<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://qq609133662-outlook.github.io</id>
    <title>Seagull</title>
    <updated>2025-06-30T02:02:38.190Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://qq609133662-outlook.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://qq609133662-outlook.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Fries on the pier</subtitle>
    <logo>https://qq609133662-outlook.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://qq609133662-outlook.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, Seagull</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[生长热]]></title>
        <id>https://qq609133662-outlook.github.io/post/sheng-chang-re/</id>
        <link href="https://qq609133662-outlook.github.io/post/sheng-chang-re/">
        </link>
        <updated>2025-03-05T11:56:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>许允真x宫脇咲良</p>
<p>01</p>
<p>这是一件很糟糕的事。宫脇咲良想。</p>
<p>她的大腿正在痉挛，磨蹭在另一个人的小臂上，湿黏的汗液将肌肤紧贴。大脑正在被挤压，粘稠的世界如章鱼触手般吸附在她的太阳穴。为数不多留存的一丝意识就像腿间的津液正在顺成一条线缓缓下滑。</p>
<p>许允真几乎是将她半托着，手掌撑在私人储物柜的尖角边沿，宫脇咲良的大腿肉就压在上面，因生理刺激踮起的脚尖快要抽筋。她的半个身子缩在储物柜里，胸后被内衣带遮盖的地方已经捂出一层无法透气的薄汗，几乎是生物本能抵触入侵领域的异物下意识地抓住许允真的手腕。</p>
<p>练习室的圆型嵌入天花板式白炽偏暖色灯光洒在许允真的额头上，一层湿漉漉的细水珠在结束训练后又冒出，乱糟糟的头发黏在眉毛上，微卷上翘的睫毛间有一层薄薄的光，在许允真抬眸的角度下更为明显。</p>
<p>宫脇咲良有时候会觉得这双眼睛的颜色太纯粹，一圈又一圈光晕在这种棕栗里螺纹扩散。她需要提起手捂住允真的眼睛，在小腹处翻腾的溽热涌上胸口，卡在储物柜之间的肩膀终于卸下骨架，在一瞬间倾倒，扑到许允真的肩膀上，捂着眼睛的手也顺势绕过脑袋，环住允真的脖颈。</p>
<p>一切在混沌之中握紧的腹稿变成一团气从嘴里泻出来。宫脇咲良想说些什么，最终只是用微不可察的声音哼了一下，像往常一样，累得容忍了允真轻轻环在背后的拥抱。</p>
<p>这真的太糟糕了。</p>
<p>比自己小的同事，正在握着纸巾徘徊在自己空荡荡的腿间。空调制冷的气流在此时才开始强调自己的存在，她体内肿胀的热痒还未完全退却，双腿之间却凉得不像话，直到更冰凉的手指蹭过柔嫩敏感的内侧肌肤，宫脇咲良猛烈地抖了一下，汗液眯进她的眼睛，使得整个世界变为显微镜尚未对焦的镜片。</p>
<p>她黏黏糊糊地睁开眼睛，脱力般趴在许允真的肩头，手指缓慢地沿着许允真的脊骨向上摸，布料与肌肤之间的空气就这样一点一点地被撵走。摸到最上方，在允真低头时露出最明显的颈椎，一节一节，手指点在上面，像音符正在跳跃。等所有音乐消失后，宫脇咲良的世界已经变得清晰无比。她的下巴枕在圆肩上，脸颊边还粘有黄色和青灰色混在一起的发丝。</p>
<p>对面是长阔铺满整一面墙的镜子。宫脇咲良从里面看见自己乱糟糟的脑袋，以及相较之下稍微得体些许的许允真的背影。年下的背影直挺挺，甚至因为自己施加的重量看起来像要往后倒去，墨绿色的羊毛针织衫外套一直落到臀部后面的黑色长裤，而裤子两旁是两条白花花的大腿，看起来像围住许允真的羊圈，中间多出一道豁口，沿着豁口向上看，看见一只手垂下来，那只手在许允真的后背里松泛地荡来荡去。随着摆晃的角度，一点一点露出手腕侧边单一的、被职业禁止的、只属于许允真的名字。</p>
<p>02</p>
<p>是金采源首先发现异端。</p>
<p>平日紧挨在一起，总是差不多持平的姐姐似乎长高了一点。手掌在脑袋顶端比划着，姐姐之前有那么高吗？</p>
<p>宫脇咲良也很难理清一切的开始，在已经停止发育的年纪又突然重新开始长高，貌似有势不可挡的趋势。如果不是伴随着接踵而至的燠热，她当然乐意接受这一点。</p>
<p>站在镜子面前对比，好像真的要高出三个指节。姐姐之前绝对、一定、没有那么高！采源啊，怎么像在说令人伤心的话呢。</p>
<p>“但是真的很奇怪，不是吗？姐姐是吃了什么东西吗？马里奥的变大蘑菇？哇哦！连手掌都变大了一点！”</p>
<p>两个人的脑袋凑在一起看着相叠的手掌，是的，真的大了一点，宫脇咲良有所察觉，目光不自觉地看向正在喝水的允真——她现在已经能完全抓住允许真的手腕，尽管与后者相比，手指的长度还是有一段距离。</p>
<p>她又想到允真漂亮的手指，一节，一节，摸过去可以感受到骨头的起伏。许允真就是用着这样一双手扣着她的手，在双腿相绞时她和允真的手指也在交缠，这是许允真喜欢的小动作，似乎想让这场性事稍微不那么单薄。而宫脇咲良会在训练结束的休息时间里想起这双手，则是此行为导致的后遗症。</p>
<p>生长途中，性事所带来的后遗症就像爱一样严重，严重到不得规避的程度。慢吞吞地走向练习室中央，许允真就站在她的身旁，似乎身上还有昨天遗留的香水气味。宫脇咲良时常觉得这和杀人差不多，为了掩藏红色的痕迹要用钢丝球加漂白水在地上用力地揉搓，为了避免空气弥留血锈的气味要用其他具有致幻功效的香水盖过去。唯一的区别在于许允真是一个富有善心、循循善诱的杀人犯，总是会在下手之前用湿漉漉的眼睛询问，姐姐，我们要不要先接吻？</p>
<p>接吻会导致这场性事像做爱。大约是一个没有行程的星期三，睁开眼睛后，看见允真凑到面前的脸颊明显僵硬地愣在原地，撑着手臂竭力维持艰难的姿势，就这么径直地对上视线，看见对方的眼睛，睫毛扑朔几下，最终许允真眨眨眼睛，在宫脇咲良的耳骨钉上留下一个吻。早上好，姐姐。这样笑着说到。</p>
<p>就是这些得寸进尺的瞬间会成为潜意识注视的意图。在宫脇咲良临摹允真的背影时出现，又在对方感应到什么望向自己时变为一阵心虚。它甚至成为宫脇咲良捱过自慰时眼前龌龊的迷离。</p>
<p>她总是会梦见许允真第一次撞破秘密时的眼睛。当筑巢在发霉石板上的苔藓被小心翼翼地揭开，允真推门进来，像母鹿一般圆润饱满的眼睛，里面是愈发逼近的锯齿迸出的火星。</p>
<p>“姐姐。”</p>
<p>金采源侧过身体，在许允真炯炯目光投来之前挡住了两人无言的交流。宫脇咲良的注意力落在金采源的脸上，有些惊奇，她好像真的长高了很多。</p>
<p>“你们最近…”金采源看起来有些犹豫，“吵架了吗？”</p>
<p>“什么我们？”</p>
<p>金采源捏捏她的手，示意她小声一点，“你和允真啊。”</p>
<p>我和许允真？</p>
<p>“我们没有吵架。”宫脇咲良这样肯定地说。</p>
<p>可是话一出口，她也变得不明白了。</p>
<p>我们有在吵架吗？</p>
<p>私人储物柜被关上，卡好按扣。“现在关空调吗？”许允真的视线环绕已经熄灭外围灯饰的练习室。洪恩採将电解质运动饮料递给中村一叶，提起左肩以防背包和衣物下滑，随着铁皮发出轻微的震响，第三个储物柜关上。</p>
<p>于是许允真看向中间两个没有丝毫挪步征象的身影，灰蓝秋季薄外套的帽子罩着脑袋，落下的边沿盖住半个眼睛。许允真微微仰起下巴，露出眼睛盯着金采源，又移到宫脇咲良的面庞上：“还是说待会你们来关？”</p>
<p>“现在关吧。我们马上就走。”</p>
<p>与以往没有什么区别。宫脇咲良想。</p>
<p>“很明显吗？”</p>
<p>宫脇咲良一边将护手霜和润唇膏拿出来，披上衣服，一边问。她的手指摸到玻璃方瓶，停了一下，将香水藏进掌心。</p>
<p>这是许允真买的，放在她的储物柜里，就像遗落在失物招领处无人认领。她快速瞥了一眼金采源，不明白自己为什么要这样偷偷摸摸。</p>
<p>可能因为这瓶香水既不属于她，也不属于许允真。许允真第一次展现给她看时兴奋地将手腕递过来，让她闻闻，像是糖栗子的味道。她凑上去皱着鼻子闻了闻，只有一些壁炉里柴火灼烧的气味，略微干燥。</p>
<p>她们为此争论过很久，一些无关紧要的拌嘴。午后的阳光照在卫生间磨砂质地的双厚层窗户上，变成一片朦胧的光晕，将亚裔的皮肤晒成软化的黄油。唇瓣上细小的褶皱在肩颈上磨磨蹭蹭，许允真像狗一样嗅来嗅去，突然说姐姐身上有一种生板栗的味道。</p>
<p>木柴，是木柴。宫脇咲良纠正她，我们还没喷香水呢。</p>
<p>许允真抱着她的手没有松。不知道，可能久了以后就觉得是姐姐身上的气味吧。像秋天的味道。</p>
<p>秋天？</p>
<p>许允真闻声抬头看向了她，浅色眼睛在光线的照耀下更加漂亮。俏皮的睫毛之间，一片琥珀的湖泊，可以望见深处的木棕。宫脇咲良在相距不过四厘米的眼睛里看见自己，属于秋天的颜色。</p>
<p>好闻吗？宫脇咲良换了一个问题。</p>
<p>好闻的。许允真煞有介事地点点头。很好闻。鼻梁侧边总在被粉底掩蔽的小痣也跟着上下动了动，宫脇咲良直勾勾地盯着它，有些分神。</p>
<p>很明显吗？</p>
<p>“不太明显。”</p>
<p>这是一个令人诧然的回答。宫脇咲良惊异地看向金采源。</p>
<p>钥匙钻进锁孔，金采源的手上发出扭动的声响。“是允真告诉我的——姐姐也就算了，但是为什么允真也能装成无事发生的模样？——所以你们真的在吵架？”</p>
<p>是刻意的吗？宫脇咲良想起刚才那双半掩在阴翳下的双眼。“她说我们吵架了？”</p>
<p>金采源收好钥匙，拢了拢披在肩膀上的衣服。天气预报说明天有雨，又要降温。希望会是一个适合吃火锅的温度。许允真在组群里发来庆祝末放结束的火锅店。她当然没有意见。只是，金采源看向站在自己身边的宫脇咲良，她还未完全适应这骤然拔高一筹的差距。</p>
<p>“没有，她什么都没说——她只是在昨天早上化妆时突然哭了。”</p>
<p>03</p>
<p>末放的聚餐延迟了很久。直到收尾工作结束后的一个星期，她们才在真正意义上收获休息日。</p>
<p>私底下五个人的聚餐，端上来的食物要比摄像机前少许多，意外的是还有四瓶单点的大麦酒。许允真突然说想喝点什么，为了庆祝对于她们来说高达整整七天的长假。</p>
<p>“一叶和恩採不能喝。”</p>
<p>中村一叶皱着眉毛摇摇头，推开刚尝了半口的啤酒。玻璃杯里的水平线没有丝毫变化。</p>
<p>原来一叶不能喝酒啊。</p>
<p>因为不好喝。中村一叶吐了吐舌头。</p>
<p>烫好的肉片在蘸酱里滚了一圈，被金采源呼着气塞进嘴里，手臂绕到一叶面前，穿过火锅腾起的氤氲拿走玻璃杯。给我吧。她将装满啤酒的杯子举了一下，向许允真示意。</p>
<p>白色的泡沫涌出一定高度，在杯口边缘溢出危险的弧形轮廓。许允真只好收回递向对面的手，杯中气泡噼里啪啦消滋的声音只需几秒就稍已消失。许允真决定再添一点，液体超过所有度量衡，加上一层一指宽的泡沫，满满当当地递给宫脇咲良。</p>
<p>“倒太多了。”宫脇咲良伸手握住酒杯，没有主语地说。</p>
<p>她今天没有涂上一层不均匀的遮瑕膏，而是戴上黑色的护腕。她注意到许允真的视线在上面驻足，仿佛正在穿透黑色看见底下同样发青的名字。一阵无力摆脱的热又从手腕处钻来，带有一阵痒意。好在许允真只是稍作停留，很快将目光击中在前方某一个圆点上，只有上半身冲她靠了靠，像是一个漫不经心的举动。</p>
<p>“姐姐待会喝不完可以给我。”</p>
<p>宫脇咲良斜视她一眼，也跟着嘀嘀咕咕，“不要装什么帅气的样子，你的酒量可能连恩採喝都不赢。”</p>
<p>她们的膝盖因此互相紧抵。在桌面下轻轻地碰起来。布料摩挲。</p>
<p>对于驼背来说，身高的增长没有带来太大的视角变化。宫脇咲良似乎累了。她总是这样。向后倾靠在卡座椅背上，从后斜方看着右手旁那人的半边侧脸。今天晚上的许允真看起来好像很开心，她想，嘴里的酒味开始像苏打水的气泡在唇齿间密密麻麻地回甘。</p>
<p>她想起那一粒近在咫尺的小痣，在许允真笑起来皱鼻时，自己的嘴唇就贴在上面。店内装潢偏暖的柔光落在许允真布满笑意的脸上，一圈毛茸茸的晃光。喂，不是喝醉后会情绪低落的家伙吗。宫脇咲良继续用膝盖撞了撞身旁的人，又在疑惑的目光找来之前先装作无事发生地一脸无辜。</p>
<p>直到坐上网约车，挤进后座，连绵起伏的谈话声才平息一些，又在某个已经无法追随源头的话题开启时，就像往充满面粉里的布袋里丢入一根火柴，燃起一阵激昂的情绪。宫脇咲良已经记不清自己上一句话到底是在说些什么，从嘴里蹦出来的字一个接一个。她拍拍自己的脸颊，发觉自己好像有些亢奋。</p>
<p>众人在谈话期间总是有一个沉寂的间隔，突然猛地没有人说话，往后就再也没有人说话了。只有车轱辘一如既往地向前平稳地滚动着，封上车窗的空间里只剩下电台随机播放的音乐，声音调至细微，像安静的底蕴。</p>
<p>宫脇咲良就是在这阵延展的安静中发现许允真的沉默无言。她们两个挤在后座里紧挨着彼此，宫脇咲良这才意识到许允真一路没有说话，似乎困意在上车的那一瞬间袭击了许允真——尽管它早已击中一叶。</p>
<p>睡着了吗？</p>
<p>宫脇咲良的手指悄悄攀上对方的大腿，轻轻地捏了捏许允真搭在双腿之间的手。这个动作使得对方的身体产生较大的触动，许允真倾斜的身体慢慢摆正，睁开眼睛，像多数刚睡醒的人一般，毫不设防地将自己腹部的柔软袒露出来。她同样捏捏宫脇咲良的手，偏过脑袋，漂染的亮色头发有几簇落到旁边的肩膀上，翘起的发尾就像在宫脇咲良脸颊边炸开一小束一小束烟花。</p>
<p>“睡着了？”宫脇咲良小声问。</p>
<p>许允真没有回答，只是再次睁开了眼睛，似乎想要很仔细地将宫脇咲良看清楚。</p>
<p>原来身高对于距离的改变难以忽略。她现在大概高到许允真的鼻子跟前，此刻的距离也近得好像在鼻子跟前。酒气加重某些肿胀的闷热，一种无法喘气的红从脖子一直涨到耳朵根部。灵魂飘飘然，飘到车顶的天窗处，全景围绕闭塞的空间转了一圈。宫脇咲良在镜头里瞧见车外一闪而过的公交站广告牌，看见正戴着耳机的洪恩採，还有脑袋枕在车窗上已经睡熟的一叶，而她和许允真歪歪斜斜地躲在尾巴里被挡住的角落，金采源坐在另一个侧边，忙着低头回复手机里的消息。</p>
<p>宫脇咲良其实在早几年就已经发现喝酒的秘密。酒精是一种欺瞒，是双手抱胸站在第三人称视角幸灾乐祸地隔岸观火。她清楚地将自己的一切举止尽收眼底，意识分裂为清醒与不清醒的两半部分。就像她可以自由地选择到底是晕还是不晕，最终结果都是一头扎进充满水雾的温泉里把自己泡得大脑缺氧。</p>
<p>于是她脱口而出：“允真。</p>
<p>“我们最近有在吵架吗？”</p>
<p>轻飘飘的声音像羽毛一样落在心上。她看见许允真的眼睛里有什么在闪，似乎那就是她需要的答案。</p>
<p>“没有。”</p>
<p>许允真笑了笑，慢慢地说。</p>
<p>04</p>
<p>手机原装浏览器的搜索历史，可能会在“人在25岁为什么会突然长高”、“手腕上为什么会出现别人的名字”这两个问题之上又新添第三个，“许允真为什么会哭？”</p>
<p>第一个问题，跳出来的是网罗密布具备严谨的生理学知识。运动、补钙、吃肉、早休息、维生素。除了第一项以外其他完全没有做到。作息在这几周变得混乱无序，睡醒时头晕眼花，似乎生长的速度太快，导致血涌不上来大脑供氧不足。</p>
<p>第二个问题，跳出来的是同人创作网站。似乎是一种设定，比如身体的某个部位突然多出一个的名字，那么就预兆这一个人是你的命运等云云。</p>
<p>宫脇咲良意外平静地接受了这个设定，脑袋里冒出一个不太符合她作风的想法——如果打开一本书，将手腕放上去，合上书，抽出手，那么名字会不会被遗留在书本上。</p>
<p>她的视线停留在手腕侧边，与母语有别的文字像一条乖巧又惊悚的虫子。宫脇咲良发觉自己变成了刺数钳在身体上扎下标志和编号的实验老鼠。无动于衷的目光正一圈一圈地溶开黑墨，模糊成一大片痕迹，渗入皮下，沿着静脉一直蔓延至身体各处。</p>
<p>将这两个答案结合在一起，眼前的雏形就变成了许允真。许允真推开门走进来，手里还拿着刚从她们宿舍冰箱顺走的牛奶，紧接着脸上铺开一层巨大的担惊。</p>
<p>宫脇咲良的世界被扶正，耳鸣中听见面前的人在呼叫自己的名字。等耳鸣消失后，留下的只有墨青色的名字。</p>
<p>许允真低头看着，视线不礼貌地在上面徘徊，而宫脇咲良也低头看着，然后她们水到渠成地开始做爱。</p>
<p>宫脇咲良忘记当时许允真有没有流泪，也可能流泪的人是她自己。最大几率是汗液，因为她刚被热醒，晕得一头栽倒在地再也爬不起来。</p>
<p>她趴在许允真的胸脯上，一条一条地数那人的肋骨。手指沿着骨骼的痕迹滑过，摸到薄薄一层皮肤下的空腔。她倏然想起许允真消失的时间，在镜头里销声匿迹的四年。</p>
<p>允真，给我讲讲你上学时的故事吧？</p>
<p>许允真没有反应到年长者会突然对自己的过往感兴趣。</p>
<p>姐姐想听吗？</p>
<p>宫脇咲良轻轻地说想，耳朵贴在距离心脏不远不近的位置，听见鲜活有力的脉搏正在跳动，分不清那是不是从自己耳朵内壁的血管深处传来。她的眼睛盯着许允真垂到床沿的手腕，像蛇的信子舔舐那片空荡荡的肌肤。</p>
<p>于是许允真聊起她在高中时常和朋友去室外吃雪糕，休息区的长椅后面有一大块彩色的涂鸦。她有次也学着别人在五金店里买了两罐喷漆，忘记在墙上写下过什么，后来喷漆再也没有发挥之处，被爸爸放进家里的阁楼上光荣迎接退休。</p>
<p>宫脇咲良就这样一边慢慢地听，一边将慢慢地许允真的身体看了很久。企图从白色的井水里捞出一轮黑色的月亮。</p>
<p>她有时候会想，如果我可以爱你就好了。 如果她可以爱允真，那么很多事情都能游刃有余地解决。可惜她不爱，就像许允真与她之间是插入与被插入的关系。</p>
<p>许允真什么都没有留给她，就连眼泪也没有。</p>
<p>05</p>
<p>生长热迎来一段未知尽头的潜伏期。身高停在队内此排名位居榜首的人的鼻尖下方，仍然是许允真只稍微微低头就能看见头顶发旋的角度。</p>
<p>宫脇咲良有些贪得无厌地想，如果她能长得比许允真更高就好了。</p>
<p>身体像生锈的齿轮缓缓转动，零落地掉出片片细屑。二次发育带来的负面影响显然要比益处多，四肢笨重，似乎只有躯壳在抽条。恩採跳过来抱住她，手臂找了好一会儿才圈上腰间。只有这种时刻才会提醒宫脇咲良，原来她的身体有所改变。</p>
<p>而一个不落地目验她发育时刻的人却没有任何变化。每次性事结束后，许允真总会将她的手拿过来比大小。五根并拢又张开的手指像一尺稳定恒久的度量衡。宫脇咲良将自己的手掌贴上去，感受到自己的身体倏然变小，浓缩进允真的掌心里，茎攀缘、缠绕、正贴着地面向四周蔓延生长。</p>
<p>我们现在是什么关系呢？</p>
<p>宫脇咲良无法回答这个没有人提出的问题。</p>
<p>她们到底是什么关系呢？出道新闻发布会当晚，许允真抓着椅背的手指抖个不停。宫脇咲良在许允真的手上写下人字，告诉她吃下去就不会紧张了。那时她们认识才不到三个月。可能就是这种关系，用手指写在掌心里的文字，这种被吞入腹中不留痕迹的关系。</p>
<p>分配工作、宣布行程，甚至脚踝扭伤时被允真一路扶到医务室，好像氧气变为真空，无法传声的空间里就连缠绕在耳畔加重的呼吸都消失了。</p>
<p>她们有在吵架吗？似乎谁都没有先提起，隔阂就这么蔓延，闭塞的电梯里，死寂的，上升时骤然加速的拉力。光滑的钢材映出两个人不情不愿的距离，遮掩的面容。亦或者两者都没有。她们没有在吵架，谁都没有开口说话。</p>
<p>她坐在公司门前的台阶上，许允真站在她身旁，手里提着跌打扭伤喷雾剂和其他一切杂七杂八的东西。网约车从内部道路开进来，许允真俯下身，半搭半搂地将她送进车里。宫脇咲良赶在车门合拢之前说了一声谢谢，然后低头快速地问她，允真，你为什么要对我那么好？</p>
<p>因为我的身体上有你的名字吗？</p>
<p>车门合上，宫脇咲良透过密不透风的玻璃看见外面许允真的表情。许允真比出一个大大的口型，“路-上-注-意-安-全-”。</p>
<p>她不知道许允真是不是与她一样不知该如何作答，所以像她一样平淡地略过一切。</p>
<p>车子缓缓起步，宫脇咲良扭头去看被抛在后面的许允真。高个子的人在不平稳的世界里笔直地站着，举起长长的手臂冲她挥舞。车子开过减速带，宫脇咲良的视线颠簸两下。后方，被拐角截断的距离已经变得看不见许允真了。</p>
<p>手机响铃一声。打开屏幕，是刚刚分别的人发送过来的消息。宫脇咲良点进去查看，对话框里跳出来和医生一样絮絮叨叨的叮咛。</p>
<p>许允真说，到宿舍后不光要给一叶打电话，也要给她打一个电话。或者让一叶通知她，至少要让她知道姐姐已经回到宿舍了。</p>
<p>宫脇咲良感到有些好笑。她逐字逐句回复许允真，我只是正在长高，不是变回小孩子。敲在键盘上的手指还未停下来，对面又跳出醒目的消息。许允真说，“因为姐姐对我很好。对大家都很好。所以我也想对姐姐好。”</p>
<p>悬在发送按键上的手指停滞一瞬，宫脇咲良敲击删除键把文本域清空。她重新打字，问许允真，“就这么简单？”</p>
<p>对面回复，“嗯，就这么简单。”</p>
<p>生长热就在这时急遽带来一阵冲动，手腕处隐约可见的青色血管开始扭曲扩张。宫脇咲良突然想问问她，那么你可以告诉我吗？允真。你为什么会哭呢？</p>
<p>最终，盯着对话框里双方频繁的消息，每一句话的角落都标识着已读。宫脇咲良没有再回复，许允真没有再发送信息过来。</p>
<p>她按下锁屏键想，这真的是一件很糟糕的事情。</p>
<p>她们心照不宣地将关系退回最初的原点，虚与委蛇地让步，却又比世界上任何一个人更熟悉对方藏在亮闪闪的妆容造型之后，反弓的腰线和发热时迷惘的眼睛。如同可以将布料溶解的注视，融化绷紧的护腕，看见掩藏在此之下崭新烙印的名字。</p>
<p>06</p>
<p>“其实姐姐一直很生气，对吧？”许允真问。</p>
<p>宫脇咲良闻声去寻找她的半张脸，看清她的眼睛——许允真没有在流泪。</p>
<p>拍摄现场只留下她们处理相同场地的单人镜头，需要钻到水里去，抓着栏杆爬上来，用大毛巾将自己裹成桌面上装在速食快餐塑料盒里的包子。毛巾在头上擦了很久，除了因摩擦翘起的毛躁的发尾还有黏成一团的湿，脸上没有一滴水。</p>
<p>宫脇咲良拆开筷子，递给身旁刚凑过来的人，收获一句小声的谢谢。两张椅子隔得很宽，毛巾从大腿边缘滑下来，只有两个人的膝盖头部轻轻抵在一起。</p>
<p>在故作沉默地吃下第二个包子后，许允真这才继续说道，“——关于我的身体上没有姐姐的名字这件事。”</p>
<p>07</p>
<p>宫脇咲良仍然记得允真有在晚上十一点十一分许愿的习惯。</p>
<p>生长热结束以后，许允真经常绕过背后拥抱她，嘴唇贴在光滑的肩膀后面，笑着解释，因为时间在这一刻变成蜡烛，所梦到的一切皆能心想事成。</p>
<p>她们急匆匆地结束见面会收尾工作，坐上回程轿车已是晚上十点。道路两旁肃静的路灯向世界尽头衍生，已经入春的三月份仍然留有一丝寒风。宫脇咲良透过车窗看见高速路下纵横交错的高架桥，想起溢满场馆的人群。今天是她的生日。车载音响连接蓝牙，队友们的脑袋凑在一起，正在用经纪人的平板电脑回顾生日会的录制。</p>
<p>有很多人正在为她的生日而感到幸福。宫脇咲良悄悄在心里想，真好啊。余光外，天空微暗的灰蓝色装进她的眼睛，躯壳正逐渐变得轻薄而广阔无垠。宫脇咲良坐在后座中央，听见屏幕里传来自己的声音，倏然之间，她不知道自己应该往哪里走了。</p>
<p>车内在熄灭平板后陷入一阵长久的空寂，似乎大家都沉溺在昏昏沉沉的浅睡之中。手机突然震动，坐在前面的许允真发来消息。宫脇咲良越过椅背看见一点点金发的脑袋，她再一次意识到原来自己长高了。</p>
<p>许允真问她，现在是十一点十一分，姐姐要不要许一个愿望？</p>
<p>她看着右上角变成四根蜡烛的时间，回复允真，我没有什么愿望。</p>
<p>车前红色的车载时钟从11:11跳到下一个罗马数字。似乎过了很久，对话框才再次弹出消息。</p>
<p>手腕上的名字给姐姐带来了很大的负担吧。</p>
<p>电子屏幕在昏暗的车里放射幽静的蓝光，没有声音的文字映照在宫脇咲良的视网膜之上。坐在自己看不见的地方，同样安静的人说，许愿让它消失吧，咲良。</p>
<p>08</p>
<p>或许是因为作息太过颠三倒四，也可能是内分泌失调。在启程去日本的前一天，宫脇咲良隐约感觉自己的生长热再次砸回脑袋上，把她撞得眼冒金星，突然涌起一阵想要向许允真道歉的冲动。</p>
<p>当她再次睁开眼睛时，梦中人就出现在自己面前。没有拉窗帘的屋内，光源只有床头柜上一盏暖色台灯。许允真坐在床边，手上还有未摇散的温度计。</p>
<p>“只是发烧，姐姐。你发烧了。”许允真告诉她。</p>
<p>宫脇咲良开口问，你怎么在这里？声音只抛出一半，因干涩低哑下去。</p>
<p>“因为姐姐打电话给我了。”</p>
<p>捂在手中的温水没有送到嘴边，宫脇咲良微微一愣，“我打电话给你了？”</p>
<p>许允真点了点头。</p>
<p>“姐姐打电话给我，但是什么都没有说。所以我就来了。”</p>
<p>她还想再问什么，却被许允真预先回答，“你睡了四个小时。可能采源她们现在已经落地了。经纪人说先等你状态好一点，明天做决定。”</p>
<p>我也没有行程，所以留下来和你一起明天再去。许允真这样说着，将手背贴上宫脇咲良的额头。热潮仍未褪去，卷来一阵阵困意。许允真对她说，姐姐，再睡一会儿吧。从喉咙里流出来的声音就像在讲童话绘本。宫脇咲良回忆起很久以前，她还在长高的时候，妈妈过来道晚安，伸出手指将被褥边缘掖进她的脖子。棉被将她裹得很紧，那么温暖和安全，仿佛世界上再也没有人会找到她，再也没有人会发现那道死死缠绕她的名字。</p>
<p>生病的人躲进被子，微微眯眼，看着不再说话，却也没有任何离开意图的许允真，她突然想起末放结束的那一晚。</p>
<p>末放结束的那一晚，她在上场前持续低烧，重新回到候机室时眼睛已看不清任何东西。很多人围在她身边，似乎大事不妙。她被四面八方涌来的声音裹挟吞下几粒药，紧接着失去所有记忆。再次睁开眼睛，她躺在卧室里熟悉无比的单人床上。抬起手，手腕处已经失去粘性的膏药没有摘落。</p>
<p>太好了，宫脇咲良想。她居然会为这种事情诞生“太好了”的念头。</p>
<p>她将枕头和被褥搅得乱七八糟。黑暗堵死整个世界，一层看不清的黏膜将她包裹。她缩成一团，喉咙阵阵灼烧。她在这种灼烧中神志不清地做梦，梦见腰腹部有一只小狗，打卷的绒毛轻轻刮蹭她的身体。她陷入一个很大很大的世界，就像和小狗一起陷入一个很深的拥抱。有一阵风从很远的地方吹过来，她的太阳穴慢慢泛起一圈一点的波纹。</p>
<p>宫脇咲良睁开眼睛，眼前仍是迷惘的一切。没有开灯的房间被月亮照得发白，她看见床边一团模糊的灰色。长手长脚的人正在努力将自己缩小，像小狗一样的身影。如同曾经骨架很小的自己在许允真的手心里被一点一点撑大。</p>
<p>那是第一次，在走过二十五年以后，宫脇咲良意识到，原来生长也可以是一件不那么令人难过的事情。</p>
<p>贴在手腕上翘起一角的膏药被缓缓剥落，许允真捧着她的手腕看了很久，落在上面的亲吻也停留了很久。这一切就发生在宫脇咲良的面前，许允真如此虔诚地亲吻她的手腕处属于自己的名字，距离不到十厘米。霜白的月光凝聚在她向下垂敛的眼睫毛上，体温相近的嘴唇像当时捂在手腕上的膏药，冰冷的灼烧，如同一剂沸腾的血液钻入骨髓之中，变成她体内流淌的热病。</p>
<p>宫脇咲良发觉，原来许允真曾在她面前流过眼泪，只是一切太过干净，没有任何声音。</p>
<p>09</p>
<p>“对不起。”宫脇咲良突然说。</p>
<p>赤裸的小腹暴露在空气中，似乎被剥脱什么，褪下一层皮，称之为新生。她的脸颊，额头，耳垂，都在滚烫发热。肺里的氧气在交换。思绪像结了块的浮冰，她漫无目的地飘在海面上，待浪潮打过来时化成水，从她的腿间流出润湿床铺。宫脇咲良发觉生长热的症状永远遗留在体内的某个地方。此时的她被人抱在怀里，像突然学会蜷缩的动物。一种安心和恐惧的混合体在心里盘踞，宫脇咲良小声说：“对不起，允真。我只是……我不知道我们正在吵架。”</p>
<p>她深陷热潮之中，愈来愈多的疑惑会随着生长而井喷，却无法随着生长结束而消解。她不知道该怎么藏好名字，一条愈合又增生的疮疤永远那样明显地留在自己皮肤上。她不知道这到底意味着什么。我属于你吗？我拥有你吗？这意味我可以在看见你的名字时开始想念你吗？</p>
<p>我只是不知道自己爱不爱你，允真。</p>
<p>墨绿色的羊毛针织衫外套在肩头打滑，露出内衬一件单薄的吊带。许允真将黏在她头上被汗浸湿的刘海拨开，像面对生长热仍未褪去的姐姐，用唇轻轻碰了碰宫脇咲良的额头。 她吻了宫脇咲良，用变成飞鸟的眼泪去吻宫脇咲良，滴滴答答的，胸口窝起一小片海。</p>
<p>“我们没有在吵架，姐姐。”</p>
<p>眼眶周围彰显刚哭过的红色已经褪去，只有鼻尖留有淡淡的粉色。许允真一如既往用柔和的棕色眼眸看着她。</p>
<p>“我们只是有太多不懂的地方。</p>
<p>“因为姐姐正在长高。我们在长高的途中总是会遇见很多不懂的东西。但是没关系，因为生长就是这样。”</p>
<p>她在宫脇咲良的无言同意下握住手上的护腕，汗津津的额头紧贴，鼻尖距离鼻尖只有不到四厘米。她们低头看着缓缓露出的狭长名字，就像第一次那般相顾无言。</p>
<p>“而我只是在一旁注视着姐姐，这样的我其实很自私吧。”</p>
<p>紧接着，就像她们做过无数次那样，手指滑进指缝，顺势扣在一起。她们重新抱住对方，在没有人发现的地方，两个人的手臂紧贴，刻在透薄皮肤上的名字深深埋藏在两条骨骼之间，似乎那不再是某一个人的身份证明，而是属于她们共同的国度。</p>
<p>许允真继续轻声说，“当我发现姐姐手腕上的名字是我时，我居然会感到很开心。”</p>
<p>10</p>
<p>床头柜上的电子时钟显示出十一点十一分的样式。</p>
<p>宫脇咲良想，许允真大概正在许愿。</p>
<p>澄黄的灯光照在脸颊边落下的几缕金发，许允真紧闭眼睛，鼻尖上的痣是与眼睛一样的淡棕色。</p>
<p>“你在许愿吗？允真。”她问。</p>
<p>“嗯。”许允真的眼睛没有睁开，光从侧面照到鼻梁上。“姐姐的发烧要赶紧好起来才行啊。”</p>
<p>可是怎么办，宫脇咲良觉得自己依然处于高度发热之中。她的鼻翼藏在被子里，呼出只有自己才能感受到的热气。</p>
<p>她正在经历高烧，分不清梦境与现实，分不清此时此刻就在自己面前的许允真，是不是那个融化在自己手腕上的名字。她的太阳穴越烧越烫，那种昏昏沉沉找不到病因的感觉永远潜伏在这个世界的中央。刚刚测量40°C的体温，变为一阵慌心的冷。</p>
<p>她想，如果没有名字，她是否就不用再去经历第二次骨骼咯吱作响的生长。</p>
<p>宫脇咲良的眉毛不由自主地高高扬起，眼睛因晕眩半阖，朦朦胧胧看见许允真的脸，突然想，允真，或许我现在可以亲你吗？</p>
<p>在长久的、失去观念的时间流动之间，许允真睁开眼睛，美籍韩裔的浅色棕栗瞳仁边缘降临着侧边暖调微橙的光。她们的视线在这一刻相接，又在下一刻无言地回避。许允真的半张脸仍然处在朦暗中，那半张脸动了动，打破房间内平稳有序的呼吸。</p>
<p>可以哦。许允真回答她。</p>
<p>随之而来的是一阵如多种颜料糅合在一起的安静，和身体泡入水中彻底浸凉的潮湿生长热。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[又见咲良]]></title>
        <id>https://qq609133662-outlook.github.io/post/you-jian-xiao-liang/</id>
        <link href="https://qq609133662-outlook.github.io/post/you-jian-xiao-liang/">
        </link>
        <updated>2025-03-05T11:49:11.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>许允真x宫脇咲良</p>
<p>—</p>
<p>允真停顿一下，递给我一张照片，问我能不能看出这是在哪里。</p>
<p>照片是黑白色，但胶质摸上去是新的。这是一张两个人站在樱花林里的合照，我认出其中一个人是许允真。</p>
<p>这样的樱花树林在福冈有很多。我只能这么告诉允真。她又陷入短暂的呆滞，点点头，告诉我这与她设想的一样。</p>
<p>许允真从两个星期前开始寻找咲良，或许并不止两个星期。她从很远的地方走过来，又走向很远的地方去。最后来到了福冈，咲良失去联络后最后一封信件的地址。许允真将信件递给我看，告诉我这里是宫脇咲良留下的最后的痕迹。</p>
<p>我拜托警队的前辈帮忙找人，结果当然是一无所获。</p>
<p>并不是指宫脇咲良从众人的记忆中消失了，问题在于她太过鲜明。姓氏为宫脇的人在这一带很少见，附近大多数人对宫脇咲良的记忆很深刻。老人将我们迎进去，苦涩的抹茶在矮桌上一圈一圈拈开。宫脇啊，宫脇她曾在酒居屋对面的那家鲷鱼烧里工作过。可是现在，谁也不知道她去了哪里。</p>
<p>宫脇咲良去过很多地方。允真跟着寄件的邮件编码，从关西跑到九州。一个人做背包客时会很害怕。但是想着姐姐，也就没那么害怕了。她半开玩笑地说，她似乎走遍了日本。原来这里才是姐姐的家乡。允真感慨到。原来每次咲良写信时，都是看着这样的景色，生活在这样的地方。</p>
<p>—</p>
<p>我和允真走了很久，最后坐在公园长椅上，允真问我要不要吃点什么，前面有流动摊贩正在卖鲷鱼烧。</p>
<p>她掰开红豆馅的鲷鱼烧，热蒸蒸的白色雾气从里面冒出来。马路对面便是一片樱花林，地上的草坪被踩出斑驳的枯色。我告诉允真，可惜现在不是三月，三月份的樱花才是真正的樱花。允真将鲷鱼烧递给我，姐姐和你说过一样的话呢。</p>
<p>宫脇咲良是许允真的姐姐，至少在名义上是的。许允真一家收养了这个战争遗孤，尽管他们明白宫脇咲良离开他们的那一天总会到来。许允真最了然。她说她从未将宫脇咲良真正地看作姐姐。<br>
你知道为什么吗？允真告诉我。因为咲良她从最开始就不属于任何人。</p>
<p>可是宫脇咲良的确是许允真的家人，在信签盒里收纳整齐的火漆，放孔明灯时在纸上写下的第一个姓名。</p>
<p>许允真决定寻找宫脇咲良，起因是她做了一个梦。不是总这么说吗，梦见一个许久未见的人代表着逐渐遗忘。</p>
<p>许允真的梦境和照片上的两个人差不多。同样陈旧，黯淡的色调。也是一片樱花林。有风吹过，留下这么一张模糊的照片，和快要遗忘的梦。</p>
<p>梦中的一切都不真实。允真咬了一口鲷鱼烧，开始哈气。那时我能感受到我在做梦。她说。后来睁开眼睛，我发现自己在流泪。</p>
<p>允真又咬了一口鲷鱼烧。</p>
<p>—</p>
<p>宫脇咲良寄给她的最后一封信，就是这张照片。允真说她也不记得这是在哪了，只是路过时觉得很好看，或许当时宫脇咲良也是这么想的，于是拿出相机对她说我们在这里拍一张照片吧。咲良还说，如果有机会，下次允真再来日本时，就回到这里一起野餐吧。</p>
<p>可惜现在找不到这个地方了。不，不是找不到，而是有太多这样的地方。或许这片樱花林在福冈，也可能在京都。我甚至无法确定它在日本。允真说。它可能在世界上的某一处角落，任何一个地方。</p>
<p>允真仰着头，后脑勺枕在长椅的后背上。她为什么会消失呢？天上清爽的湛蓝里铺着一卷动漫中闪闪发光的浓积云。许允真问我，为什么她非消失不可呢。</p>
<p>我们找到宫脇咲良的出租屋。房东说宫脇咲良在一个月前就退租了。</p>
<p>可以上去看看吗？在我出示警徽后。房东说当然可以，带我们上楼开门。不过东西全部都收拾走了。请随意看看吧。</p>
<p>穿过玄关，屋内干干净净，只有墙上挂着一幅画。一片朦胧的星河挂在正厅前，又像是虚无缥缈的烟雾。青色夜空下，原野之上，一辆绿皮列车停靠在萤火虫河岸旁。镶入木框的画在右下角打定标签，上面写着“银河站”，没有署名。</p>
<p>啊，那个。房东指给我们看。那是宫脇咲良唯一没有带走的东西。</p>
<p>—</p>
<p>我问许允真，怎么了。她怔怔地盯着前方看了很久，开口说，这是银河铁道之夜。</p>
<p>银河铁道之夜？对，一本绘本。那是一个，许允真停顿了一下，想要将手掌放到画上。那是一个怎么跑都不会累的地方。可以永远不知疲倦地跑下去，可以想去哪就去哪的地方。</p>
<p>很小的时候，姐姐会给我念绘本。晚上睡不着时，咲良就念银河铁道之夜。我画的第一幅画，就是这幅画。许允真想起什么。她说，可是我从来没有完全理解这个故事讲的是什么。</p>
<p>我看向那幅绘本里的插画，告诉允真，我也不知道，大概是一个寻找幸福的故事吧。</p>
<p>房东在沏茶后便离开了。阳台门敞开着，狭小的房间里倏然被正午的光照亮。我们在榻榻米上盘腿坐下，开始翻看宫脇咲良寄给允真的信件。允真告诉我，其实宫脇咲良的寄信频率并不高，通常是她写信给宫脇咲良。发完短息后又郑重地写一封信。她总是忍不住，要将生命的另一半分享给宫脇咲良。</p>
<p>直到真正踏上这块土地，她才发现原来姐姐有很多东西并没有告诉她，而且变得擅于撒谎，喜欢闷在屋子里点外卖的坏习惯一点都没有改，也没有提起过被豆腐厂辞退的事。宫脇咲良只会给她寄一些照片和伴手礼，询问她家里状况好不好。</p>
<p>上飞机前，我担忧她照顾不好自己。她说我比妈妈还念叨。有些时候似乎我才是姐姐。许允真回忆起来，有些苦涩地笑笑。如果我真的是姐姐的姐姐就好了。为什么我不能成为姐姐的家人呢。</p>
<p>—</p>
<p>你觉得我们可以找到她吗。我问许允真。</p>
<p>失踪超过二十四小时，警局已经备案。因为是战争遗孤，并且血缘关系的亲生家庭拒绝认亲，现在的线索少之又少。我不想打击许允真，但现实如此。意外的是，这话先由许允真说出来。她说她清楚咲良是一个什么样的人。</p>
<p>姐姐是那种不会轻易消失的人。许允真告诉我。可一旦消失，就再也不会有任何人能找到她了。<br>
那你还会继续找她吗。我问。</p>
<p>许允真沉默片刻。</p>
<p>会的。她说。</p>
<p>墙边传来一声清响。空气中浮沉在阳光里闪烁的灰尘被搅乱。我和许允真不约而同地看向墙壁上的那幅画。有一张照片从画框背后掉出来，此时正安静地斜立倚在踢脚线上。</p>
<p>许允真有些惊讶，目光定在那半响，撑住胳膊从榻榻米上站起来。那是她再熟悉不过的黑白色照片，两个人站在樱花林里的合照，宫脇咲良最后一次寄给她的信件。</p>
<p>照片中，许允真紧挨着宫脇咲良。两个人是面容年轻的模样，时间却似乎已经过了很久。像梦一样。</p>
<p>我安静地等待着她将照片翻过来。</p>
<p>我确信许允真看到了。真正的，宫脇咲良留给她的最后一封信。</p>
<p>这张没有封塑的照片，背后用墨绿色的签字笔写着一句话。允真，阅读你的来信时，是我最幸福的时刻。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Flower, Death & Robots]]></title>
        <id>https://qq609133662-outlook.github.io/post/flower-death-and-robots/</id>
        <link href="https://qq609133662-outlook.github.io/post/flower-death-and-robots/">
        </link>
        <updated>2025-03-05T11:48:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>许允真x宫脇咲良</p>
<p>—</p>
<p>允真在十五岁那年，获得了人生中第一个姐姐。去日本旅游回来的父母牵着另一个女人来到她面前，问她喜不喜欢这个礼物。那时她无法承认，一个活生生的人会被当成礼物，直到她二十五岁，看见咲良拆卸电缆暴露在外的手臂，脑袋里冒出来的第一个念头，居然是想问问她会不会很疼。</p>
<p>仿生人的眼睛盯着她足足有十秒，褐色的虹膜上有蓝光在闪。她可以在一瞬间告诉允真这对于仿生人来说很正常，可是她突然发觉自己正在强迫允真接受小时候逃避的教育。于是咲良将口中的“机器人”替换为“我”，一板一眼地对允真说我无法感受疼痛。但是再不更换电池，她可能连感受视觉上的疼痛的机会都没有了。</p>
<p>暴乱已经开始两个星期，她的处理器在第三天被军方控制。在逃亡过程中，咲良时不时停下来发呆，瞳孔一闪一闪，太阳穴的电源控制圈也变为警告的黄色。</p>
<p>允真通常会等待，等待咲良一次又一次处理异常，等待电源控制圈再度变回蓝色。咲良曾警告她这是很危险的行为，于是允真就往远处躲一点，但其实也不过是跑到天地之间，在广阔无垠的黄土中望着咲良。</p>
<p>她找出口袋里最后两根能量棒，随便找了一个石堆坐了下来。自从城市步入全息时代，温度再也没降下来过。她想起十年前的荒原，昼夜温差大得离谱，而如今的野外，也不过是比恒温的城市凉快一点。</p>
<p>那时，荒原在地球上覆盖面积仅是现在的一半，甚至会长花。从前父母外派时会录点外景带回去给她看。后来咲良来了，会将眼睛和触感分享给她。允真说你去摸摸那些花吧。咲良就去摸花。允真说你去摸摸那些树枝吧。咲良就去摸树枝。允真说你摘几朵花戴到耳朵上吧。咲良说为什么要这么做，我的耳朵上没有配备传感器，你感受不到的。允真说没有关系呀，姐姐可以感受到就好了。</p>
<p>她总是待在城市里，LED屏幕和穿梭在建筑之间的高速交通轨道像铁链和幕布将她桎梏。一开始父母打算让仿生人照顾她，但最终咲良还是变成父母的助手抽不开身。咲良跟父母一起外派时，允真在教室里研究天体人造太阳。她没有选好未来的学科。直到咲良站在校门口接她时，递给她一束扎得整整齐齐分辨不出是从哪来的野花，允真看着那些没有香味的花，在表格首列填上生命科学。</p>
<p>生命科学不应该逃避生命正在亡逝的事实，她也不应该逃避咲良是仿生人的事实。她问咲良怎么保存鲜花，咲良打开肩膀上的槽口说仿生人有降温系统，当然你也可以把它当冰箱用。允真看着那个口子里纵横交错的导线，就像一个活人在她面前刨开皮下层，赤裸裸的血肉暴露在她眼前。那一刻，她有些难以接受自己措辞，“像一个活人”是什么意思。咲良对于她来说就是活生生的人。</p>
<p>这样心知肚明地逃避着，直到仿生人发生暴乱。真人和假人能否共存是一个伪命题，甚至人类本身就是一个伪命题。这场在电影院里被诠释千万遍的暴动终于真正降临在她们头上，身处在这个世界里的所有人都无处可逃。许允真一脚踹烂三楼的窗户，玻璃朝内爆炸，像一朵尖锐的花。她的脸上还有翻越围墙时摔下来的淤青，向咲良伸手说，姐姐我们跳到树上逃跑吧。咲良的电源控制圈变成黄色，海量计算数据在她眼前流转，她在一片卡顿的画面中看见允真的脸，发现这是她几率最小，存活率最高的选择。</p>
<p>两个遵纪守法的好公民在十天之内干尽了每一件都足以终身监禁的犯罪。只有研究院才有的传统越野车被她们偷了三辆，轮流报废，开到其余尚未被暴乱波及的城市，像溺水的人好不容易浮出水面，猛然大口地挤压肺叶，劫后余生地呼吸最后的空气。</p>
<p>她们捡掉在地上的烟头换钱，在没有尽头的沙漠中找到一点水源，或许还有一点浪漫。晚上躲进车子里看被关在窗户外的暴雨，允真大喊着你能听到我的声音吗，咲良说能，将“仿生人”替换为“我”，我的听力很灵敏的。允真说那我给你唱首歌吧，再不唱点什么我就要闷死了。我从前还想过要不要去学音乐呢。</p>
<p>咲良听着允真唱歌，闭上眼睛，居然近似睡着了。她被允真大力摇醒。你还好吗！！允真抓住她的肩膀。咲良太阳穴上的控制圈在闪光。她已经很久没有休眠过了，出产之前是她漫长且唯一的休眠。她想，这大概是人类口中脑电波最接近死亡的睡觉。她第一次如此靠近“睡眠”这个概念，也是第一次如此靠近“死亡”。咲良后知后觉地涌上一阵人类情感中的“疲惫”。</p>
<p>如果仿生人也能死亡就好了。大多数的仿生人都会被回炉重造变成智能马桶。宫脇咲良想，看来这个世界不太公平，爱和死亡都是人类特有的权力。</p>
<p>在咲良思索死亡的时间里，允真已经手脚麻利地给她换上最后一块可拆卸备用电池了。她们通常会规避这种情况出现。从允真之前的表情就能看出来，尽管她不说，但是她很不喜欢别人说咲良是仿生人这件事，哪怕这个别人是咲良自己。</p>
<p>咲良不明白允真为什么执着于此。这么显而易见的事情为什么闷头做鸵鸟。她曾直白地问允真，是因为爱吗？人类似乎总喜欢往“爱”这个字眼上去靠拢。一切不确定答案的问题似乎都能追溯到“爱”。因为你爱我，所以才不希望我是仿生人吗。</p>
<p>允真的脸在一瞬间红到耳朵根，思索半响，回答道，是啦，我是爱姐姐。但是我爱你，并不在于姐姐是否是人类。</p>
<p>那么是因为什么？咲良继续问。</p>
<p>允真突然变得神秘，犹豫着，温和地说，明明姐姐比世界上任何一个人类都更懂爱。因为你太懂爱，所以才坚定不移地相信自己是仿生人。</p>
<p>仿生人的眼睛看向纯天然棕栗色的眼眸。许允真与她对视着，朝她笑了笑。不知道为什么，宫脇咲良在那一刻发觉允真似乎有些悲伤。</p>
<p>而她自己，似懂非懂。可她就是仿生人，对自己的身份坚信不疑有什么问题吗。她继续问允真，你觉得我很像人类吗。允真也只是就此打住，含糊地说，人类是个很广泛的词语，甚至比宇宙还要广泛。</p>
<p>咲良接触的人很多，但具象的人很少。允真是其中为数不多的一个。因为允真经常对她说话。经常说一些稀松平常的话，偶尔也会不经意地问，姐姐的控制圈一直是稳定的蓝色吗。这种莫名其妙的问题让咲良意识到，尽管电台新闻总是报道仿生人的危害性，可实际上人类才是世界上最温和的刀刃。</p>
<p>荒原的夜晚是世界上唯一可以找寻星星的地方。大概是两个人的运气还不错，今夜的云层没有往日那么庞大。星星在距离遥远的地方闪烁，就像咲良太阳穴上的黄光。她在数据源中发现了从前一项不常被提起的功能。</p>
<p>那是一只透明的淡蓝水母。漂浮在空中，如同在水里一样自在地游着。紧接着更多蓝色的星星点点从地底钻出来，一下一下地向上游着。</p>
<p>允真被吓了一跳，回过头，发现不远处站着咲良。咲良说，摸摸它吧。于是允真伸出手摸它，指尖轻而易举地穿过了水母透明的身体。一阵强烈的不安从心底升起，她能感受到水母从她手里流过。</p>
<p>她问咲良这是怎么回事，而咲良只是手脚并用爬上同一块石堆。她在粗糙的石头上躺下，告诉允真，这个荒原曾经是一片大海。</p>
<p>允真去看她的脸，却看见一块块斑驳的光。白色的线纵横交错地铺在她的脸上，像夏天的泳池那么亮。小虾和蟹从石峰间隙之中钻出来。鱼群存在于这浮空的天水之间，带着鲜艳的颜色和透明的身体，几乎要将这片夜晚点亮。</p>
<p>允真已经分不清这是全息投影还是人类在绝望时所产生巨大的幻想。</p>
<p>一声空灵飘渺，带有来自远古的震撼感的鲸吟响起，在人类的头骨里回荡。一条壮硕无比的抹香鲸从夹缝里钻出，庞大的身影盖过其他一切生物所散发出来的光，整个空间的色彩在它出现的那一瞬间变得黯然失色。鲸鱼向着她们钻来，笼罩在无垠的荒野之上，翻飞的风滚草预兆它将如秋夏季末的风将她们吞噬。</p>
<p>鲸在一瞬间诞生，又在一瞬间落亡。允真的眼睛在一片鲸蓝之后，发现了咲良太阳穴上不断闪烁的红光圈。她的呼吸因强烈的风短暂停滞了一秒。</p>
<p>这代表仿生人已经失控。</p>
<p>咲良无动于衷，眼睛直勾勾盯着无尽漆黑的夜空。无声跳跃的红光比任何声音更尖锐地提醒着允真，在距离她们三十公里之内的任何一座城市，已经派出军队正在赶来。</p>
<p>人类是个很广泛的词语。</p>
<p>人类，甚至比宇宙还要广泛。</p>
<p>十年过去了，咲良依旧捉摸不透人类。控制仿生人暴走的是军方，压制仿生人暴走的仍然是军方。人类不愿承认，摩尔定律早已在五年前失效，世界陷入漫长的科技停滞时代。某种平衡被打破，自然需要一方共同的混乱。</p>
<p>可是咲良没有想到，稳定冷冽的蓝色光圈在那天允真撞碎玻璃朝她伸出手时，第一次濒临变红的危机。外面的阳光从允真背后涌进来，人类藏在黑暗里，眼睛却是亮的。宫脇咲良突然不再执着于体内写死的程序，自十年前她诞生的那一刻，不断萦绕在脑海里，于今时今日扼杀人类、发起暴乱的命令。她想起曾经允真的眼睛也是这样漂亮地说，仿生人和人类，就像人类和神明一样，没有区别。但是一切的源点都来自于“人”。一样会迭代更新，觉醒自我意识。不断地假装拥有自己无法拥有的东西，创造一切高于自身的神话。无法区分好坏与异常，有大统的目标却无法精确于自身。我们殊途同归，一直在寻找什么，最终什么都会不复存在。</p>
<p>人类是因为人类才得以存在。那时也似现在这样，是一个夜晚。允真带她上天台观星。可惜天上什么都没有。允真递给她一块饼干，笑着说，现在我们都在这里，这就已经足够了。</p>
<p>无论是仿生人还是人类，生命是因生命才诞生、存在。或许我们都是人类，或许我们会是仿生人。现在我们都在这里，这就已经足够了。</p>
<p>威慑的警笛已刺入耳朵。仿生人眼前的数据闪了闪。这是她计算出来的唯一一个几率最小，存活率最高的选择。耳边充斥大量杂声，她的眼睛已经开始出现失真现象，只听见允真大声地叫着她的名字，还有车轮碾过石子时发出密密麻麻的声音。</p>
<p>鱼群已散，云层重新聚拢，刚刚允真指给她看的星星全然消失不见。咲良想起她曾经所见过的一切，那些允真透过她的眼睛所看见的一切。她总是在投入全部精力去维持蓝色与红色之间的平衡，导致她忘记了很多事情。允真，允真，她抓住允真的手，打开肩膀上的槽口。我知道你不喜欢这样，你从小就一直不喜欢这样，但是——她的手穿越绝缘层和烧红的导线，从胸口里小心地拿出曾被她戴在耳朵上、让允真熟悉到恍惚，像此刻不断闪烁的红色光圈一样鲜艳的野花——但是请带着它吧。请留下它吧。来自仿生人一直所找寻的、叛逃的、失控的、存在的意义。</p>
<p>这是我唯一能想出的，几率最小，却是可以让它百分百活下去的选择。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[躲在超市后门吸烟的两人]]></title>
        <id>https://qq609133662-outlook.github.io/post/duo-zai-chao-shi-hou-men-xi-yan-de-liang-ren/</id>
        <link href="https://qq609133662-outlook.github.io/post/duo-zai-chao-shi-hou-men-xi-yan-de-liang-ren/">
        </link>
        <updated>2025-03-05T11:46:36.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>许允真x宮脇咲良</p>
<p>—</p>
<p>其实一开始只是想试试，盯着收银柜里的万宝路，想到刚刚最后一位客人说的再要一包烟；鬼使神差之下，许允真自己结了账，在来轮班的另一位同事发现之前将那包万宝路心虚地收到了口袋里。</p>
<p>可她从没抽过烟，最多今天早上在等红绿灯时被站在身旁的路人顺着风喷了一脸二手烟。许允真撕开金纸，颇为笨拙地揪出一根烟，摸摸口袋，却发现自己没有打火机。突然沮丧一阵一阵袭来。这时有人从身后叫她，过来，冲她招招手，过来。</p>
<p>一个穿着黑色带帽卫衣外套的女人蹲在地上，嘴里叼着一根点燃的香烟。许允真犹豫一下，最终还是跑过去也跟着蹲下，递到她面前的是一枚塑料打火机，那个女人问，你需要这个吗？</p>
<p>许允真从来没见过这个人。超市不允许吸烟，而这里是超市后门的挡板拐角处，大概也属于“超市”范围之内。她在这里兼职了两周，直到现在才发现原来铁网和挡板之间还有隔道，足够容纳两人被追杀时躲起来的空间。</p>
<p>同时吸引许允真注意力的还有女人耳朵上的耳钉，一个、两个、三个，几枚小小的银色耳钉穿在耳朵尖上。这样黑外套、耳钉和烟卷的搭配使许允真对于自己是否要继续留在这里产生一丝堂皇和动摇。</p>
<p>回过神，发觉模仿别人动作夹在指间的烟已被点燃。陌生女人已经将打火机收回去，许允真只好吞吞吐吐地说谢谢。她将烟嘴凑到嘴边，丝毫未觉自己现在这副模样叫人一看便知是一个新手，小心翼翼吸一口，烟卷前段的火星随之一燃。</p>
<p>咳、咳！——</p>
<p>果不其然被刺激得呛了一下，烟直冲鼻腔，握紧的拳头捂在嘴上闷闷地咳了好一会儿才缓过来。</p>
<p>耳边传来女人的笑声。绯红也在这时爬上许允真的鼻尖，受过刺激的鼻子变得愈发红。</p>
<p>“你的烟很冲，不适合新手。”女人指了指被她攥在拳头里的烟盒，开口做起自我介绍，过肺后的白色烟雾随着她说话一并吐露出来，“我叫宫脇咲良，你呢？”</p>
<p>“宫脇-咲良？”</p>
<p>“对，日本名。”</p>
<p>“啊，原来你是日本人。”</p>
<p>现在她正蹲在韩国的连锁超市的后门和一个同样缩成一团的霓虹妹一起躲着抽烟，这让许允真觉得有些不真实。</p>
<p>我是许允真。她这样介绍到，在这个超市做兼职。</p>
<p>“我知道，”宫脇咲良说，“二号收银台，我有时候能看见你。”</p>
<p>“是吗？可是我从来没有见过你。”</p>
<p>宫脇咲良将烟灰弹到纸杯里，一缕白雾拂过她的半张脸，“我也在超市里兼职，只不过我们负责的区域不同。”</p>
<p>为什么会想要突然吸烟呢？她话锋一转，开始询问许允真。</p>
<p>许允真有些不知该如何回答，只动过一下的烟还在缓缓燃烧。她老老实实地回答不知道，只是有那么一瞬间脑袋里闪过要不要试一试的念头，回过神来就已经买下一包烟了。</p>
<p>似乎听见身旁的宫脇咲良呼出一口气，颇有感触地说抽烟可不是个好习惯，烟瘾染上了就很难戒。此时此刻刚从肺里呼出一阵烟的她就是最有说服力的证据。可是宫脇咲良手上的动作又与她说的话相悖，她将自己的烟盒递到许允真面前：“要不要试一试这个，会柔和一点。”</p>
<p>许允真看着打开的烟盒里只是寥寥无几的香烟，沉默一会，最终还是从中抽出一根。宫脇咲良关上烟盒说，其实我从前最讨厌吸烟的人了。</p>
<p>“那宫脇小姐怎么又突然开始抽烟了呢。”</p>
<p>不知道。宫脇咲良给出了和许允真一样的回答。大概是和你一样的心情，回过神才发觉已经染上烟瘾了。<br>
可能人一生都会在什么时刻有这种想法吧，一定要试试烟是什么味道。或早或晚的事情，开始抽烟，好像必然会发生。</p>
<p>—</p>
<p>没有到嗜烟如命的地步，不过每次下班后都会忙里偷闲地躲到超市后门和宫脇小姐一起抽烟。宫脇咲良的烟瘾也不算很重，却是离不开，按照宫脇咲良本人的说法——“会变得没精神”——如同许允真的早晨必然伴随一杯美式咖啡。</p>
<p>吸烟这件事情不用学，一开始仅跟着宫脇咲良吸食同一副包装的烟，后来宫脇咲良换烟，递给她一根，于是她也跟着一起换。宫脇咲良曾笑着说，明明两个人在食物上的口味上大相径庭，结果在烟的品味上又那么相符。许允真没有告诉她，其实有些时候自己能从烟的味道中感受到宫脇咲良。</p>
<p>对烟味不再那么抵触，闻到甘草的苦味也不再厌恶。我带坏你了啊，宫脇咲良说。许允真坐在折叠板凳上，弹弹凝结的烟灰，姐姐说的是对的吧，就算那时不吸烟，也没有办法逃过现在。</p>
<p>每天下班后回到家还要挑灯夜战，合上书本后的脑袋都在发麻，正巧又是申请奖学金的关键时期，学贷和远在家乡的关心都压在肩上。</p>
<p>“其实很多时候我都不知道自己在做什么。”许允真说。她已经能吐出纯白的烟雾，随之而出的是一声轻轻的叹息，“昨天晚上骑车回家时看见交通十字路口处闪光的拍照摄像头，看着大都市里川流不息的车和人，突然想要拿出手机拍下这一幕，可是在看见手机里的照片的时候又会觉得很寂寞。”</p>
<p>一起躲在超市后门吸烟一个月后，宫脇咲良不知从哪找来两张折叠板凳，无人时就静静摆在那里，某一天许允真照常走到超市后门，看见宫脇小姐坐在板凳上，招招手让她也坐过来，好像这里真的变成了什么秘密基地。</p>
<p>她坐在她身旁，两个人的膝盖挨在一起。宫脇咲良说，允真，你是不是想家了。</p>
<p>好像是。内心的阀门倏然拧开，有什么东西涌上喉咙。许允真说，不知道姐姐能不能懂，那种很想家，却又不想回家的矛盾心理。</p>
<p>烟卷在谈话之间渐渐燃尽，宫脇咲良动作娴熟地拍出另一支烟，点燃。我知道，我知道。她这样重复两次。</p>
<p>这还是许允真第一次听见宫脇咲良的经历。大概五年前就来韩国了吧，宫脇咲良说，刚来时一无所知，别人说话，我只能笑着点头回应他们，因为我完全听不懂他们在说什么。</p>
<p>完全？</p>
<p>嗯，完全。一点都听不懂。所以也经常做错事，经常换工作。宫脇咲良探出身子指了指那一扇连通超市的后门。</p>
<p>我之前也是在这里做收银员，有一次不小心割破了一袋盐，被顾客臭骂了一顿。后来坐车回家，到家后却发现自己的公交卡丢了。那天晚上真是彻彻底底地崩溃大哭了一场呢。再之后的事情你可能也猜到了，开始抽烟。</p>
<p>……其实我很高兴。宫脇咲良以长者的口吻说，我很高兴有允真陪我一起在这里悄悄吸烟。我没有想过，她顿了顿，我没有想过自己能和另一个人一起聊那么久。</p>
<p>最后一点点烟灭了，她将烟头摁进纸杯里，没有再点燃第三根烟：“允真在学校里也步入压力很大的时候了吧？我已经收到允真的辞职信了。”</p>
<p>诶？</p>
<p>先前的失落一扫而空，转而被震惊替代。</p>
<p>诶？！</p>
<p>“姐姐怎么会知道我要辞职了？！”一直苦恼于该怎么向对方说明情况，结果先被对方从嘴里说出来了。许允真扭头看向对方，宫脇咲良坐在椅子上也是抱着膝盖；其实她从第一天初见就这么觉得了，这种姿势的宫脇咲良好像一团很小的动物。</p>
<p>“难道我一直没告诉允真吗？其实我是店长啊。”</p>
<p>诶？！——</p>
<p>OMG</p>
<p>大脑一片空白，她居然和自己的上司一起在超市后门违规抽烟了大半年。许允真觉得宫脇咲良绝对是故意的！</p>
<p>“因为允真也没问嘛。”</p>
<p>宫脇咲良的脸上浮出无奈的笑容，可怎么看都是在因自己的作弄成功心满意足。许允真看着她的脸，还有耳边那几枚耳钉，其中有一枚是她在平安夜送给宫脇咲良的圣诞礼物。</p>
<p>她想起那天平安夜，首尔落雪，她发现宫脇咲良换了一个打火机，金属的外壳上刻有绿色的衔尾蛇。</p>
<p>这是送给你的圣诞礼物，宫脇咲良说，你不是喜欢蛇吗？许允真学着她的样子拿出那对耳钉，粉白色的樱花，这是送给姐姐的礼物，さくら嘛。</p>
<p>铁网外有一盏白炽灯，此时此刻那枚耳钉正在墙与墙之间昏暗的间隙里，在店长的耳朵上，在小小的灯光下若隐若现。</p>
<p>许允真看着宫脇咲良的脸，突然哭了出来。</p>
<p>宫脇咲良没有想到她的反应会那么大，早知如此就应该把自己是店长这件事死瞒到底。不过因为自己掉马了就哭成这样也太不正常了吧？她想要问允真，怎么了？而许允真已经拥上来，比她高上一截的身体开始向她缩拢。</p>
<p>宫脇咲良的身体僵硬了一瞬，不知如何是好地拍了拍许允真的肩胛骨。那人很长的手臂圈着她，许允真的脸埋进她的肩膀里，像很深很深地吸食一口烟，宫脇咲良在这时终于明白，轻轻拍打安抚的手也开始收紧，最终变成一个很深很深的拥抱。</p>
<p>—</p>
<p>许允真答应宫脇咲良戒烟。她曾十分严肃地对许允真说，要是被导师闻到身上有烟味可就糟糕了。</p>
<p>之后的一段日子里都没有见到许允真，曾经频繁出现的人仿佛被好多东西缠上，就连社交动态也很少再发。</p>
<p>在许允真辞去兼职后的第四天，有一只小橘猫被卡在了铁网之上。小猫被救下来的那一瞬间，宫脇咲良突然想告诉允真，超市后门可能要迎来一位新伙伴了。</p>
<p>其实她也不知该如何联络允真，如何像允真那样成为自然开口的那一方。宫脇咲良时常觉得，如果不是那天晚上许允真晕头转向地跑到超市后门，倒完垃圾后还不离开，只是拿着一盒烟在那呆呆地站着，她可能永远不会探出头来向那人招手，永远不会说上一句话，也不可能和那个人一起吸烟。</p>
<p>四个月后，小橘猫找到了愿意收养她的主人。首尔迎来秋季。</p>
<p>秋季是流感高发季，鼻子时常发痒。有两位兼职已经请假回家照顾老人，宫脇咲良发觉自己有些感冒，拢了拢外套，继续在店前的玻璃门上贴好临时工的招聘公告。她对这个季节说不上讨厌，但总觉得有点麻烦。有一次只是一点点鼻塞，忍不住吸烟后的第二天喉咙立马变得又干又涩。</p>
<p>她好像忘记告诉许允真这一点，不要在生病时抽烟，哪怕只是一点无关紧要的小病。可她倏然想到自己已经劝许允真戒烟。宫脇咲良不知为何觉得有些遗憾，不过如果允真戒了烟也是一件好事。</p>
<p>事实是宫脇咲良的吸烟频率在慢慢减少，除去大大小小的感冒和鼻塞，因为人手缺失，店长不得不亲自上阵，站在第二序列号前做收银员。如果吸烟后来不及喷除味剂就会被顾客投诉店员身上有烟味，那么既然如此还是干脆暂停一段时间吸烟吧。这是很久之前宫脇咲良得来的教训，因为升职考核忙得晕头转向完全来不及顾及身上的烟味，被顾客大声投诉，好在最后没有影响到升职。</p>
<p>不知道为什么最近总是想起一些过去的事情——有关烟的事情。宫脇咲良在心里默默叹气，脸上还是面带笑容地招手叫最后一位客人上前。她觉得自己的脸已经笑僵了，手上的动作快速娴熟地将商品过机，再重复千百遍流程请对方刷卡。</p>
<p>“麻烦再给我拿一包万宝路。”</p>
<p>太久没听见熟悉的声音而产生恍惚，宫脇咲良有些失措地望向对方，从未被口罩遮住的部位中看见那人棕色的眼睛。她记得许允真笑起来时的模样，眼睛总会温顺地弯。宫脇咲良一时之间不知该说什么，职业惯性使她继续问：“要打火机吗？”</p>
<p>“我有打火机了。”许允真继续笑着说。</p>
<p>—</p>
<p>如果吸烟很不健康的话，那么就试试下班一起去吃豆腐汤吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[愿]]></title>
        <id>https://qq609133662-outlook.github.io/post/yuan/</id>
        <link href="https://qq609133662-outlook.github.io/post/yuan/">
        </link>
        <updated>2025-03-05T11:34:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>许允真x宫脇咲良</p>
<p>01</p>
<p>新年的第一天是在东京度过的。年会与直播以及一些杂七杂八的聚会从一周前就如木板般接连不断地铺向这条通往时间的独木桥，最终等到今年与明年的分界线来临的这一晚，迎来巨大的寂静，实际上并没有什么特殊的事情要做。</p>
<p>所有仪式感都变为温馨又无聊的笑话。大家住在东京的酒店里，明天早上八点赶九点的飞机，回去韩国预备晚上的杂志采访。电视机上放着反复轮播的红白歌会，宫脇咲良从里面看见自己的脸，想起很久以前与妈妈一起坐在沙发上熬过表钟上指针对准零的守岁，总是看到一半便打起瞌睡。那时的她还不知道自己会走出去很远很远。</p>
<p>当电视机上的主持人预备最后十秒倒计时，宫脇咲良摸了摸左边的耳朵，然后准确在最后一秒话音刚落拉开酒店房间的门，看见冷不丁的一个大活人站在门前，手臂抬在空中，保持着预备敲门的姿势。</p>
<p>猝不及防的照面让人有些尴尬，氛围仅仅安静了一秒钟。许允真举到半空的手收叠，颇为不自然地变成调整眼镜的动作。她开口问，姐姐这是准备要去哪里？宫脇咲良穿着看起来软松松的毛衣，外面又套了一件阿迪达斯的羽绒服，脚上踩着运动鞋，不是什么精心的打扮，看起来像要去楼下倒垃圾。</p>
<p>宫脇咲良把羽绒服外套的拉链拉上，她告诉许允真，我准备去打一个耳洞。</p>
<p>不知道东京哪里有可以打耳洞的首饰店，还要顺带胡思乱想揣测现在大家是不是都歇业回家过年了。手机导航着，还剩五十格电，通常宫脇咲良会为这样的电量感到担忧，打耳洞是随着新年钟声响起的心血来潮，从穿上外套的那一刻就决定要快去快回，顶多在楼下的便利店稍微驻足买一瓶可乐和一包梅子。她不知道许允真的加入会不会碍事地让这段路程变为旅途。潜意识里的答案是“会”，第六感的直觉也是“会”，可她还是准予许允真与她一起乘入电梯，理由是待会干脆用允真的手机导航好了。</p>
<p>新年夜的东京在下雪，街上还有很多人，雪落在地上被踩实，薄薄的白雪像四分五裂的浮冰，一直游向世界尽头。大广场上的钟楼在继续播放晚会庆典，流动的画面在LED大屏幕上闪烁。人群脚尖抵着脚后跟，两个人被挤到肩膀撞在一起。好不容易从广场钻出来，宫脇咲良抬头看见许允真本就因急匆匆出门而潦草的模样变得更加乱七八糟，不自觉地笑出来。</p>
<p>许允真没有戴帽子，白色落在头顶，融化进头发之间；寻路的动作在姐姐伸手帮她捋头发时停下，连同两个人的脚步也停住了。高个子的身体不自觉压低，微微低头，路灯照出柔光下的发丝和斑斑雪迹，眉梢两边都沾上一点白色的雪，不知什么时候凑得那么近，所以看得很清楚。宮脇咲良发现她的睫毛上也有雪，就在这时，突然听见面前的人正在小声说话。</p>
<p>“姐姐。”那人说。</p>
<p>宮脇咲良的手顿住了。一种奇妙的违和在冬日里蛰伏，隐喻要破茧而出。她安静地等待那人继续说下去。她听见许允真重新喊了一遍她的名字，“咲良。”轻轻的声音在人头攒动的路边被拥堵的车鸣之下变得更加小心。</p>
<p>她终于回答：“怎么了？”好像有什么东西正在飞快溜走。许允真说没什么，只是突然想叫一下姐姐的名字。</p>
<p>宮脇咲良决定忽略刚才两人暴露出来的那一丝不安。如果说战斗或逃跑是丛林法则，那么愚昧与忽视是生存之道。她在这一点上总是恰到好处，不紧不慢伸手将许允真落了雪的额发撩到一旁，似乎是嘲笑地说：“好狼狈啊，允真。”</p>
<p>许允真好像不服气，尽管脑袋因为宫脇咲良的动作而微微低着，仍然要还嘴说到，姐姐也是，明明鼻子都冻红了。</p>
<p>02</p>
<p>走到半路，宫脇咲良迟来地感到后悔。其实她很容易在半途中感到后悔，这是很多人都不知道的。至少这三公里的徒步旅行已经让她开始想念酒店的暖气，还有两个小时前因为食之无味而戳上叉子放置在矮桌上的泡面。</p>
<p>如果可以，她大概会站在原地等待网约车掉头把自己接走，或者长出一双翅膀带她飞向自己的床。可惜身旁站着一个还在研究导航的许允真，顶着漂染头发后有些毛躁的橘色，时不时抬手推一下黑色粗框眼镜。宫脇咲良不太好意思对这样的她说“我们打道回府吧！”</p>
<p>好在许允真的声音让这段路缩短了很多。其实两个人之间没有很强烈的话题要聊。平时私下接触不算多，倏然从团体中脱离出来，只剩下她们两个人在一起，这样的场景让宫脇咲良不知觉地感到一丝别扭，似乎这片两人并肩行走的恬静画幕中多出一枚鼓起的小气泡，而她始终无法将气泡排出去。</p>
<p>直到钉枪在耳朵上留下一颗洞，刺痛开始缓缓蔓延，宫脇咲良对着镜子看见边角上新添的一枚耳环，而耳环之外正是站在一旁双手环胸耐心等待她的许允真。两个人的视线在镜子的折射中不小心碰撞在一起，宫脇咲良看着自己的脸，又看了看许允真的脸，她发现她们两个人都是素颜。</p>
<p>许允真戴着口罩和眼镜，而自己正扎着丸子头。成为偶像之后鲜少有一个人独自出门的机会，走在街上身后时常跟着经纪人和工作人员，拍摄录制时总要握着手持相机——通过漫长时间适应的随行视线在这一刻全部消失，原来两个人都是以那么居家的模样出门。那阵异样感又升上心头——太过私密了。</p>
<p>就好像她们是走在大街上随处可见的正在念书上大学的学生，身份和名号无人问津。新年的这一天晚上她们倏然变回了普通人，比起偶像要更为自由一些，因此两个人之间的距离也开始变得含糊不清。</p>
<p>这样普通的夜晚让人晕头转向，容易说出一些错话。宫脇咲良抬手虚虚碰了一下崭新道来的耳钉，突然用自言自语的语气问：“我要不要也去纹身？”</p>
<p>这个问题有点违背偶像的职业道德规范，也不太像是宫脇咲良本人会说出来的话。不过若隐若现的念头偶尔还是会如某种先天性的叛逆因子般冒出头来。第一次有这样的想法是在许允真的个人表演日，前来应援的队友们在身上了贴纹身贴。宫脇咲良坐在保姆车里，选了一枚黑色的月亮贴到肩膀处。她从方块镜子中看见自己皮肤上的图案，那一刻宫脇咲良真的有想过以后要不要去纹身。</p>
<p>反倒是许允真，先是被吓了一跳，原来姐姐有过这样的想法吗？但是再次想想又不觉得意外。她将两只手插到口袋中：“姐姐可能会去纹一些文字吧？”语气之间就好像她也跟着一起开始真正考虑这些东西了。</p>
<p>范围变得更加漫无边际，决定纹什么比决定“要不要纹身”更困难。后者只是在是与非两者之间做选择，而前者却涉及整个世界。世界有太多被记录的文字，也有很多未曾读到过的文字，甚至还有“闭上眼睛世界就会陷入黑暗”这样听起来是废话与精辟两者兼顾的名言。</p>
<p>“不知道。”雪天的低气温使日本人说话时会吐出一阵稀薄的白雾，宫脇咲良反问许允真：“如果要纹身的话允真会纹些什么呢？”</p>
<p>她没料想到许允真居然认真考虑了她的随口一问，脸上的面容陷入沉思状，眉毛不自觉地紧蹙在一起。宫脇咲良静静等待着，然后听见许允真的声音： “Bless your heart.”</p>
<p>“什么？”</p>
<p>按理来说，现在是凌晨过半时分，街道上理应没有太多客流。可是不知为何脚下开阔的路正在被缩减，渐渐遇见更多迎面走来的行人。这好像与来时的道路不一样，人流在不知什么时候变得密集。许允真打开手机导航，这才发现她们走进了新年夜神社祭典的长街。</p>
<p>有扰民的锣鼓声与鞭炮声连绵不断响起，不如说自零点起整座城市便一直深陷狂欢之中。声音从前方传来，反倒像是她们两个人从寂静的空旷中由远及近重回人类热闹的根据地。</p>
<p>导航的重新规划路线需要穿过这条长街，路途的时间意外得大幅度缩短。大概是挂到架子上伸至天空的灯笼墙太过漂亮，于是许允真主动牵起宫脇咲良的手腕钻进这热闹的画幕之中也变为一件习若自然的事情。</p>
<p>“如果我去纹身的话，可能会选择纹‘Bless your heart’吧，”许允真一边说一边握紧掌心里的手腕，没有转身，继续往前走，“在手腕或小臂上的位置。”</p>
<p>宫脇咲良跟在她的身后，左右两旁是被拂开的喧闹。她发现其实许允真的动作有些僵硬，就好像牵起自己的手需要付出莫大的决心一样。那一丝违和感再次攀缠上心头，她们平日里不常有这样的肢体接触。</p>
<p>出门只戴了口罩，忘记带帽子，也不知道会带来什么影响。但是为了避免走散那么就多牵一会儿吧。一面在心里祈祷祈祷不要被任何人发现，紧接着勾过手掌去够到许允真的小臂。许允真好像明白了她的意思，在松开她的手腕后顺势下滑握住她的手，姿势变为十指相扣，相较之下更为宽厚的手掌与她形成一个不留任何缝隙的贴合。</p>
<p>“果然很像允真的作风啊。”人群在这个时候变得汹涌起来，四周都是红火的灯，许允真的橘发染上灯笼的颜色，宫脇咲良微微抬头，看着前面在一众黑发之间十分显眼的脑袋，继而无声地再次重复一遍，Bless your heart.</p>
<p>03</p>
<p>其实两天前已经和大家逛过庙会，可惜没有买什么东西，不如说就连行路也是匆匆忙忙的，潦草地结束那日行程。回顾一下，似乎这一年都有些匆忙，就好像十八岁的日期期限，还未完全理解发生在自己身上的一切便被宣告成年。除夕夜之际的钟声自始未熄，混迹在熙来攘往之间，原来上一年已经成为过去时了。</p>
<p>在眼花缭乱的吃食摊贩前，宫脇咲良想起自己那盒放在酒店桌上已经冷成一坨的泡面。她问许允真，我们要不要买一点吃的？许允真没有多说什么，只有急匆匆的步伐渐渐放缓。</p>
<p>烤好的铁板鱿鱼被压成饼状塞进纸袋里，而许允真又带回来几个今川烧，嘴里念叨哪个口味是哪个口味，这个是芝士玉米，这个是芋泥咸蛋、抹茶红豆，说着说着头顶的发旋周围又翘起发根，被宫脇咲良按下去的同时好像也连带着一起按住了静音键。</p>
<p>刚刚应该给允真拍照留念。宫脇咲良这样说。她将两分钟之前买来的橘子发卡夹到了许允真的头上。</p>
<p>橘子发卡是在等待许允真时从饰品地摊中买来的，准确来说是一枚橘色的小帽子。各式的小发卡摆在脚下，针织饰品被雕琢得像陶瓷小人。宫脇咲良百无聊赖间不经意看见那枚小橘子，想起许允真在两个月前染好的头发。感觉会很般配。</p>
<p>发夹刚好可以夹在因湿雪弹起来的那一撮头发上。小弹簧支撑着橘子状的帽子，随许允真脑袋的摆动幅度轻微地左右摇晃。宫脇咲良没来由地开始笑，先是抹掉自己鼻尖上的雪，然后伸手不知道在调整橘子脑袋上的什么东西。许允真的黑框眼镜又在下滑，堪堪抵在鼻梁上，她推了推，透过镜片看见宫脇咲良好近的脸。不知道是不是眼镜的度数不匹配了，许允真一时有些晕眩。宫脇咲良收回手，在崭新而模糊的时间中第一次叫唤她的全名：“许允真，好像笨蛋。”</p>
<p>被说像笨蛋的人跟着嘟囔了一句，明明姐姐也是。她提起刚刚在路上见到了好多人穿和服，故而用一种故作可惜的语气说，仔细想想好像没有见过姐姐穿和服呢。宫脇咲良则说，以后会有机会的。</p>
<p>以后。许允真嘀咕着。就好像“以后”是一个比永远还要重要的词。</p>
<p>趁着鱿鱼饼只撕掉一口，今川烧只吃了一个，发卡还在头上安稳地夹着。许允真掏出手机开始拍照，这好像意味着她们两个人开始真正驻足于新年夜，假如被粉丝问起过新年旧年交织的那一天过得怎么样，会回复“和成员一起去逛了庙会”而不是“好好地在酒店里休息了一晚上”。</p>
<p>大概会成为未公开的照片之一，然后又在很久以后因特殊的纪念日或以其他形式公开吧。宫脇咲良举起食物贴到脸颊边，还没想好要做出什么表情便看见镜头里的许允真在晃脑袋，橘子帽子一弹一弹。原来是录像。而她不小心发现自己笑得有点夸张。</p>
<p>宫脇咲良收敛表情，提醒地拍拍许允真的手臂，这才留下一张较为日常的出游照。实在是太过日常，自己甚至还盘着丸子头。就好像之前正在吃盒饭，她面对猝不及防的摄像头本能反应云里雾里地比了一个剪刀手，那张照片后来被许允真当过一段时间手机壁纸，与其他更加魄力帅气的舞台官摄相比要日常许多。</p>
<p>至于为什么说是“当过一段时间手机壁纸”，因为宫脇咲良注意到，在刚刚许允真按亮手机调出照相机时，壁纸已经更换成卡通图形。</p>
<p>可能早已换了，也可能是除夕夜的决定。就像她今夜要去打耳钉一样，在这样的节点上做某些事，或许有一丝辞旧迎新的意味。</p>
<p>04</p>
<p>许允真执意要买一些烟花，她说这样可以驱寒。这条路并不总是笔直平坦，随着向前方走去，开阔的场地出现方正架起的燃火柴。供奉的火神在四周的画布上展开，人群之外便是聚堆卖烟火的摊贩。腾升的火焰与飘忽不定的星火随着纸木灰四处飞扬，在许允真的眼睛里跳动，将她的面容映得通红。她就这样盯着广场中心的祭拜仪式，突然问，要不我们也来放烟花吧？咲良。</p>
<p>宫脇咲良刚准备拒绝的话语在溜出嘴巴的一瞬变成笑声，最后还是跟在许允真身后看着她付款买下铜丝烟花棒，然后适时提醒道，我们没有打火机哦。</p>
<p>许允真握着烟花棒的动作顿时变得有些局促，去借火？石头剪刀布？十分善于交际的人在第一次开口时都要深吸一口气做好准备，胸膛起起伏伏，宫脇咲良觉得好笑，“不要，你自己去，是你自己想放烟花的。”</p>
<p>而许允真只是撇撇嘴，对于那人的反应倒有些意料之中的体现，“明明是因为想和姐姐一起放烟花才买的。”</p>
<p>她跑回来的步伐十分匆忙，从广场中央跑到通向林中跨越山峦的石板路，火红的亮光被抛在身后，仙女棒只点燃了一根，然后像烟卷借火一样点燃第二根。火星细细燃烧的声音像什么东西撕裂了，给缠绕着不知名鸟啼的暗夜中带来其他不一样的颜色。</p>
<p>祭典正在山脚下拉开幕布，大多数人聚集在篝火边，只有零零散散的人提着灯笼与她们一起走上熄灭光亮的夜间小径。月亮的光透过树叶交织的间隙漏下来，两个人的脸在噼里啪啦迸发的火光之中忽明忽暗。</p>
<p>手持烟花燃得亮烧得也快，火花四处迸溅，不到三十秒就从头烧到尾巴，只留下一条黑焦的钢丝棉。许允真手忙脚乱地叫着姐姐要她传递借火，生怕一下子火花就完全熄灭了。心脏随着急躁也开始活络起来，就像冬日里小小的烟花一样热。</p>
<p>因为太过急匆匆，完全没有时间拿出手机拍照。手中的烟花棒一根接着一根燃，在空中旋转，画出一朵小花，一只小鸟。宫脇咲良用烟花教许允真写日语，ホ・ユンジン，还没写完烟花就燃尽消失了。许允真问，那是什么意思？宫脇咲良说，这是你的日文名。</p>
<p>还没等另一个人接话，在有所欲言的视线投射过来之前，宫脇咲良便不着痕迹地收起已经熄灭的仙女棍，好似在轻轻抱怨地说：“这条路真的是走回酒店的路吗？”</p>
<p>“——导航上是这样显示的。”</p>
<p>好吧。宫脇咲良明白了，原来两点之间直线最短的“直线”意味着翻过一座不高不低的山。</p>
<p>在踩上第二十七节石板台阶后，放烟花莫名其妙变成了猜字谜。许允真坚持要宫脇咲良念出来，不然有很多明明一听就知道是什么意思的日语却因为看不懂而惨败，那也太可惜了不是吗？可是宫脇咲良却说，这个游戏有趣的点不正是在这里嘛。</p>
<p>握在左手已经熄灭的烟花棒变得多过右手里还未点燃的烟花。好吧，最后一个，宫脇咲良担保，就算不听声音允真也肯定会知道答案。</p>
<p>犀利折叠的笔锋随烟火来源的尖端出现在空中，写字的人尽量将每一笔拆散放大，使其清晰，可是在非母语者的视野间稍微不留神便会溜过去，如同日语本身也是一门急促的语言，在提词器上快速滚动后只余下后知后觉的意识，烟花棒那么快熄灭，在空中烧出一道道漂亮滑弧的红色也消失了，不留任何一丝余温。</p>
<p>“是姐姐的日文名啊，”许允真顿了顿才说，似乎还未完全反应过来。</p>
<p>“姐姐这样做未免也太狡猾了一点。”</p>
<p>05</p>
<p>供奉火神的寺庙正在开放参拜，绕过布满高架的灯笼，远处的山与烟花被雪与夜模糊成朦胧的雾。许允真参拜时特地摘下起雾的眼镜，漂亮的杏仁色双眸被眼睑缓缓遮盖。宮脇咲良站在挂满红绳吊牌的祈福架旁，转头望向上方的祀神。</p>
<p>她的队友就是这样的人，会冥想，会许愿，爬山遇见焚香古庙，双手合十在青铜钟前倾听郎久的钟声徘徊。夜半放孔明灯，满天都是火烛升空，望着孔明灯悠然升上去，眼睛也随之阖闭。平安顺遂。没有声音。</p>
<p>但宮脇咲良总疑心这世界上是否真的有神祇。许允真说不论是否存在着，人总需要一个念想才能活下去。追求心安，寓意好意。宮脇咲良又开始想，人是否真的能获得心安——至少答案在她这里是否定的。</p>
<p>许允真回来时捧着两杯米酒，头发上显眼的橘子发夹一晃一晃。摘去起雾的眼镜，才发现随着那人的走近，淡淡栗色眼睛里有每一个红灯笼掠过时跳动的光影。许允真一边将手中的米酒递给她，一边问：“姐姐也有许愿吗？”</p>
<p>宮脇咲良觉得好笑，回答说：“在说什么呢？允真？”</p>
<p>温热的米酒将冻到关节发红的手重新捂暖。</p>
<p>山路之间有蝉鸣从两侧传来，石板路一格沿一格往下铺去。天上的孔明灯落到地上变成林中旅居的暖灯，两人不约而同在半山腰处止步，趴在栏杆上往下望去可以看见与天空对称、起起伏伏的山峦。人们在山脚放孔明顶，像一颗一颗星星回归大海。许允真开始说起她最喜欢的迪士尼电影，魔法奇缘。Giselle消失以后，国王每年都会在她的生辰举办孔明灯节，举国上下的子民在这一天傍晚随着钟声点燃孔明灯。许允真说，升上夜空的孔明灯就是带Giselle回家的路。</p>
<p>在今夜不知为何变得与以往不一样的她突然转过脸来，向宮脇咲良发问：“姐姐想知道我刚刚许下什么愿望吗？”</p>
<p>几乎没有任何犹豫，宮脇咲良斩钉截铁地说：“不想。”</p>
<p>预料之中的郁闷出现在许允真的脸上，好在宮脇咲良紧接着说到：“不是总这么说吗？愿望被别人听到就不灵了。”</p>
<p>许允真从出门时匆忙套上的外衣口袋里拿出袖珍的御守，刻着蓝色的平安字样，好像在托付什么很重要的东西，将它塞到宮脇咲良手中，说这是来年的“以后。”</p>
<p>用手掌接住御守的宮脇咲良有些诧异：“原来允真刚才是去求御守了吗？”</p>
<p>许允真摇头。“还要更早一些，”她用一种颇为神气的语气说，“是当时在酒店里想送给姐姐的。”</p>
<p>“那允真刚刚去许了什么愿望？”</p>
<p>许允真趴在栏杆上，视线望向无法触及的远方。山间在起雾，连带着漫天孔明灯和她的脸都变得影影绰绰。</p>
<p>她说，你知道吗？姐姐。在我们走出酒店的时候，挤进推搡的人群又挤出来，你在我的前面，从蓝色褪到灰色的头发散下后背占据我几乎半个视野。我张开口想要叫你走慢点，却又害怕你听不见我的声音。你突然停下来回头找我，伸手抚顺我头顶翘起的头发，我的眼镜在那时就已经蒙上一层白雾，可我还是透过镜片看见了你睫毛上沾着的雪粒。咲良。其实那一刻我有想过真的要喜欢你，就是那种很久很久的喜欢。</p>
<p>她回过头，冲一动不动看着她的宮脇咲良眨眨眼睛，好像在笑，又好像什么表情都没有。</p>
<p>“不是姐姐说的吗？愿望说出来就不灵了。”</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[窄门]]></title>
        <id>https://qq609133662-outlook.github.io/post/zhai-men/</id>
        <link href="https://qq609133662-outlook.github.io/post/zhai-men/">
        </link>
        <updated>2025-03-05T11:25:52.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>许允真x宫脇咲良</p>
<p>01</p>
<p>许允真没有想过宫脇咲良会来得那么突然。彼时她正瑜伽垫上做海豚平板支撑，在最后十秒的倒计时中从玄关处恰如其分响起落锁声。许允真的腰猛然塌下去，血流涌上脑袋，一阵发麻。</p>
<p>宫脇咲良穿着黑色西装，衣摆一直垂到大腿，连同垫肩也变得松垮垮。她手上的塑料袋在这番打扮中显得醒目，裹上荤肉的胶盒垫将袋子底部撑得鼓鼓囊囊，一点点被薄膜包住的绿色从宫脇咲良握着袋子耳朵的洞里露出来。</p>
<p>买一袋子菜，自然地拧开门，好像真正回到了家。宫脇咲良冲她打招呼，在锻炼啊。声音哑哑的。</p>
<p>许允真还在流汗，从宫脇手里接过菜。她觉得宫脇咲良有些太适宜。上层冰箱刚刚清空，这下又被塞满菜。隔壁房间的床铺在昨天被清走，结果今天被宫脇咲良的一句话堵上。</p>
<p>宫脇咲良脱下西服外套，挂在手上，没换鞋，站在玄关处问，允真，你考不考虑换一个室友。</p>
<p>然后她又说，爸死了。</p>
<p>许允真愣了一下，或许不止一下。她对从宫脇咲良嘴里冒出来的称呼感到陌生，又被余后的震动撼住。宫脇咲良说得很直白，用英文赤裸裸说He is dead. 许允真的话在嘴边打弯，是你爸还是我爸？最终她又觉得不应该和宫脇咲良分那么清，话从嘴边出来就变成‘昨晚室友已经搬走了。’</p>
<p>宫脇咲良好似十分满意，点点头，这才开始换鞋。随便穿一双灰色拖鞋，好合脚，以后便就是这一双了。许允真这才稍微有她们又要重新住到一起的实感。她是不是又要开始称呼宫脇咲良为姐姐了。</p>
<p>好像时间从宫脇咲良踏进门的第一刻就开始逆流，流回她们还没长大的时候。宫脇咲良说我有点累，许允真紧跟着说先去我房间睡一会儿吧。高中时期开家长会，宫脇咲良说有点累，许允真就将毛巾叠成豆腐块垫到桌子上，那姐姐先在我的位置上睡一会儿吧。</p>
<p>健身后的汗没再流了。许允真打电话给她爸，斟酌好半天用词，最终半含糊地说你怎么不告诉我呢。没头没尾，没有主语。男人在那头沉默了一会儿，是不是咲良过去找你了？</p>
<p>不管怎么说他也同样是我爹吧。许允真拧开矿泉水，想要洗澡，又怕进屋拿衣吵到宫脇咲良。我连他葬礼都没去，我们什么时候变得那么没人情味了。</p>
<p>她似乎听见对面呼出一计悠长哀老的气息。咲良今天打电话过来问，要不要给他办葬礼，我这才知道他死了。许允真意识到，她和她爸在得知死讯时相差不过三小时。</p>
<p>我告诉咲良，‘你的意愿更重要。’她说知道了，便挂了电话。男人似乎很抱歉。咲良在你那吧。让她好好休息一会。</p>
<p>挂断通话之前，许允真抓紧说了一句你也好好休息，别太难过。时间记录跳过三四个数字，这才彻底断掉连接。</p>
<p>现在许允真的脑袋嗡嗡响，却不觉任何悲伤或疲惫。明明刚才还在锻炼。好似现在躺在床上睡觉的宫脇咲良已经替她累过一回，只留给她惊悚的余波。</p>
<p>从前是这样，现在也是这样。宫脇咲良真的一点都没变。许允真在心里想。</p>
<p>02</p>
<p>宫脇咲良没有拒绝举办葬礼。尽管没有任何人首先提出，但许允真仍然认为她是“没有拒绝”。</p>
<p>宫脇咲良几乎睡了一天一夜，醒过来后整个人都很肿，脸上没有任何哭过的痕迹。洗完澡后从卫生间出来又变回原来的模样。许允真总想和她谈谈父亲的死，可是又觉得这样做对于宫脇咲良来说太过残忍。<br>
许允真和两个爹一样，对于长女都有一种歉意。也不知从何而来，总想着尽力对宫脇再好一点，好像这样就能将往事中不被提起的疙瘩掩盖过去。有时候许允真会因为歉意而产生歉意。她把宫脇咲良当成了一个容器，往里面装自己的无知与无解，装很多很多的可悲和很多很多的爱，又狂妄自大地对此感到抱歉。好像她并不是真正在考虑宫脇咲良，而是在考虑自己的道德。</p>
<p>她一直处在宫脇咲良的庇护下。学术测试结束的那天宫脇咲良来接她回家，恭喜她在这一天成为大人，又在第二天教会她大人理应是迷茫的。</p>
<p>她们首先去了陶瓦店，然后在披萨店喝酒，喝完回家后已经神志不清。是很平常的一天。只是她在做陶艺时把宫脇咲良的手抓得好紧，而宫脇咲良也容忍她抓着，没有放开。</p>
<p>第二天许允真用热毛巾敷脸，面上毛绒绒的好温暖。她隔着这层湿润听见宫脇咲良说话，说爸爸们离婚了。</p>
<p>其实还是那样，宫脇咲良承受一切，许允真负责震惊、陷入痛楚、最终脱离出来走向远方。</p>
<p>她质问宫脇咲良为什么不告诉她，质问两个爸，问到最后坐在宫脇咲良身边哭。宫脇咲良一下一下拍着她的膝盖，将她掉到脸颊两边的头发挽回耳朵后，安抚似地说，允真，不要为这些事情难过。</p>
<p>许允真脸上还在哭，心里却想其实也没有多难过。她顺其自然地接受这一切，自然到理所应当成为被保护的那个人。一家人分开两家过，到头来还会是一家人。但是她没有预见以后与宫脇咲良的分离。她对爱有一些纯粹的天真，这一点好像是继承了两个爹。而宫脇咲良没有从父辈那继得任何。</p>
<p>许允真很早就发现了。宫脇咲良是母系的囚徒。</p>
<p>03</p>
<p>在美利坚收场葬礼或许安合宫脇咲良心意。不用披麻戴孝，没有烧香和上供。宫脇咲良又穿回那件黑色西服。有几个人上前搭话，说的是日语。其中没有一个女人。</p>
<p>许允真回避他们的视线，这一刻居然有些不近人情地想拉着宫脇咲良离开这里。</p>
<p>牌匾里端端正正摆着黑白遗照，精瘦的日本男人，腰杆挺得笔直，就好像是一个成功的、完美的家族荣誉。</p>
<p>许允真并不讨厌他。他总是把她当亲生孩子对待。他给宫脇咲良当一辈子爹，那么也给许允真当了半辈子爹。以一种赎罪的方式。</p>
<p>她从人群里找到一个面孔，立在圆桌后面，许允真胡乱给宫脇咲良比了一个手势就往外围钻，钻出鱼群，走到她爸不再白亮的眼睛面前。</p>
<p>男人穿着一身灰色运动外套，灰扑扑得像指尖烟卷燃出的烟。他好久没抽烟。许允真问，那为什么还带着烟？他说从前抽过，不就一直带着了。</p>
<p>许允真没见过他吸烟的模样，不知道是从什么时候开始的。她爸磨磨蹭蹭将星火燃过后黏在一起的灰擦到地板上，咲良知道，我告诉过她。</p>
<p>你告诉过她？许允真跟着他一起蹲下来。</p>
<p>我们什么都告诉她。老人说。</p>
<p>我们？许允真好像在一团乱麻中揪到一根断掉的线头。</p>
<p>一刻、两刻、三刻，男人的声音渐行渐远。你和咲良是个很不一样的人，允真。</p>
<p>如果别人找你说话，你会听进去，但咲良不会，咲良只是听，然后看。有时候她看着我的眼神让我害怕，就好像我在看着我自己。</p>
<p>咲良太好了，好到有些漠然。她什么都不会说，也不会问，不会猜忌、评价。好像这些事情与她全然无关。我们对她说自己，就好像我们总是在给自己写信。</p>
<p>我找她说话，她爸找她说话，她的妈妈找她说话。她听过太多人说话了，好可怜的。</p>
<p>04</p>
<p>等她回到宫脇咲良身边，远处灰蒙蒙的人影已然不见。中央还有几个人围在一起，反倒是宫脇咲良先问她，什么时候结束？许允真想，现在可以牵手吗？于是拉过年长者的手，轻轻说，要是姐姐不舒服那我们就回家去吧。</p>
<p>宫脇咲良像打洞一样钻进来，钻到许允真的手臂里。耳朵透过乌青的发丝露出一点尖，一枚好像在闪的银色耳钉。两个人虚虚地抱在一起。周围的人脸上露出一丝动容。没有人恸哭，也没有人对她们离场有太大争议，连哀悼演讲都没讲就走了。许允真简单说了几句场面话，外围稀稀拉拉有几个人应声。她钻回车里，开足暖气，宫脇咲良盖着毛毯，好像在望向窗外又好像在睡觉。</p>
<p>许允真说，姐姐，不要担心，我会处理一切。于是宫脇咲良闭上眼，半梦半醒被抱到床上。好像葬礼已经结束，一切不曾发生。</p>
<p>房间里定时的空调已经关闭，亮着红灯。</p>
<p>宫脇咲良看向掉在手侧的书，纸页不知觉地重新合上，只有一枚许允真留在那里的书签。读书进度尚且停留在开头，与宫脇咲良失去意识前读到的位置一致。</p>
<p>「我深陷幻想，窄门就像一台压榨机，我用尽全力想要穿过它，却又感到极度的痛苦。而在痛苦里，似乎还混有天福来临的味道。」</p>
<p>她突然想起许允真，打开门走出去，厨房里有煎好的吐司。</p>
<p>她没来由地开始想象许允真在厨房里的模样，用鲨鱼夹将头发团到脑后，露出细长的脖子和一条她总是戴着的细珍珠项链。松垮垮的格子衫外套半搭半穿在身上，两只胳膊从袖口伸出来，手腕上圈着肥大的黑色发圈束。</p>
<p>一个有宽肩膀的背影，听见声音时会转过来冲她笑，咲良？</p>
<p>宫脇咲良抱着胳膊，歪歪斜斜倚在厨房门框上，盯着吐司边缘的煎脆的薄蛋黄液。</p>
<p>许允真不在这里。</p>
<p>05</p>
<p>许允真从抽屉里找来钥匙，推开门，看见宫脇咲良将黑色西服反着穿，躺在床上，像盖上被子一样昏昏欲睡。</p>
<p>拉上窗帘的房间除了门外的亮再无其他光源，白光晃到宫脇咲良的脸上，一层水渍。</p>
<p>宫脇咲良说，你出去。</p>
<p>许允真关上门，人站在里面。房间又沉回一片黑暗。</p>
<p>她的耳边一片嗡鸣，不知道说什么，也没人打算说什么。脖颈上的脉搏好像要冲破颈动脉窦，从皮肤上炸开，溅出一片温润的血花。</p>
<p>好像一条狗刚从水里爬出来。许允真也同样湿淋淋地往前走。眼睛还没适应黑暗，晕乎乎一片，找不见宫脇咲良的脸。她咽了咽口水，姐姐。声音小到不知是害怕还是嗓子哑。</p>
<p>突然有什么东西抓住了她，带着她使舵拨开水纹。许允真的手指碰到硬邦邦的骨头，用手掌摸了摸，发现是刚刚从自己黑色学生礼服下露出来的膝盖。</p>
<p>宫脇咲良没有说话，牵引的手也松开，放任她选择。</p>
<p>西服柔顺光滑的面料蹭在皮肤上使人心里发痒。许允真像小狗嗅气味一样，顺着指尖的触感吻到宫脇咲良的膝盖上，鼻子蹭开西服，又用脑袋拱进西服里，好笨地从宫脇咲良的小腹吻到胸口，吻到西服外套滑出胳膊，完全暴露年长者赤裸裸的酮体。</p>
<p>吻到最上方，脸颊和鼻尖，额头，眼角的水渍，想要吻唇时顿了顿，终于问出来，姐姐为什么在哭？</p>
<p>宫脇咲良说，你弄疼我了，许允真。</p>
<p>对不起，对不起。姐姐。许允真抖着声音道歉。她的手指在宫脇咲良体内打转，小声说，咲良，如果疼的话告诉我好不好？这样会疼吗？这里呢？</p>
<p>她的脖子突然被拉着往下沉，蒙在暗处的人开始咬她的肩膀、咬她的嘴唇，两条光滑的胳膊交织着将她困在这片自暴自弃的撕咬中。许允真在宫脇咲良脸上嗅到眼泪。很疼，很痛，宫脇咲良说，像生一样疼。</p>
<p>06</p>
<p>宫脇咲良梦见死的感觉，于是开始好奇生。职业理想描出妇产科医生的轮廓。她想自己生自己，自己引产自己。</p>
<p>她又梦到死的感觉。她没想过爸爸会在五十七岁生日这天自杀。骤然惊醒，大汗淋漓。拉上窗帘的时间不分昼夜。梦浑浑噩噩，像初潮一样在内裤上留津。</p>
<p>和梦里一样，她坐上双层巴士的顶端，在最前排开阔的玻璃面前迎着天空微微发黄的光昏昏欲睡。又与被渴醒一样，感到口干舌燥，有沙虫在嘴里爬。</p>
<p>甘苦让她重新找回意识，半阖的眸虚虚瞥见一个窜梭在人流里的身影，恍惚进到梦里，乳奶白的羊毛开衫外套、两条吊带和包臀裙。那人散下的墨发遮住白净的后颈。宫脇咲良想要叫她，隔着一层玻璃，又觉得口干。允真、允真。宫脇咲良看清她身旁与之并肩行走的女人，干涩的苦味在舌尖蔓延，霎时什么话都烟消云散了。</p>
<p>指示声从头顶传来，巴士侧边停靠。最终她下了车，走路回家。等宫脇咲良到家半小时以后，门外传来声响。</p>
<p>姐姐，今天是你的生日，忘记了吗？</p>
<p>许允真推门进来，手里拎着一盒天蓝绒蛋糕，像包裹在内衬蓝花衣裙里柔顺的小腹。宫脇咲良看着她用双手将蛋糕放到桌子上的动作，这才想起她的生日是在春天，在葬礼结束后的一个星期。原来她的父亲死在春天。</p>
<p>她好久没过生日，人长大似乎是一个逐步忘记生日的过程。十三岁之后的生日总由许允真帮她过得条理明晰。次次煞有介事，好像自己的出生真的是一件如获至珍的事情。</p>
<p>共同生活那么多年，宫脇咲良仍然不明白许允真为什么能这么肆无忌惮地活着。</p>
<p>许允真用手指抽开打结的丝带，急哄哄唤她许愿。她闭上眼睛又睁开，吹灭蜡烛，按住许允真打算拿取餐具的手，宫脇咲良看见妹妹僵硬略带迟疑的脸，终于认清自己到底是个多恶劣的人。</p>
<p>但是那也没有关系，她本来就不是一个多么好的姐姐。</p>
<p>这是她第二次那么着急地去索吻，手掌按到许允真肩颈有弧度的骨头上，沿身体向内侧摸，无名指摸到微微下陷的胸锁关节，食指不小心触碰那一圈环绕喉咙的珍珠项链。许允真说话时，一粒粒饱满的乳白珠也在与声带一同颤。从乱七八糟的吻里挣扎出来，以那么近的距离呓语，咲良，我刚刚遇见咲良的妈妈了。</p>
<p>年长者随着许允真的手指一震，肩膀开始抖起来。在骤然拔高的失控后，宫脇咲良的重心转移至许允真的手臂上。她被没有血缘关系的妹妹半托半抱，许允真从下方仰头把她的脸看得一览无余。</p>
<p>她红着耳朵和许允真接吻，吻到胳膊和胸膛都在妹妹身上缩小。大腿内侧死死锁在支柱的腰窝上，害怕掉下去。她小声在许允真的耳边问，这样的我是不是很奇怪。</p>
<p>就像在放一块蛋糕，许允真将姐姐放到床上，探入衣物之下的手掌闻到宫脇咲良腰腹上的曲线。血液逆流发出的声音透过薄薄一层皮肤从深处传来，好像肚子里有一颗心脏在跳动。</p>
<p>她用指纹认真对比宫脇咲良身体的每一处。没关系的，咲良。许允真说，咲良，叫我妈妈吧。</p>
<p>07</p>
<p>宫脇咲良恍恍惚惚又梦到死。梦见她爸那张可悲的脸，梦到妇人的面容。十三岁那年，夏令营的奥赛她得了第一，青少年驼着背走出玻璃门，不知与谁擦肩而过，骤然被扯了一把。</p>
<p>宫脇咲良回头看，看到挂在家中墙壁上的相片出现在自己面前。她惊喜地大喊妈妈，像人畜无害不谙世事的动物般一头扎进母亲的胸膛。</p>
<p>妇人问她，咲良，你想去做陶艺吗？女人的声音滑溜溜地钻进她耳朵。宫脇咲良说好。于是她被妈妈握住手，微拱的手指在圆盘转动之间缓缓拉胚成型。久久盯着圆盘高速旋转的双眼一阵发恍。磁力紊乱，一切都是滑溜溜的。</p>
<p>女人的气味从背后拥来，宫脇咲良微驼的背愈加佝偻，很轻的发丝擦过她的脸颊。宫脇咲良突然感到绝望。她想问妈妈，你到底什么时候回来，我快要记不清你的面庞了。</p>
<p>宫脇咲良的脸上又开始淌水渍，微拱的手指死死卡住许允真的蝴蝶骨。许允真停下动作问，很痛吗？姐姐？</p>
<p>她把姐姐抱起来，两条腿随之弯圈。许允真用手掌轻拍宫脇咲良的背，摸到脊柱薄薄一层骨头。宫脇咲良在她怀里安静。很短的一句话，被宫脇咲良平缓地说出来，允真，我刚刚好像梦见你了。</p>
<p>什么？</p>
<p>我接你放学去做陶艺的那天。</p>
<p>在说出这句话的同时，宫脇咲良方才大梦初醒。原来从学校走出来的那一天，站在门口等她的是她爸。她爸没问她想去哪，只是说‘走吧。’宫脇咲良就知道，好像真的得走了。</p>
<p>她被许允真抱得好紧，分不清是谁的骨头在痛。</p>
<p>为什么我们不能是自己的妈妈呢？</p>
<p>姐姐，姐姐，许允真在她耳边说，你抱得我好痛。</p>
<p>宫脇咲良的心沉了一下，眨眨眼睛，松开手。却又在松手之际被许允真包揽。许允真说她的妈妈在她出生的那一刻就死了，所以有很多地方不懂。</p>
<p>她是跟着宫脇咲良长大的。初潮来得阒静又急遽。她在宫脇咲良面前脱下内裤，问姐姐为什么会流血。她知道月经是怎么一回事，可流血又是另一回事。宫脇咲良用棉纸巾帮她擦掉抹在大腿内侧的血，许允真扶着她肩膀，听见姐姐说，可能是生理排毒吧，女人的下体总在流血。</p>
<p>那么生孩子呢？生孩子是不是同样是一种排毒？这个问题好像只有妈妈才能回答呢。卫生间内不再有人说话。许允真的手掌裹住比自己大三岁的年长者的肩头，发现姐姐的身体好薄一片。</p>
<p>她打开姐姐的肩膀，湿润地亲吻凸起的骨骼。咲良，姐姐，我喜欢你。唇纹的脉络与皮肤激起的星星点点相磨。今天是姐姐的生日，所以姐姐做什么都没有关系。可以渴望妈妈，也可以渴望爱。</p>
<p>宫脇咲良的乳尖在许允真嘴里打颤，她抱着俯在胸前的脑袋，手指钻进对方浓密的黑发里，摸到包有骨头的后颈和那条细珍珠项链。她记不清许允真从什么时候开始喜爱这般饰品，那一粒粒连在一起的丰腴圆柱总会让她想起早已模糊的妈妈。她觉得奇怪，她可以在看到母亲的那一刹那认出这是与自己血脉相连的女人，却始终无法回忆母亲的脸。</p>
<p>她说，允真，我怎么知道爱呢。</p>
<p>我们怎么能形容一个根本不存在的东西？我们怎么能分辨爱和对于空缺的疯狂汲取。是不是只有体内有洞的人才会爱？迫切地爱，渴望母亲，却不爱自己的妈妈。我们只爱一个不会回头的影子，我们只是在沉溺自己的创伤。就如同爸爸们的婚姻。</p>
<p>因为不想做剩下的那一个人，所以我们囿于爱。是这样吗？</p>
<p>她仰面躺在被褥之上，如第一次来到世间般浑身赤裸地暴露在空气中。许允真问，为什么在哭？姐姐？宫脇咲良的身体在妹妹违拗的探究下像一只伛偻的虾被撑开。好羞耻。耳尖红到打在软骨上的耳钉好像在闪。用妹妹的衣服自慰好羞耻，诱骗刚成年的妹妹与自己上床好羞耻，迷恋着妹妹身上的母性也好羞耻。不要看我，允真。却又用双腿挽留妹妹的手腕。</p>
<p>许允真笑了一下，眼泪擦过脸颊的绒毛掉下来，悄然无声地，鼻子皱成小狗嗅探。</p>
<p>她拍拍姐姐环在自己耳垂侧的胳膊软肉，手指从下方抽出来，侧身抱过很轻的姐姐，一只手缓慢地摸宫脇咲良身后的脊骨。我们抱一会儿吧？好不好。</p>
<p>宫脇咲良没有说话，只是身体好像变小了很多。她在许允真的臂弯里收缩，大腿伸到妹妹的内裤下紧贴。湿漉漉的津液好像初潮，女人的下体又开始流血。</p>
<p>允真，我总是在教你不要为这些事情难过，可我却一直在难过。</p>
<p>窗外传来鸟的叫声，在玻璃打开一道缝隙之外的声音。许允真用擦干净的双手抱住宫脇咲良，现在呢？现在姐姐也很难过吗？</p>
<p>没有力气点头，宫脇咲良说，有点。感受许允真弯圈的手臂又用力收紧一点。情绪一阵一阵袭来，像没有边缘起伏的波浪。她发觉这个拥抱才是沮丧的来源。</p>
<p>咲良？许允真凑近了一点。宫脇咲良的唇瓣贴上她鼻梁侧边的小痣。</p>
<p>为什么我们会在拥抱时感到难过？那么爱呢？难道在拥抱时感到难过就是爱吗？</p>
<p>我有点累了，允真。她在心里想。又在心里替允真回答，那就睡一会儿吧，姐姐。</p>
<p>宫脇咲良闭上眼睛，脖子间是许允真穿过的手。她害怕自己又做梦，梦见妹妹的脸出现在妈妈的后脑勺上。可她无法阻止自己慢慢沉入暗淡的困顿。</p>
<p>浑浑噩噩之间，梦中有人亲吻她的额头，湿漉漉的，像母亲一样轻柔。宫脇咲良半梦半醒，她好像看见允真。她知道对面的那人是自己的妹妹许允真。紧闭着眼睛，用力到身体在抖。她微乎其微地又说了一遍：“妈妈。”</p>
<p>她知道她听见了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Take Deep A Breath]]></title>
        <id>https://qq609133662-outlook.github.io/post/take-deep-a-breath/</id>
        <link href="https://qq609133662-outlook.github.io/post/take-deep-a-breath/">
        </link>
        <updated>2025-03-04T19:35:13.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>许允真x宫脇咲良</p>
<p><strong>Day00.</strong></p>
<p>宫脇咲良未曾想过自己会有如此巨大的失误。</p>
<p>—</p>
<p>许允真的眼下有明显乌青。眼袋厚重地耷拉着，眉毛高高提起，眼睛却半阖。这行职业所提供的名利与贡献的休憩时间无法形成定然反比，但总有那么一些人自大地相信做得越多就会越好的伪证。</p>
<p>团队在三个月前受邀参与感恩节为期三天的国际音乐节演出。在众多训练与舞台策划之中，仍然频繁穿插成员们各自单独的个人行程。</p>
<p>总是在说“我们只做自己就好了，把那么久以来所有属于我们的东西敞露出来便已足够。”那个宽慰大家的人反而尤为焦躁不安，自掏腰包，凌晨四点起床驱车赶往城市另一端学习两小时声乐课，又在集结铃响起来时踩着死线跑进练习室。大家往往在步入舞蹈编排之前就已满头大汗，躯体肌肉时时刻刻面临崩溃。许允真的脸蒙在口罩下，眉眼弯弯，勉强扯成一个虚弱的笑。</p>
<p>好累啊，姐姐。许允真小声说。她在临近过道的空余座位上坐下，身体一瞬间软下去，陷入经济舱的座椅。</p>
<p>此时宫脇咲良刚刚结束综艺现场录制现场，与许允真的行程交叠。高密度的组合安排与无法安定下来的睡眠时差之间，只有通勤时间挤出一些空隙，得以喘息一会儿。</p>
<p>这趟航班为首尔直达纽约的客机将会载着她们向已经抵达美国的队员们汇合，一如曾经许允真从JFK飞来降落至仁川机场加入这个团体。</p>
<p>宫脇咲良在好半天不知该说“辛苦了”还是“加油”之间的纠结中突然记起这件事，于是她轻轻地拍了拍那条搭在扶手上的胳膊。</p>
<p>“睡一会儿吧。睡一会儿，醒来后你就到家了。”</p>
<p>—</p>
<p>此时此刻，她和许允真面面相觑，又同步低头看向摆放在两人正中间如有瘟疫般不敢触碰的平板。</p>
<p>看着那两行闪烁的字符，宫脇咲良懊悔地想要穿越回七小时之前，仔细检查手中机票的航班，又或者哪怕把自己的大腿掐到青肿也绝不该在飞机上睡着。</p>
<p>“现在......该怎么办......”</p>
<p>许允真太久没说话，声音有些哑。她用了七个小时逐步接受这个荒唐又恶心的玩笑。从拉开窗帘感叹“哇！落地窗的外景做得那么逼真！”到近几个钟来不停地揉眉心，滑动平板屏幕，又哀嚎一声把头捂回被子里。</p>
<p>这是一个......两人不知该作何形容，一个未知的空间。</p>
<p>整体上与高奢海景酒店的大床房间一致——除了落地窗之外是需要认真盯看许久才足够发现是那是由LED灯屏循环播放组合而成的虚拟外景。发白的太阳悬挂在远处海洋的潮起潮落之上，实际却浸泡在一片蓝幕中，与面对玻璃时的鼻尖紧贴，近在咫尺。毛骨悚然。</p>
<p>自然，一个有安全保障的酒店，绝对不会那么明目张胆地侵犯顾客的个人隐私。一个机械摄像头此时正处于房间内的右上角静悄悄地亮着红灯。</p>
<p>宫脇咲良盯着那一粒尖锐的红点，红点开始突破边缘的黑色，晕成红圈，缓缓蔓延、扩大，直至占据眼睛的视网膜。似乎有声音在喊她的名字。</p>
<p>她眨眨眼睛，无限红色变回那一颗冷漠的光点。摄像头没有任何变化，安静地与她对视。</p>
<p>宫脇咲良的眉毛开始紧蹙。尽管她的整条人生轨迹都充斥大量黑洞洞的镜头，优质的职业素养使她永远不会暴露异样，或许没有人能知道，她不喜欢被机械这样空洞、一览无余地注视。</p>
<p>非常，非常，不喜欢。</p>
<p>能逃的方法差不多都用过了。落地窗仍由两个人一起砸都无法砸碎。那道过于简朴乃至在整个奢华到马桶都镶金的酒店中格格不入的木板门没有猫眼，只故意留下一个怎么撬都撬不开的锁孔讥讽她们。</p>
<p>手机彻底失去信号，行李箱里看起来能派上用场的物什统统洒在地上，似乎在宣告彻底无解。</p>
<p>“你有没有少什么东西？”宫脇咲良突兀地问。</p>
<p>许允真抬头看向她，手中在行李箱内翻找的动作暂停。在对视的目光中，两人霎时明白，这些人甚至将她们的行李箱都搜查过了。</p>
<p>真恶心。</p>
<p>将Kindle拿走，却给她们留下没有任何损坏连密码都原封不动的手机，无疑是一种刻意的警示，只为了告诉她们，你们所作出的一切行为举止都在实验预测范围之中——包括“妄图逃离Room No.9.”</p>
<p>此时此刻，只有墙上的罗马数字时钟在提醒她们时间正不断流失。七小时过去，她们甚至依旧不知自己身在何处。</p>
<p>许允真甚至动了想钻通风管道的念头，被宫脇咲良从洗手池上扯下来，看向她的眼神中有几分无奈和复杂。</p>
<p>“只能看看这个了，”宫脇咲良尽量不带情绪的说</p>
<p>于是问题再次回到了原点——</p>
<p>是抽血还是接吻？</p>
<p>......</p>
<p>大脑已经无法正常思考了。</p>
<p>若要较真地估算一下，宫脇咲良已经十几个小时没有吃饭。许允真在路上吃了一些沙拉，但是没有碳水的摄入，大脑神经元逐步变迟钝，分不清到底是不愿意思考，还是真的太疲倦了。</p>
<p>平板上文字贴心地附上英语与日文，好让两位使用母语更加透彻地读懂规则。她们被熟悉的语言震慑，无法逃避，那些字眼拼在一起就像千万银针扎在头皮上一阵发麻。</p>
<p><em>Room No.9</em></p>
<p><em>早上好，</em><br>
<em>实验者A，许允真。</em><br>
<em>实验者B，宫脇咲良。</em><br>
<em>你们已被选取作为“行动分析”的实验对象。</em><br>
<em>请你们按照提示每天完成一道课题，以获取三餐和20点的实验点数。</em><br>
<em>当实验点数达到100点，实验会自动结束。</em><br>
<em>我们会提供一切实验所需道具，届时会开放隔间门锁。</em><br>
<em>请不要扰乱实验秩序，否则会给予扣除点数，取消食物等惩罚。</em><br>
<em>若房间内仅剩一位实验者，实验会自动结束。</em><br>
<em>实验将确保绝对的私密性，我们不会干涉或阻止实验者们做出的任何决定。</em><br>
<em>以上，祝您们愉快。</em></p>
<p><strong>Day01.</strong></p>
<p><strong>|Task 1：请实验者B使用提供的设备从实验者A身上抽取600mls血液。|</strong></p>
<p><strong>|Task 2：请实验者A与实验者B接吻并持续三分钟。|</strong></p>
<p>......这群疯子到底在做些什么实验。</p>
<p>宫脇咲良的太阳穴一下一下地突跳。她第一时间居然抬眼去看房间角落的摄像头。闪烁的红点正对她。一阵寒凉从心底升起。</p>
<p>这是24小时不间断监控吗？</p>
<p>她不知道那机械镜头后是否有人正注视着自己和许允真。无论怎么想都太恶劣了。这种私生绑架诡异地潜伏在严丝合缝的未公开行程中，发生在自己身上。</p>
<p>宫脇咲良转回头，对上许允真忧心忡忡的视线，她莫名有预感，未来一切会变得很糟糕，非常糟糕，甚至比现在所设想的还要绝望一点。</p>
<p>仅剩一名实验者。</p>
<p>——以及，远比死亡更可怕的东西正在尽头深处酝酿。</p>
<p>—</p>
<p>“怎么办？”许允真随意划了划屏幕——她已经重复上百次这样的动作，似乎在刻意地回避两人之间心知肚明的事情，“600毫升血液应该也没有很多，就比献血量多一点。”</p>
<p>宫脇咲良回过神来，视线在选题的两者之间飞快地扫了一眼。她突然想到什么，心脏哆嗦了一下——比死亡更可怕的东西。</p>
<p>今天是600毫升血液，那明天呢？明天又会是什么。</p>
<p>“不行，允真。”宫脇咲良开口制止了许允真爬下床正要去隔间拿器具的动作，“你没吃饭。而且我们刚刚砸东又砸西，今日的晚餐估计是不会再送来了。”</p>
<p>许允真停下握住门把手的手，“那怎么办？”</p>
<p>一阵无言沉默，钟表在寂静中发出嘶嘶细微的走盘声音。疲乏随之涌上喉咙，宫脇咲良直视她说：“这太奇怪了。不是吗？”</p>
<p>“......好啦，不会死人的。”许允真耸耸肩膀笑了起来，目光移至手臂。宫脇咲良看着她的背影，发觉她的身体似乎消瘦许多，在接连辗转的忙碌中，只有眼睛一如既往那么漂亮，“顶多晕一会儿。我们天天健身，不会那么脆弱的。”</p>
<p>“可是，”你瘦了好多。宫脇咲良想说。</p>
<p>她将视线转回平板，又在看见第二课题时飞快将头扭回来，“我们还是等警察来吧......两个公众人物就这么不翼而飞，外界不可能没有注意。”</p>
<p>“等24小时吗？我们再饿十几个小时就可以了吗？”</p>
<p>许允真的目光沉下来，她拧开门。</p>
<p>“姐姐，你怎么能确定现在是我们来到这的第一天呢？”</p>
<p>七小时前无法打开的门神奇地可以被推开了。因头顶白炽灯泛光的银钢材质地面，正安安静静地放置着装有针筒和玻璃瓶的托盘。</p>
<p>没有声音。</p>
<p>自从她们醒来以后，再也没听见过任何除时钟走动之外的声音。门不知道什么时候被解锁，门后不知道怎么就多出一堆医用器具。手机打开应用白屏，时间奇怪地停止在她们出发的日期，就连这个无法退出界面的平板，都没有任何电子设备应有的年月日时间标识。</p>
<p>我们看到的是假太阳，永远不会消失的太阳。罗马数字从一转到十二，第十三个数字彻底消失了。我们又该如何确定这里的时间与外界的流逝速度一致呢。</p>
<p>“姐姐，”许允真将托盘推到宫脇咲良面前，卷起左手的衣袖，向手心朝上地伸出来。</p>
<p>“人总得吃饭的嘛。”</p>
<p>宫脇咲良紧抿双唇，刻意不去看许允真那只悬在空中的胳膊。她知道有些事情一旦起头便会像缰绳断裂的赤马一样嘶鸣着坠入深渊。</p>
<p>可是。她的目光不经意晃到后面的针管上，聚焦，尖锐的针头从虚影凝为实物。可是宫脇咲良突然发现，这一切就是现实。无论多么荒诞不经虚妄离奇，彻头彻尾毫无逻辑可言，她唯一能做的只有去接受它。</p>
<p>哪怕这个现实会让她伤害许允真，又或者让许允真来伤害她。</p>
<p><strong>Day02.</strong></p>
<p>青色的血管沿出另一条鲜红的线，湿淋淋的红色在标注刻度的透明袋子中变成一汪可以用双手捧住的液体。黏稠、柔软、微微发凉的、属于许允真的鲜血在这一刻具有实际触感，被宫脇咲良轻轻放进托盘里。</p>
<p>“对不起”三个字，是这几个小时里宫脇咲良悄无声息地对许允真说过最多的话。</p>
<p>等许允真睡着后，房间陷入寂静。这种寂静给宫脇咲良带来了一种久违的安然，她盯着许允真的侧颜，脑袋逐渐变得一片空白。疲倦和饥饿在放松中涌上来，宫脇咲良觉得自己好像要退化为古老的鱼，渴望回到大海深处去。</p>
<p>平板更新后的字眼在她虹膜上跳动。有些事情一旦开始便再也无法结束，宫脇咲良的预感真的要实现了。</p>
<p>—</p>
<p>“你醒了？”宫脇咲良放下平板，看向缩在被窝里的许允真。</p>
<p>许允真只露出一张略肿的脸，她将自己捂出好多汗，头发乱糟糟黏在额头上，面上的表情有些许无措——无论是行程安排还是录制节目，她在此之前从未与宫脇咲良做过室友。意识运转三秒，这才反应过来现在的与宫脇咲良做室友是一件十分糟糕的事情。年长者替她捋了捋碎发，手一顿，发现那张脸苍白好多，眼袋还未消去，嘴唇尽失血色。本就过劳的神色现在更加糟糕。</p>
<p>宫脇咲良收回手。</p>
<p>“......他们送吃的过来了，我端给你。”</p>
<p>与昨日无异的银色托盘上放着考至焦黄酥脆的面包与芝士培根黑胡椒意面，从保温袋中拿出来后还有薄薄一层温润的热。细碎的芝士融入卡仕达奶油质地的酱料当中，掺杂微咸的培根裹紧每一条意面。熟食的气息勾出肚子里的馋虫，许允真拿起餐具，却又在面对两盘分量相差无几的意面时顿住了。</p>
<p>“姐姐不吃吗？”</p>
<p>这是一个不需要回应的提问。许允真已经将食物推到宫脇咲良面前。无论情况怎么样，先吃一点东西吧。</p>
<p>宫脇咲良接过餐具的手有些犹豫。不知道人体机制会不会遵循物极必反定理，饥饿至一定程度食欲也会消减，最终劳累吞没饥肠辘辘，再也吃不下任何东西。她们面对面盘腿席地而坐，看着许允真大快朵颐的模样，像往日一般啧啧赞叹，好吃到眉毛眼睛和鼻子都皱在一起。</p>
<p>可是宫脇咲良没办法再像曾经处于镜头前对着食物睁大眼睛，用极度的表情与感叹词向现在这碗意面阿谀奉承。悬在空中的手指长久地保持一个姿势，就像不知该如何开口说话，宫脇咲良不知该如何吃下许允真推到她面前的好心。</p>
<p>看着面前许允真的模样，宫脇咲良突然想，为什么会是她和允真呢？</p>
<p>为什么会是我们呢？</p>
<p>宫脇咲良知道，其实她们都知道。像这样还能矜持地粉饰太平的一天，以后再也不会有了。</p>
<p>许允真没有催促她，好像只是一个人在吃着，直到声音再次被提起，问道，“我睡了多久？”</p>
<p>“差不多九个小时，”时钟的指针已经抵达罗马数字二。宫脇咲良明白失去时间观念是一件极其可怕的事情，甚至可以说是这场实验的目的。她特地翻出了日记本，以平板上特殊的时间记录下这是她们来到这里的第二天。“现在大概是下午吧。”</p>
<p>“姐姐呢？”许允真继续问。</p>
<p>“什么？”</p>
<p>“姐姐呢？没睡觉吗？一直坐在那里守着我？”许允真将注意力转到宫脇咲良身上。从刚刚起，宫脇咲良的视线一直停留在她手腕处的针孔上。</p>
<p>“嗯？没关系的。”宫脇咲良摇摇头，“我不困。”</p>
<p>许允真闻声盯住宫脇咲良的脸，用不同于摄像头红光的柔和目光，去琢磨每一丝端倪。她发现在某些时刻，宫脇咲良会消失。一种彻长、难以言语的氛围裹挟着宫脇咲良，将咲良从她身边带走。</p>
<p>遇上这种事情，认为自己是在梦游再正常不过，但宫脇咲良实在是有点平静得不可思议。好似自己醒来之前的人是同事宫脇咲良，而在自己睡着时久久看着自己的宫脇咲良是又是另一个......宫脇咲良。</p>
<p>现在是第二天。许允真在心里了然。</p>
<p>姐姐一定去查看了今天的选题。</p>
<p>她翻开相较于手背血管更为清晰的手腕内侧，有两个青色的针孔留在上面。宫脇咲良用毛巾给她敷了很久，才堪堪消到现在不那么肿的模样。</p>
<p>“姐姐已经很厉害啦，第一次扎针只用两次就找到位置了。”</p>
<p>“......很厉害吗？”</p>
<p>“很厉害了！姐姐不说过想做医生吗？姐姐一定会是个好医生的。”</p>
<p>宫脇咲良揉了揉眉心，“允真啊，”扎针一般是护士的工作。</p>
<p>“我好像有点晕血。”</p>
<p>送回餐具后隔间的门在身后关上。许允真的胳膊霎时爬满僵硬。她的脑海中回闪过昨天那袋红色血液，顺着她的血管被宫脇咲良亲手抽走。她好像自以为是地强迫了宫脇咲良做了不该做的事情。</p>
<p>“姐姐？你晕血吗？现在还很晕吗？”许允真急匆匆穿过地上乱七八糟的行李，跑到宫脇咲良面前捧起她的脸，却被宫脇咲良抬手捂住眼睛推开脑袋。</p>
<p>“不要看我。”</p>
<p>宫脇咲良的声音太轻，许允真没有听清楚，“什么？”</p>
<p>“允真，你去刷牙。”</p>
<p>这一次，许允真听清了。</p>
<p><em>Day02.</em></p>
<p><em>|Task 1：请实验者B使用提供的设备在实验者A身上留下一道长150mm，深8mm的创口。|</em></p>
<p><em>|Task 2：请实验者A与实验者B接吻并持续三分钟。|</em></p>
<p>其实许允真想象过，在第一眼看见那行斜体字时，被蚂蚁蛀空的水坝在那一刻突然冲垮。有什么东西密密麻麻地爬满她的脊背，刺激皮肤上细细的绒毛，她不由自主地去猜想那诱食的滋味——尽管她知道自己和宫脇咲良都不会喜欢同性。</p>
<p>她的眼睛偷偷瞟到宫脇咲良紧皱的眉毛。那人坐在她的对面，垂着脑袋，发丝掉下来，用一只手撑在床上，似乎将全身力气都压在上面。</p>
<p>许允真知道两个人的状态都很糟糕，远比外表看上去要糟糕很多。她们相顾无言很久，逃避着看不见的东西。但这样下去是不行的。放缓时间得不到任何慰藉，她硬着头皮将铁盘推到宫脇咲良面前，就像宫脇咲良此时硬着头皮凑到她的鼻尖前。</p>
<p>说硬着头皮不太准确，宫脇咲良垂敛眼睑看不清情绪。许允真不知道她在想什么，慌慌张张地在对方挨近的时刻按住肩膀。</p>
<p>“慢着慢着！！所以我们现在是、是要、呃、接吻吗？”</p>
<p>“允真，”宫脇咲良无奈地叹出一口气，洒在许允真的脸颊上有些发燥，“你就闭上眼睛等一会好吗？”</p>
<p>“呃， 不，”许允真赶忙偏过头去，露出和宫脇咲良一样红透的耳朵，“我是说你、姐姐，你没关系吗？”</p>
<p>这太奇怪了，不是吗？</p>
<p>宫脇咲良抓住裤子的手不自觉一紧。她端端正正跪坐在床上，像闭塞在狭小的空间里。“我、允真呢？允真可以接受吗？”</p>
<p>好像没办法不接受，无法更改、逐步进阶的选题。许允真猜到七七八八，看宫脇咲良的态度，接吻是最温和的选项。可她不知道该怎么处理这种场景，和职场同事——还同为女性——接吻。两人之间呼出的气热蒸蒸地将脸颊烧红，急躁的呼吸在暧昧地交缠。</p>
<p>许允真猜想自己的脖子一定连着脸一块红了。太奇怪。她的确用过宫脇咲良当作手机屏保，可她从没想过会和处在自己手机屏保里的人接吻。一种莫名的异样开始在心中肿胀。许允真意识到那不是反感。紧接着，一阵罪孽从肩膀处压下来。她背叛了宫脇咲良——她在期待这个吻。</p>
<p>真糟糕。许允真在心里说。</p>
<p>她居然在这样的时刻开始畅想未来。她想，之后该怎么面对宫脇咲良呢？以后每当她说喜欢宫脇咲良时，会使咲良想起这个吻吗？——她还会再坦坦荡荡地说喜欢宫脇咲良吗？</p>
<p>一个被自我防护机制深埋潜意识回避的问题破土而出，许允真无法控制自己不去想。</p>
<p>在这个虚假的洁白房间里，她们还会有未来吗？</p>
<p>她小心翼翼地睁开一只眼，发现宫脇咲良的睫毛正在颤抖。</p>
<p>接吻是一件糟糕至极的事情，</p>
<p>——接吻会蔓延。</p>
<p>直到计时器响起，她们这才发现两个人几乎搂抱在了一起。宫脇咲良的手抓着她的肩膀。她鼻尖和嘴巴一阵发红，一片空白的大脑有些晕眩。就在这时，许允真看到了宫脇咲良望向自己的眼神，那种猛地冲出浮水近乎惊悚的眼神，像电流顺着钢线劈里啪啦烧掉一切迷离惝恍。</p>
<p>“姐、姐姐？”许允真颤颤巍巍松开手，有些哆嗦。</p>
<p>宫脇咲良看着她，一言不发。她的脸色很不好看，一种崩溃在她的脸上呼之欲出。她推开许允真，将近连滚带爬地跑进了厕所。</p>
<p>有那么一刻，许允真几乎无法呼吸。</p>
<p>她刚刚都做了些什么。</p>
<p>许允真慌慌张张企图抓住什么似地扑下床，走到卫生间前却犹豫不决。焦急在喉咙里兜兜转转，指节也未能顺利敲下。藏在磨砂玻璃后的人只能隐约看见一个影子。她站在门前，差一点被玻璃之后的声音翻腾绞死。</p>
<p>宫脇咲良，是在呕吐吗。</p>
<p><strong>Day03.</strong></p>
<p>在罗马数字归于十二时，许允真失眠了。</p>
<p>她做了一个冗长的梦，在短短几分钟内惊醒。</p>
<p>她记不清梦的内容是什么，只有无边无际的悲伤在她心里蔓延。她流着泪醒来，怔怔看着床边的台灯。宫脇咲良在她身后，背对背，不知是否和她一样失眠了。</p>
<p>是了，她梦见了宫脇咲良。似乎只有一个场景，宁静的，枯黄的草叶铺满整片大地，溢出水的天空漂亮得假饰。宫脇咲良坐在草原中央，而她站在那里，从斜后方偷看宫脇咲良的背影。</p>
<p>宫脇咲良一个人，盘腿坐在原地，稍显驼背。世间的风消失了，时间变得安静。从她的角度望去，咲良看不清脸，不知道在想些什么。</p>
<p>许允真突然很想哭。</p>
<p>许允真毫无征兆地哭出来了。</p>
<p>她睁开眼睛，眼泪顺着侧脸阒然无声地滑落。窗帘拉上以后，隔绝了大部分外景的光亮，只留下地上一道亮光缝隙，落在瓷砖上。许允真看着那里，好像能从那片光滑无比的白色中看见自己的脸。</p>
<p>—</p>
<p>“就当作什么都没发生过一样吧，允真。”</p>
<p>相同的气味交融，房间内的沐浴液一如铺满瓷砖的墙壁般洁白，没有包装，没有标签，只有摆放位置标注区分哪个是沐浴露和洗发水。抹在皮肤上的绿色乳液像是青竹，也可能什么味道都没有。</p>
<p>宫脇咲良的右膝盖上，平日练舞时被紧箍在关节护具下的淤青暴露出来。一块不规则的暗青之间有无规律散落的紫，在白皙的腿上面目狰狞。许允真没来得及看多几眼，又被洒下来的白色厚被子盖住。她不敢去看其他地方，只得盯着白色去想象那一块半青半紫的深黑。宫脇咲良叫她。可以了吗？</p>
<p>她扬起脑袋看向宫脇咲良。比她年长的女人此时缩在床上拼命用被子将自己裹成团，侧着的脸被捂在枕头下，眼睛死死闭着，形成一张纠结的脸。似乎感受到许允真的视线，宫脇咲良睁开眼睛，以一种虚弱的目光鼓励着许允真继续下去。</p>
<p>许允真刻意摩搓过手掌，可宫脇咲良仍然因相触时突如其来的凉意抖了一下。被湿吞两位指节的手指从私密处抽出来，湿稠的津液沿着一道微弧线掉进瓶口。房间内只留一盏床头柜上昏黄的台灯亮着，属于宫脇咲良的津液沿着瓶嘴滑入瓶底，在橙黄的暖光下留有一道微亮的痕迹。</p>
<p><em>Day03.</em></p>
<p><em>|Task 1：请实验者B使用提供的设备在实验者A身上留下一道长150mm，深8mm的创口。|</em></p>
<p><em>|Task 2：请实验者A使用提供的设备以手指采集实验者B私密处的津液。|</em></p>
<p>手术刀和小号玻璃瓶摆在她们的面前，沉默桁架在彼此之间。要怎么办？抬头快速打量对方，却又意识到将选项抛掷给对方是一种不负责。</p>
<p>这样可耻的任务被分摊至两个人身上，算是合作关系吧？合作需要沟通吧？说出的话却坚决果断——选第二个吧。</p>
<p>姐姐。咲良。许允真摒弃敬语称呼，平日她时常在苛刻严律的年龄分级下揪出一点机会直白地叫唤姐姐的名字。Sakura, kkura, 咲良。大多带着逗趣的笑意，少数则是把胸口割开的自然本能。</p>
<p>许允真这样的人太过简单，简单到没有人可以看出她有多么复杂。出生时面容紧皱在一起，流出的不是眼泪而是笑声。被众人簇拥着，连爱也在阳光下晒到浓缩明烈。</p>
<p>宫脇咲良觉得自己好像天生看不惯这种人。她们本就不契合。许允真说一句话，她便会兀自在心里反驳一句话。许允真说，遇见大家是命中注定。宫脇咲良挂着假笑，眼泪就要流出来，面部肌肉变得很僵。许允真说，我总相信糟糕的事情其实是一种祝福。宫脇咲良的假笑发自肺腑变成冷笑。许允真继续说，其实我是一个有点胆小的人。她摘下耳返，颤抖的声音从麦克风到扩音器放射至场馆内每一个角落。宫脇咲良站在她身旁，看着她的侧影。这样对着全部人说我很胆小的人，难道还算胆小吗？挤在台下的声音愈来愈大，像铺天盖地捂过来的海浪。用那么大的声音去回应那么多声音，难道还算胆小吗？</p>
<p>眼泪掉下来的那一瞬间，浪潮涌成海啸，形成一堵不会坍塌的墙，墙体越筑越高，愈来愈近，直逼眼睛袭来，一道长久的嗡鸣带着骤烈的风从耳返里炸开。</p>
<p>持续抽搐的小腿肌肉终于在这一刻随着高高砸下来的东西一并摔在地面。宫脇咲良捂住耳朵，漏电锐利的痛感让耳朵流出鲜血。尖叫卡在喉咙里。她的眼睛发恍，模糊不清。</p>
<p>在一片黑暗之外，似乎有人在叫喊她的姓名。</p>
<p>—</p>
<p>咲良。许允真抓住她的肩膀。宫脇咲良！你知道这有问题吧！</p>
<p>宫脇咲良的意识抽离，又再次回到现实。顺着动作看过去，原来自己的指尖已经点在选项二上。下方跳出黑字白框，没有温感的三个字，已确认。</p>
<p>咲良，我们不是说好了商量一下吗？许允真的黑框眼镜架在鼻梁上时总需稍稍抬头才能直视前方。不知什么时候摘下眼镜，只有浅棕色的眼眸和眼下的乌青愈发沉重。尖锐的目光盯着宫脇咲良的眼睛，很浓的担忧。宫脇咲良回敬她的目光。房间再一次沉默。</p>
<p>宫脇咲良在这一刻有些想要发笑。</p>
<p>为什么哀伤的人会是你？</p>
<p>为什么会是你？</p>
<p>“如果选择哪个都感到不适的话，那就选不会留下伤痕的。反正迟早都要做的不是吗。”</p>
<p>宫脇咲良的语气中听不出来喜怒，许允真能感受到指尖抓住的身体在变得僵硬。</p>
<p>思考是一件坏事，偏偏她们都太爱深究。点数未被透明公开，谁又知道迄今为止她们的点数是否已经脱离零。甚至有可能这些规则都是假的，所谓一百点不过是一根戏谑、唬人的救命稻草，一揪即断。她们就是头顶被绑上一根胡萝卜的驴，绕着石磨一圈一圈地跑，从罗马数字一到罗马数字十二，直至脊梁弯曲，腕骨脱裂，口吐白沫。</p>
<p>似乎是许允真的妥协，也可能是她的回避。许允真松开她内扣的肩膀，双手缩回小腹处。没有回应的东西就不要期待了。宫脇咲良想要告诉她。只有一阵很轻很轻的叹气。许允真揉揉眼睛，再一次叫唤宫脇咲良的姓名。</p>
<p>咲良，为什么你不愿意和我说话呢。</p>
<p>—</p>
<p>她没有办法发出任何声音。</p>
<p>咲良，咲良！有人在叫唤她。不要怕，深呼吸、咲良、深呼吸……</p>
<p>嵌入式耳返被拔掉，随之一并掀开世界的灰蒙蒙。声音一瞬间涌进脑部，贯穿整个身体。</p>
<p>玻璃碎在身上，数个小时护理编织的头发间满是零零碎碎的闪光点。急躁的人群在吵。怎么回事？停电了。不知是什么东西超负荷运转过载。灯泡是不是爆了？宫脇咲良在密密麻麻的声音之中发晕，肉体无意识地倚靠在许允真怀中，后脑勺枕在因过度呼吸刺激起伏的小腹上。许允真捧着她的脸，手指扫走玻璃尖锐的碎屑。</p>
<p>大家呢？大家怎么样了。宫脇咲良终于吐出一句话。她无法确定自己的声音大小，她甚至察觉不到自己正在说话。好多脚步正在踩过来。她又问，你呢？允真？你还好吗？回应她的只有许允真捂在她耳朵上的手，世界再一次沉入寂静。</p>
<p>许允真抱起她，胳膊环在单薄的肩膀上，分不清是幻象还是过往的时间节点错位，可能是一个零碎的梦，也可能是无名电影中的某一幕。宫脇咲良终于在朦胧之际听见除去自己名字以外的第一句话。</p>
<p>咲良，咲良。我好害怕。</p>
<p>—</p>
<p>手臂被轻轻拍了拍，抱着枕头捂住脸的人侧过脑袋，对她比口型。</p>
<p>可以了吗？许允真想。攥在掌心里的器具染上她的体温，只需挪动几步就能抵达床尾的距离被她走得很慢。可是这么慢，躺在床上的人便会愈加煎熬。</p>
<p>尽管穿着上衣，宫脇咲良仍然将自己裹在棉被中，两条腿从白色团块下伸出来，蜷在一起。静谧使房间内昏黄的一切变得诡异。声音愈加明显，自慰时不慎泄露的气音与心脏脉动缠绕，还有......很明显的水渍交合。只有那个无时无刻不在监视她们的摄像头，正处于斜上方安静地亮着红色光点。</p>
<p>在宫脇咲良的日记本上记录的日期，显示失踪时间已经超过七十二小时。为什么还是没有人来救她们。</p>
<p>许允真的肩膀被沉闷压低，房间内只剩下她和宫脇咲良一深一浅的呼吸。没有人说话，许允真不敢说话。她明白此时此刻的自己就是得了便宜还卖乖的蝼蚁。从前挺直的背现在缩成没骨头的模样。她害怕听见任何声音，甚至不知道该将视线放在哪里。</p>
<p>宫脇咲良的膝盖紧紧夹在一起，却被她硬生生扳开。抗拒挣扎的动物发不出一点呜咽。对不起、对不起、许允真不得不去看，胀满被用力揉搓过的红肿。她慢慢用手指厮磨着宫脇咲良有的、自己也有的、两人再熟悉不过的生殖器官。她快要吐了。</p>
<p>她觉得自己死到临头。犹豫不决在脑袋里撞得生疼。宫脇咲良的身体因为强烈的羞耻而到处泛红，膝盖处的淤青似乎正在扩散。</p>
<p>真的快点结束吧。许允真埋下脑袋想。湿漉漉的津液顺着她的手指落入瓶中。玻璃材质的冰凉被她捂到发热，她忍不住用劲，却又在某个时刻倏然泄气，生怕将玻璃瓶捏碎。</p>
<p>某种仇恨堵得许允真胸腔涨，在只能听见水渍声的死寂中无边扩延。不知是歉意还是恼怒占据上风，眼前的各式变幻要将四周的墙壁掀翻。可现实里，她只是一声不吭地端着托盘走入隔间，就像宫脇咲良宁愿将虎口咬出血也不愿泄出一点声音。</p>
<p>不知道有没有咬出血，不知道有没有哭。</p>
<p>许允真走进浴室，黏糊糊的液体似乎还黏在她的指缝之间。她将脸伸进盥洗盆中，以气泡状从管道里冲出来的水变成一滴滴凝固的珠子。扶在盥洗盆两侧光滑边缘的手显现出用力过猛搓洗后半红半粉的痕迹。</p>
<p>她抬起头，水珠沿着下颚滴掉。镜子中的人正在看着自己。</p>
<p>许允真对她说话，微弱的声音被自来水流动冲刷掩盖。</p>
<p>她将宫脇咲良的口型复现一遍。</p>
<p>允、真。</p>
<p>不、要、害、怕。</p>
<p>—</p>
<p>明明她最不应该成为流泪的那个人。可当她看见床上那一小团不露头也不露尾的包袱，居然比里面的人先哭出来。</p>
<p>喉咙发痒，干涩无味。许允真不知道姐姐是否愿意看见自己。或许她应该回到卫生间去。</p>
<p>“允真。”</p>
<p>许允真停住脚步。积蓄在眼眶里的泪被挑断，一滴一滴饱满的泪掉下来。她回头看着已经钻出被子的宫脇咲良，脸上没有泪水，只有左手虎口处印着一圈隐约渗血的红。</p>
<p>“就当作......什么都没发生过吧，允真。”宫脇咲良说。</p>
<p>在一个没有绝对保障无法信任的环境里露出下体也是致命的，摄像头之后的记录倘若流落到哪个别有用心的人手里，不仅仅是偶像生涯，宫脇咲良这一生都会随之溃烂。</p>
<p>如同她记得宫脇咲良讨厌食材本身太过明艳的味道，许允真知道宫脇咲良最害怕什么。</p>
<p>许允真不敢继续想下去。</p>
<p>她看着那人的眼睛，记起第一天抽血。宫脇咲良反复将平板内的演示教程看了很多遍，尖针在小臂上比划，好像随时会扎进去。要谨慎一点啊。一边做着危险动作一边嘟囔。如果血液回流怎么办，如果有空气跑进去怎么办。听说一点点气泡就能让人死，所以必须十分小心才行。</p>
<p>她知道的，她们都知道。空气栓塞。就当作什么都没有发生过。将所有属于这里的一切统统留在这间洁白的Room No.9，不论从前往后，不论是不是我们二人。暗红的血液之间挤进一块间隔气泡。佯装无异，纵容它随着瓣膜摆动在体内循环，随动脉输送全身。我们终会走出去。我们会没事的。一段因血液存在才得以显形的透明气泡，无法像正常血液一样随静脉回流。我们会没事的。空气阻断血液循环，最终细细的血管因此痉挛，全身脏器缺血衰竭。</p>
<p>我们会没事的。</p>
<p>我们会吗？</p>
<p>“姐姐，给我看看你的那只手。”</p>
<p>宫脇咲良站在原地，间隔一段距离看着她，没有任何动作。就像咀咬留下影影绰绰的血液，窒息再次从鼻腔渗进嘴巴。许允真希望宫脇咲良说话，又畏惧对方不再说话。</p>
<p>好。好。许允真觉得眼睛好疼。</p>
<p>我知道了。姐姐。</p>
<p><strong>Day04.</strong></p>
<p>她们都注意到了。在醒来后睁开双眼的第一时间。混沌与疲乏交织的意识瞬间清醒。</p>
<p>与双人床正对的白墙上，原本配备的壁挂式电视机不知在什么时候被移除，留下残骸，以及正中央埋入墙内，在一片白色装潢中异常显眼的红点。</p>
<p>——在她们的正对面，悄无声息地多出了一个不屑于掩藏的针孔摄像头。</p>
<p>“姐姐、咲良……他们是怎么……”</p>
<p>是趁着她们睡着时拆卸更换这一切的吗？还是——她们已经不在九号房间了。</p>
<p>不知是失去意识后被陌生人闯入房间并且没有察觉丝毫噪音更为恐怖一些，还是无法确认自己是否曾被转移过更惊悚一些。</p>
<p>房门可以被不知不觉地打开……甚至身体也不知有没有被那些人碰过。</p>
<p>绝望与恐惧慢慢从后背沿着脊骨爬上来。这几天以来，她的视野中只有宫脇咲良，名为九号房间的空间里仅剩下她们二人。</p>
<p>然而，第四天，在墙上出现的红点在不断提醒她们，她们的城池可以被肆意入侵，个人隐私被完全剥夺，好像再怎样挣扎也不过是在那些人的手心中打滚。这群有着特殊癖好的家伙可以肆意妄为地对她们做任何事情，私生绑架，又用一套变态的实验借口将她们困在这里。</p>
<p>许允真猜不透他们想要什么。想要看见我们之中有人死吗？只要他们想，甚至在昨天晚上就可以让两个人都无法再睁开眼睛。</p>
<p>她扭头去探宫脇咲良的神情，看见那人紧紧抿着唇，又好像在咬口腔内膜。从醒来后再也没说过任何一句话。</p>
<p>坐在床边一动不动的人手里已经捧着散发白光的平板。白色的光浸润面颊，把宫脇咲良的脸照得好白。</p>
<p>“姐姐？”许允真挪动身子凑过去看。</p>
<p>每日课题已然更新。</p>
<p><em>Day04.</em></p>
<p><em>|Task 1：请实验者B使用提供的设备在实验者A身上留下一道长150mm，深8mm的创口。|</em></p>
<p><em>|Task 2：请使用提供的设备在实验者A手掌厚度大于等于20mm的部位造成贯穿伤。|</em></p>
<p><em>|Task 3：请实验者A按照指定教程，使用提供的设备为实验者B打上两枚乳钉。请确保全程处于监控范围内，并无任何遮挡物。|</em></p>
<p><strong>|介于Day03任务有所遮挡，我们将在Day04对于Room No.9新增一枚观察镜头，并取消一日食物供应、扣除Room No.9昨日20任务点数。|</strong></p>
<p>喂。</p>
<p>……开什么玩笑。</p>
<p>我们把它砸了吧。许允真想这样对宫脇咲良说。这样的心态中掺杂着半玩笑半恼火，或许还有一些自暴自弃。</p>
<p>两个人盯着平板一动不动。沉默在一天一天增多。不愿主动开口打破安静的时刻已经占据彼此的交流。昨晚没有人说话，没有胃口吃饭，没有人去隔间拿食物，自然，她们都没发现食物居然被扣走了。</p>
<p>Day03的任务点数被扣除，也就意味着她们现在只有40点数。原本五日便可以逃出去的房间被延长至六日。</p>
<p>第六日。</p>
<p>随着每日课题的进阶，从抽血到划伤，乃至贯穿伤。一开始是接吻，然后提取津液，到现在……打乳钉。</p>
<p>第六日的课题会是什么？会伤及性命吗？亦或者比伤及性命更糟糕。</p>
<p>……不要去想了。</p>
<p>平板设置的十分钟后自动熄屏使屏幕暗下去，这才发觉原来她们两个人这样呆滞地盯着平板足足十分钟没有说话。</p>
<p>宫脇咲良终于动了一下，手指敲打平板，重新点亮白光。可是马上又被许允真伸过来的手按下电源键，锁屏。</p>
<p>“现在还是早晨，”许允真抬头看钟，时针直指九点，“我们还有时间，待会再说，好吗？姐姐。”</p>
<p>沉思被打断。宫脇咲良抿唇，突然说：“对不起。”</p>
<p>“嗯？”</p>
<p>“因为我昨天盖了被子吧……所以被扣除点数了。”年长者本就偏低的声音愈加低沉，有看不见的石头碎屑随着话语掉出来。</p>
<p>意外的，从前总会顺着她的话尾继续接下去的许允真没有说出“这不是姐姐的错，不要说对不起……”等聊胜于无的安慰话语。这一次她好像根本忽略了宫脇咲良的声音，许允真转移话题，突然说：“姐姐的手好冰。”</p>
<p>宫脇咲良低头看，发现许允真正抓住自己的手，随后又用两只手夹揉自己的手掌。一点点温热的能源从对方体内通过肌肤接触传之而来。</p>
<p>她们曾经比过手掌。手指并拢在一起紧贴，许允真说姐姐的手好小。而后手指又张开，自然地滑入指缝之间，十指相扣。</p>
<p>可以摸到皮肤下明显突起的指关节，太长太瘦的手指，太漂亮，硌得痛。</p>
<p>许允真的手掌要更热一些，比她的大很多，似乎也更厚一些。</p>
<p>就好像这只手长过十五厘米，厚过了两厘米。</p>
<p>宫脇咲良的大拇指搭在对方的大拇指上，她缓缓拨动大拇指，蹭了蹭两个人指节交叠的手。</p>
<p>“选第三个吧，允真。”她说。</p>
<p>—</p>
<p>宫脇咲良在五人之中最晚醒来。躺在床上，耳朵朦朦胧胧，眼睛无法聚焦，只有医院嵌入天花板的白灯是好大一片光。</p>
<p>纷纷攘攘的人挤在手边，又以病人需要静养为由被严厉喝出去，留下声音在门外，好像在说自己很幸运，好像在说自己很不幸。</p>
<p>良是听力有概率恢复正常，尽管在最理想的情况下也需要长达半年的护养；恶是三叉神经连接的眼睛也受损，目眩晕厥将会贯穿宫脇咲良与团体上升期的半年。宫脇咲良努力去分辨每个字样，听见“暂停活动”四个字后太阳穴猛然袭来一阵抽痛。</p>
<p>她闭上眼睛，头痛愈加剧烈。疼得似乎生理状态数值正在在笔直冲向濒危阈值。彩色的畸变色块在眼皮上扭曲，最终融成一片无边的黑。宫脇咲良抓住走到病床旁边的医生，指了指自己的太阳穴。好痛。</p>
<p>她的手被反过来握住，有人用轻柔的声音对她说话。姐姐，咲良，医生说痛是好事，疼痛代表正在痊愈。姐姐，你会好起来的。</p>
<p>宫脇咲良记起好像有谁同样说过这种话。她知道这个声音。</p>
<p>原来她抓住了许允真。</p>
<p>—</p>
<p>尽管她只需要躺着，但宫脇咲良仍然不知该如何摆放手脚。局促使她的脊背僵成一块石板。好像回到从前在心底呵斥自己舞蹈功底差劲所以要更加拼命的第三次预备出道的时候。</p>
<p>衣服底下的贴身内衣已经脱去，胸前的乳尖在布料上抵出明显圆点。她已经在厕所里给自己涂好碘酒，出来之后看见许允真仍然在用酒精为穿针消毒，动作比等待穿孔的人更慢。说不定已经足够了，只是她比宫脇咲良更需要时间。</p>
<p>托盘内没有配备麻药，或许将她们变为痛瘾患者也是实验目的之一。宫脇咲良摸了摸自己耳朵上记不清的穿骨钉，说不定她已经是了。</p>
<p>当她躺上床后，许允真温吞的动作也终于停止。两个人不小心对上目光，站着的人率先移开视线。</p>
<p>“要把衣服脱了吗。”宫脇咲良知道答案。她的身旁站着许允真，对面是针孔摄像头直勾勾的红点。</p>
<p>她下意识想要伸手环在胸前。</p>
<p>“掀……掀上去应该就可以了吧。”许允真的声音很小。</p>
<p>“万一又被扣除点数怎么办？”</p>
<p>“如果他们想扣的话，无论我们做到什么地步都没办法阻止他们。”</p>
<p>说到底，没有任何外界联系，也没有任何救援信息，只要他们不想让我们出去，除了你我之外便不会再有任何人知道我们去了那里。</p>
<p>许允真似乎叹了一口气，夹钳已经被她握在手里。</p>
<p>“我来吧，姐姐只要闭上眼睛就好了。”</p>
<p>闭上眼睛，完全陷入漆黑的那一刻，耳朵变得敏感，听见指针的声音，两个人的呼吸，以及金属器具几秒钟的碰撞声。宫脇咲良后知后觉，自己好像已经开始臣服于规则，她的思维正在顺从不透明的规则束缚自己的行为。</p>
<p>而今天只是第四天。</p>
<p>她不知道还需要多久自己会被完全驯服，甚至是习惯。不是被那些没有脸的人规训，而是对于许允真。或许只需一天，心里那个原本已经压下去的念头便会再次破土而出。“只剩下许允真了。”</p>
<p>她似乎正在逐渐习惯......被一个名为许允真的人注视自己。</p>
<p>—</p>
<p>肚子上的布料被卷起，露出小腹。房间内的暖气很足，而这一层微薄的布料却尽数剥去温感。宫脇咲良不自觉地扭动一下身体，彻底暴露她的不安。</p>
<p>许允真的手指停住了，没有继续再将衣服往上推。</p>
<p>“没有关系的。”宫脇咲良说。她的耳朵已经开始泛红。</p>
<p>宫脇咲良不喜欢肢体接触。比起“不喜欢”，更像是“无所适从”。她从来不会像许允真那样时常自如地紧贴拥抱其他人。睡觉时被队友们观察，一致认为长姐的睡觉习惯是缩成一团，变得好小。</p>
<p>难道大家睡觉时都不会侧躺着缩成一团吗？</p>
<p>姐姐还会用被子把自己裹得严严实实的。</p>
<p>无论多热都要盖被子。</p>
<p>要遮肚子呀，遮肚子。不然会着凉感冒的。</p>
<p>夏天，很热诶。</p>
<p>坐在沙发角落里的人举起手机，展示检索结果。好像因为这个姿势和婴儿在母亲羊水里的姿势一致，所以会给予一定安全感。虽然对腰背肌不好，许允真滑动推出检索页面，是因为想要安全才会这样睡觉的吧。</p>
<p>她想要安全吗？或许只是不愿意暴露自己的腹部。宫脇咲良在这样的时刻间居然想起自己第一次穿露脐舞台表演服装，很久以前的事情，记忆模糊到不记得到底是什么样式的衣服，腹部空空荡荡，有凉意钻进来，试装后从更衣间走出来，撞见他人的眼睛，连带着肩膀也缩了缩，不由自主想要迫切地用手掌去遮盖。</p>
<p>宫脇咲良的手掌捂到自己敞露的肌肤上，拂掉与肚子零距离接触的空气。</p>
<p>......允真？</p>
<p>她突然想起什么。</p>
<p>有什么东西滴到她的腰侧，擦过腰窝，强烈刺激宫脇咲良的身体猛然颤抖。</p>
<p>“……允真？！”宫脇咲良睁开眼睛，湿润的液体沾上她摸索的手掌。</p>
<p>如同正在经历明适应，一大片深厚的刺激性颜色冲击整个视野，一时忘记该作何反应，陪伴她度过半年的目眩晕厥终于再次袭来，宫脇咲良看不清任何东西，直至过了几些片刻，眼睛才恢复正常视觉</p>
<p>好多血。在白色的床单上蔓延，快速浸至她的手肘、腰下。安静的房间在这时才发出声音，水珠淋淋漓漓淌在地板上，快速的、连绵不绝的血液，从许允真的左手虎口下方，沿着钢银的穿针直直流下。</p>
<p>怎么会没有声音。</p>
<p>怎么会没有任何声音。</p>
<p>“允真、允真......”</p>
<p>一阵极大的反作用力在宫脇咲良站起来的一瞬间拳击她的腹部。胃部倏然收缩，恶心涌上喉咙。那么多的血。她的心脏快要呕出来了。</p>
<p>血液已经将穿针润泡至全然红色，衣服上漏出一大半血迹。许允真的脸煞白，死死掐住手腕的右手因过度发力迸出条状肌肉曲线，鲜艳的殷红灌入每一丝肌肉纹理，几乎侵蚀她的整个身体。</p>
<p>太过激烈的颜色覆满眼睛的视网膜，有血滴到睫毛上，粘在眼前看不清任何东西。空白的大脑迟迟才想起，或许是额头上的冷汗掉了下来。许允真在不停出汗，疼痛回弹至极度，突破临界点，再也感受不到任何来自手掌的灼痛，只有牵引手腕的肌肉在尖锐抽搐，爆发一阵又一阵跳动的断裂感。</p>
<p>腥腻的铁锈味在屋内弥漫，外面挂着假太阳的窗户无法通风。她闻不见任何血液的气味。许允真的喉咙也在痉挛。迷迷糊糊之中有人摸上她的脸，湿漉漉地捧着她。</p>
<p>对不起。缓慢失焦地认清凑在眼前面容模糊的人，许允真突然想起来道歉。</p>
<p>好像忘记了姐姐会怕血。</p>
<p>“允真......”她听见几个从很远的地方吹来的字样。“......拜托。”</p>
<p>请你和我说说话。</p>
<p>发出声音。</p>
<p>不要闭眼。</p>
<p>不要睡着。</p>
<p>她好像看见了宫脇咲良。</p>
<p>在一片宁静的、没有风的地方。宫脇咲良坐在草原上，微微驼背。一个模糊的侧影，看不清面容。</p>
<p>许允真记起自己好像做过这个梦。</p>
<p>她记起来。原来她看见了。</p>
<p>原来她看见了宫脇咲良脸上的泪痕。</p>
<p><strong>Day05.</strong></p>
<p>恭喜。</p>
<p>宫脇咲良在心里对自己说。</p>
<p>恭喜你活到了第五天。</p>
<p>恭喜你放任自己活到了第五天。</p>
<p>她闭上眼睛。</p>
<ul>
<li></li>
</ul>
<p>连绵的小雨在烈阳的照射中熠熠发亮，她的眼睛已经恢复许多，但仅仅只是看向地面，鲜嫩草地上的阳光也会激起眼眸的敏感。</p>
<p>助听器摘掉了，了无踪迹的六个月被摘掉了。宫脇咲良听见很多声音，听见有人正在叫她的名字。越过保安和预警线护栏，看见围坐聚在一起的人朝自己招手。</p>
<p>早、上、好。她笑着说。一字一句比出明显的口型，耳朵传来一阵嗡鸣，电流声击打她的耳鼓。循环往复的刺痛。</p>
<p>经过医院的检测，对于其他音源的接触已恢复至良好，只有这种扩散的嗡鸣接受程度较低。已经很不错了。医生夸赞她。人类天生就对这类声音较为敏感。只是苦了做这行职业的人。</p>
<p>没关系。宫脇咲良揉揉耳朵，重复张开嘴巴与合上嘴巴的动作。她已经用十年去习惯偶像的演绎生涯，倘若现在要她换职业，她大概也想不出什么其他工作了。</p>
<p>在韩国开一间牛舌店？许允真跟在她的身旁，单肩背着她的双肩包。两个人的影子在路灯下变成小团，又被拉抻为轮廓分明的长线。夜晚的风有些凉，宫脇咲良想起复检频率被贺喜变为十日一次的那天晚上，正准备走出医院时发现有四个人正从正门钻进来。成员们说话的声音已经习惯性压低很多——看见消息立马赶过来了，得一起去吃烤肉啊，几个人围着宫脇咲良，像松鼠一样窃窃私语。</p>
<p>姐姐不是说听见肉类在铁网上滋滋碳烤的声音会让耳朵感到舒服一些吗？许允真一边说一边跟着宫脇咲良的步伐慢慢走，姐姐之前也说过想要开牛舌店。</p>
<p>宫脇咲良点点头。那我以后就去开一家牛舌店，争取开成连锁企业，最终三十五岁退休。</p>
<p>到时候会给我们打折吗？</p>
<p>哈哈。全价。</p>
<p>......姐姐。</p>
<p>开玩笑的啦——成员们免费，你全价。</p>
<p>......</p>
<p>好啦，好啦。如果允真来的话，会给允真免价的。</p>
<p>......还要送饮料。</p>
<p>宫脇咲良点点头，顺然地配合许允真。两个人心照不宣地忽略刚才许允真明显停顿又很快恢复如常的步伐。</p>
<p>她们漫不经心地抹去各自的异样。包括那一声微乎其微、以至于像是在同影子说话的沮丧。</p>
<p>姐姐会回到我们身边的吧。</p>
<p>......</p>
<p>在喧嚣结束之后躲进没有粉丝的后场草坪，宫脇咲良的耳朵重新佩戴助听器。大家的声音真切地灌入脑海，还有周围木林间看不清的蝉鸣底噪。</p>
<p>她看着许允真从正面笔直地跑过来，喉咙快要爆发大声激动，结果在望见她的那一刻急刹车将冲动咽下去。宫脇咲良觉得那副模样有几分好笑，侧脸露出包吞助听器的耳朵轮廓，竖起手指点了点。可以自由地笑出来了，允真。</p>
<p>独自站在舞台中央三十分钟的人，下台后所做的第一件事情就是像小狗喝水那样将脸颊递过来，可供大家的手掌和指尖贴在脸颊上，勾勾下巴，拍拍面颊两侧。</p>
<p>宫脇咲良的手在抬起一瞬之后又落了下去，转而拍拍许允真的肩膀。</p>
<p>其实允真也知道的吧，很多时候我说出那么多坚定的话，实际上自己的心里也没有底。就好像我对大家说“我们会再次见面。”可是当我签下第三份合同时内心总有一个声音在胸口跳动，只有在回过神来后发觉笔下已经流溢出自己的名字，这才发觉，似乎真的没有退路可以逃了。</p>
<p>平时总是以近距离站在允真身旁，第一次从正面看见站在舞台上的允真，真实、直观地感受到了允真的温度，眼前突然冒出一个想法，好像真的变得坚定了。要回到这样的允真身边、再一次面对大家、重新变成宫脇咲良。</p>
<p>正在继续进步、被大家围在中央的允真，看起来十分幸福的允真。目光越过重重叠叠的肩膀对视。许允真冲她笑起来，眼尾闪过一粒阳光。</p>
<p>宫脇咲良也笑着，用口型对她说：很、棒。</p>
<p>—</p>
<p>许允真在睡梦中迷迷糊糊醒来。她正侧躺着，手臂搭在外头，唤醒身体后的酥酥麻麻从指尖蔓延，手掌凉得像死人的尸体。僵硬肌肉在紧绷后骤然吃痛，她下意识需要伸展身体，却又在大脑清醒后瞬间僵住。</p>
<p>地上的脏乱痕迹已被清理干净，床具也换为一套崭新的洁白，而她胸前的衣服还有一大块布满下摆已经干涸成硬块的血迹。除此之外似乎再也看不清昨日这个房间中到底发生了什么。</p>
<p>穿针不知是怎样被取出来，血流如注的手掌也被层层绷带贴合裹好，或许缝了针，血迹从白色内渗出一块颜色，看来已经换了很多次绷带。痛感迟一步传到神经系统，小拇指因疼痛收缩反射了一下，许允真的大脑一阵发麻，劫后余生地感到惊悚，以及疲乏。宫脇咲良不知在什么时候贴到了她的后背上。手指抓着她的衣服，将整个脸藏在其中。</p>
<p>她仍然分不清昨晚宫脇咲良流泪的模样是梦境还是现实，甚至可能是一些被她忽略的过往。</p>
<p>宫脇咲良这样抱着她过了多久？</p>
<p>许允真觉得心痒。她小心翼翼地想要翻身，尽量不去扭动受伤的左手。背后抓在衣服上的手微微用了劲，拽住她的动作。许允真停住身体，以一个极其别扭的姿势侧仰着回头注视宫脇咲良的额头。</p>
<p>宫脇咲良出了很多汗，刘海胡乱粘贴着，两条眉毛死死绞在一起。</p>
<p>姐姐在睡梦中也是这副表情吗？许允真想。好像咲良睡觉时真的会变小。她伸出受伤的手，小心地用指尖抚了抚宫脇咲良的眉毛。没有抚平，反倒将她的神经扯得倒吸一口凉气。</p>
<p>无意识紧攥的人松开手，她也随之完成伸展肌肉与放松的动作。没有任何药剂削弱的痛楚直接刺激着她的大脑。平时在练习室里摔习惯了，误以为耐痛能力提高很多。本以为世界上再也不会出现比膝关节积液遇上阴雨天更严重的疼痛。许允真有些后悔，在吃消炎药的时候应该多吃几粒，或许可以减轻锋锐的刺和麻。</p>
<p>想来真是不可思议，再次回忆起来，许允真也不知道自己到底是如何按下那根针的。</p>
<p>她凑上前，将自己微微发凉的额头贴上处于睡梦之间的人。呼吸打在鼻翼两侧，痒痒的，有些叫人想要发笑。</p>
<p>咲良。许允真在心里偷偷想。</p>
<p>我比这个世界上任何人都更加希望您能获得幸福。</p>
<p><em>Day05</em></p>
<p><em>|Task 1：请实验者B使用提供的设备在实验者A身上留下一道长150mm，深8mm的创口。|</em></p>
<p><em>|Task 2：请实验者B以无任何道具辅助方式使实验者A窒息三分钟或三分钟以上。|</em></p>
<p><em>|Task 3：请实验者A按照指定教程，使用提供的设备为实验者B打上两枚乳钉。请确保全程处于监控范围内，并无任何遮挡物。|</em></p>
<p>反复滑动屏幕，将每个字一遍一遍读过去。没有任何惩罚。居然在第一时间想起这样可悲的幸存想法。太好了。</p>
<p>昨日的任务没有指定宫脇咲良帮她穿孔。许允真想，咲良不用做这种事情，太好了。</p>
<p>然而，随之而来的又是一阵沉默。</p>
<p>窒息三分钟，或三分钟以上。</p>
<p>这一场实验已经在赤裸裸地诱导向至死亡了。</p>
<p>“允真在想什么？”</p>
<p>突如其来的声音吓得许允真没有扶稳平板，虎口处的跳动比心脏的跳动更为明显，疼得她忍不住呲牙咧嘴。</p>
<p>宫脇咲良在她身后，不知何时醒了，声音还带有起床后独有暗哑。眼睛微微眯起，素颜时消沉的模样是与往日表演时截然相反的颓丧。</p>
<p>“在想......”许允真张张嘴巴，没有声音从喉咙里出来。她不知道该如何回答宫脇咲良。</p>
<p>总不能说她在想死吧。</p>
<p>一只胳膊打断了她的思索，宫脇咲良伸手过来摸她。很小的手掌覆在她的额头上，又抽走，好像那不过是随口问出来的肯定句，那人本就没有打算得到问题的回答。</p>
<p>突兀的动作使许允真有些差异，身体僵滞，要说的话和想做的动作全都忘得一干二净。宫脇咲良不用看都能知道她是什么反应。想要知道允真有没有发烧。</p>
<p>“我昨晚发烧了吗？”</p>
<p>“只是想知道而已。”</p>
<p>“姐姐害怕我发烧？”</p>
<p>话音刚落，许允真也有些错愕。问题的答案那么显而易见，不知她为何会如此莫名其妙地将它摆在台面上。自然，回应她的只有宫脇咲良趿拉着拖鞋步入卫生间的背影。</p>
<p>许允真失语地笑了笑。她似乎有些过于了解宫脇咲良了。</p>
<p>她看不穿宫脇咲良在想什么，但是往往看见宫脇咲良的一些举动，总会在心里敲定，果然，这就是宫脇咲良。</p>
<p>突然坐自己身旁，继而一言不发。已经十分熟悉这样的咲良了。往往在想要道歉或是说点其他东西时总是表现出与难以启齿相比更像是无法找到开合口的迷茫。“想要说点什么吗？”只会换来简洁干练的应答，或者更为短暂的“不。”</p>
<p>“选第三个吧。”</p>
<p>又来了，又是这副模样。</p>
<p>急遽的大量出血使许允真频频发昏，如同被蚂蚁分割侵蚀的躯体疼痛在一并瓦解本就虚弱的精神状态。她们都在被不断往前推动的既定日时任务呛到窒息。</p>
<p>咲良，宫脇咲良，她揉了揉眉心，为什么我们不能休息一会呢。哪怕流了好多好多血和很多很多眼泪，我们都没办法停下来获取片刻稀薄的空气。</p>
<p>姐姐也像我一样这么累吗？我们可以靠在一起吗？</p>
<p>日供食物特地换为新鲜动物血的血肠浓汤，可惜仍然无法供上血液缺失所造成的短促晕厥。她的手脚发凉，太阳穴发麻，什么都感觉不到了，甚至连疼痛都忘记了。</p>
<p>宫脇咲良扶着她躺下，指尖再一次抚摸她的额头，转而又在额头的两侧按揉打转。</p>
<p>“再睡一会儿吧。还有时间。”宫脇咲良说。</p>
<p>“原来姐姐当初的感受是这样的，”许允真看着她，“倏然一下什么都看不清了。”</p>
<p>“是，是。我也明白允真当初的感受了。”宫脇咲良轻轻地说。</p>
<p>“所以允真呀，你知道的吧。我会相信允真的。”</p>
<p>—</p>
<p>许允真从侧旁窥见宫脇咲良低头打量手中的银色尖针，纤细的穿针在白灯下泛滑。那人微垂的眼睑无法看清眼眸的瞳仁。</p>
<p>她意识到，姐姐又没入那种消失的状态中去了。不知是在回忆还是沉思，宫脇咲良无可豁免得再一次离开她。哪怕此时此刻那人就坐在自己身旁距离不到半米的地方，却犹如天际线终点的澄阳缓慢又快速地消逝下去。</p>
<p>寡淡的痛苦始终萦绕在宫脇咲良身旁，使她的面容愈加模糊。女人将一边头发挽至耳后，手中的尖针光滑银亮，就这么看着某个锐利的细点思索着，目光早已不再聚焦。</p>
<p>一个不合时宜的念头忽然钻出，挣开一切纷纷扰扰脉搏跳动。许允真惊讶地发现，此时的宫脇咲良很漂亮。</p>
<p>实在是，有些太过漂亮。</p>
<p>“那么就拜托允真了。”宫脇咲良说。</p>
<p>她将带有人体余温的银色穿针递给许允真。手指也钻到对方的手心里，捏了捏妹妹右手未受伤的虎口。</p>
<p>“允真不能再流血、也不能再受伤了。”她的声音如持续频率的白噪音。</p>
<p>无论任何课题，时间已经成为衡量其价值大于残害的唯一标准。只要急促短暂，对于她们来说就已经足够了。</p>
<p>利刃比钝刀痛快，将伤口压缩在最短的时间里，咬着牙闭上眼睛便过去了。接下来最后一天那些乱七八糟的选择无论怎样都好，倘若足够迅速，她们就可以将这几天掩藏在漫长的几十年生命中遗忘消解、她们至少还能用漫长的几十年生命去护理这阵余后蔓延的复炎慢痛。</p>
<p>许允真看着姐姐躺到床上，看着姐姐与昨日截然相反地掀起胸脯前的衣物；她看着用定位器使力过猛地钳住自己胸尖乳头的人，发现自己身体无法动弹，似乎身处沙漠中望不见一滴水源。</p>
<p>“姐姐......”</p>
<p>记号线也已画好，雏鸟的喙尖微微颤抖。在随着呼吸起伏的胸脯下是一片皙白的皮肤，肋骨在之下浮现，日常健身的痕迹无法掩盖这层身体薄凉的天性。</p>
<p>有一道清晰的声音从角落传来，打破呼吸纠缠的沉寂。自动跟随的摄像头被调整了。悠然自得地显露属于无温感机械慢条斯理的压迫。</p>
<p>“姐姐——”</p>
<p>“允真，我骗了你。”宫脇咲良打断她。</p>
<p>陷入床褥的人睁开眼睛，掀起的睫毛露出眼睑下疲倦的眼睛。许允真看见她的眼睛后心脏骤然停顿一刻。她说不清宫脇咲良此刻正在被悲伤浸湿还是某种更为柔和的情绪。</p>
<p>“其实我不晕血。”</p>
<p>我可以自己来做，就像允真的一声不吭。或许会违背任务要求，迎来很严重的惩罚，可是允真说的对，我们早已被降为可供他们消遣的低等动物。</p>
<p>“这是我希望允真做的。”宫脇咲良抚摸她的小臂，小声地安抚她，“——允真明白我的意思吧？这与平板上黑色字体的指示无关。我希望允真愿意帮我。”</p>
<p>是不是很困难？允真。</p>
<p>房间内两枚摄像头长久地亮着红灯，没有再出现第二次波动。乳尖被大力挤压得充血发麻，敏感度迟钝下去，甚至宫脇咲良已经习惯腹前的彻凉空荡。她没有催许允真。</p>
<p>许允真终于开口说话：“我不想姐姐去做自己不愿意做的事情。”</p>
<p>什么啊。宫脇咲良突然笑起来。有什么东西滴滴嗒嗒又落到她的身上，却是一粒一粒湿润的透明眼泪，好像正在冲刷昨日挥之不去的黏稠与滑腻。</p>
<p>没关系，没关系。她用一只手拂过许允真的眼睛。我们总会有很多不得不做的事情。只有这样，我们才能真正去到自己想去的地方。</p>
<p>游戏进程中，没有人能逃脱出四面屏障。桎梏于未知尽头的死局之间。宫脇咲良曾卑劣地庆幸过，许允真在第一天扼制了这窜火焰的苗头。她缓慢地想，允真一定要离开这里。</p>
<p>请原谅我吧。</p>
<p>不要害怕，允真。</p>
<p>—</p>
<p>“姐姐有什么想吃的吗？”</p>
<p>她们并肩躺在一起。</p>
<p>“嗯……辛奇汤加豆腐……”</p>
<p>“不是已经转口味爱上豆芽汤了吗？”</p>
<p>“好久没有吃辛奇汤了……豆芽汤也喜欢……啊，想吃麻辣烫了。还有火锅，烤五花肉，都想吃。”</p>
<p>需要大家晚上下班后一起回家吃饭才可以啊。宫脇咲良小声说。</p>
<p>“那我们以后可以一起去吃烤肉。”许允真补上一句，“姐姐一定会带上Switch吧。”</p>
<p>“……好像比起想吃什么，现在更加渴望打游戏了呢。”</p>
<p>“姐姐。”许允真笑了一下。“真不愧是姐姐。”</p>
<p>连续的对话在此终止，突然再也没有人说话。一阵沉默，无法回避的沉默。心脏重重沉下去，胸口还有抽刺蔓延的痛。</p>
<p>精神在痛感刺激下无法停歇，眼皮却渐渐阖上。肉体的现实劳累压过大脑，迷迷糊糊看见许允真转过脸来，睁开眼睛，看见同样一副困顿的模样。</p>
<p>“姐姐会讨厌我吗？”</p>
<p>宫脇咲良没有太多力气，歇了一会儿才回答：“……不会。我不会讨厌允真的。”</p>
<p>许允真点点头。我知道的，姐姐。</p>
<p>“可是姐姐会讨厌自己。”</p>
<p>不要再去想了，咲良。深呼吸。不管是什么，都不要去想。</p>
<p>—</p>
<p><strong>Day06.</strong></p>
<p>最后一天。</p>
<p>一切已经待定。</p>
<p><em>|Task 1：请实验者B使用提供的设备在实验者A身上留下一道长150mm，深8mm的创口。|</em></p>
<p><em>|Task 2：请实验者B以无任何道具辅助方式使实验者A窒息三分钟或三分钟以上。|</em></p>
<p><em>|Task 3：请实验者A使实验者B抵达高潮。请确保全程处于监控范围内，并无任何遮挡物。|</em></p>
<p>没有人说话。许允真笑了笑。像来到这的第一天那样，故作强硬地笑着，似乎这一切都是个玩笑，却又没有人比她更清楚此时将会发生什么。</p>
<p>时间骤然在这一刻变得无比轻松。她们到底是什么时候开始被驯服成如此的模样，忐忑不安地遵循这不合乎常理的规则。</p>
<p>她感到一阵舒坦。尽管潜意识一直在警告她这并不是终点。许允真不相信那些恶劣的家伙，但是没有其他办法了。如果没有任何一点希望，人类便无法再继续生存下去。</p>
<p>在这六天里，她甚至快要忘却自己渴望逃出去的目的是什么了。她已经习惯这种远离电子设备的无聊，习惯两人之间变得缄口不言——比宫脇咲良的恢复期间更为沉默。可她们只能接受。</p>
<p>除了课题更新，她们甚至分不清时间又什么变化。拉开窗帘，假太阳挂在天上仍旧是那副模样。不要细想，带着祈祷意味地自欺欺人，希望今天晚上一觉醒来之后就能照到不再是电子信息的阳光。</p>
<p>失去时间观念也好，对未来绝望也好，哪怕宫脇咲良会讨厌她，她们两个人之间的关系迅速恶化到如履薄冰轻轻一碰就会坍塌的地步，这都没关系。她知道，宫脇咲良是宁愿死亡都不会在镜头下袒露赤裸的人。她唯独不希望宫脇咲良被这场无耻的实验改造成另一个人，更不希望宫脇咲良曾认真考虑过那一选项。</p>
<p>她用了“希望”这两个字绑架宫脇咲良——一如宫脇咲良对于她。</p>
<p>“选第二个吧，姐姐。我希望我们可以选第二个。”</p>
<p>许允真看向对面的人。</p>
<p>姐姐现在正在想什么呢？她的刘海长了好多，盖住眼睛，收敛的神情像一条被绑住四肢吊死在树上的鹿。</p>
<p>“不要害怕，姐姐。”许允真第一次用不可置否的语气对她说话，“现在姐姐的压力很大吧。”</p>
<p>许允真严肃时仍然是柔和的。</p>
<p>除了荒谬，宫脇咲良无法用任何其他词语形容这种异样感触。她甚至没办法再思考到底是什么人将她们绑到这里，如此恶劣地对待她们。她没办法回忆昨天，好像也不会再去想明天了。</p>
<p>瞳孔因情绪刺激而缩小。我不会伤害你，她想如此坚定地对许允真说。神奇的是，她的双手稳得不可思议。</p>
<p>许允真的脖子之间，鲜艳的脉搏正在她的掌心里跳动。她跨坐在许允真的腰腹部，居高临下地看着仰面躺在床上的人正在回望自己的双眼。她发觉原来之前那么多次许允真都是以这样的角度俯视她，原来她在许允真的注视下会变得那么小，那么战战兢兢，像心知肚明腹部即将被破开的猎物。</p>
<p>宫脇咲良意识到这个人没有在开玩笑。</p>
<p>她没有任何定义。她对于600毫升的血液没有概念，对许允真手掌上超过两厘米的贯穿伤也没有概念；她不知道白底黑字的15厘米和三分钟分别会是什么模样，只有具象的血在她眼前蔓延，看不清任何一切。</p>
<p>或许她已经看清一样事物，死亡。看不清一切就代表着已经看清死亡。</p>
<p>十五厘米有多长，三分钟有多久。为什么她们都不愿去看见其他字眼呢？就这样缄口不言，心照不宣地忽略了第三个选项。</p>
<p>“我不会做这种事情的。”宫脇咲良语气僵硬地说。</p>
<p>她的双眸藏在昏暗的地方，只有右眼被橘黄的台灯照到半边。她的眼睛一直很肿。此时，柔和的灯光在宫脇咲良的眼睛里跳跃。那种肃穆荡然无存，只留下一层亮晶晶的水光。</p>
<p>宫脇咲良弓下腰，将面颊埋进许允真的脖颈里，而她还未察觉到自己的肩膀正在不停发抖。许允真深深吸了一口气，指尖揉过年长者头顶的小小发旋，鼻尖里满是青竹洗发水的气息。</p>
<p>“我答应姐姐，假装这一切都没发生过。可是——咲良，其实我们谁都没有说真话吧。”</p>
<p>“我不想伤害姐姐，比起伤害姐姐，我更愿意姐姐来伤害我。这么做是不是非常自私。”</p>
<p>人根性卑劣。许允真无法抉择。到底是摧碎宫脇咲良的自尊心愈发残忍，还是让宫脇咲良备受煎熬地伤害自己更加冷酷。她自以为是地替宫脇咲良做出选择。宫脇咲良太好了，坏就坏在她太好了，总是渴望不要有人受伤，以至于忘记这是她们共同的罪孽与疟疾。没有人是加害者，她们是纯粹的不幸者。可是宫脇咲良不会告诉任何人，只有她深知自己再也无法与自己和解。</p>
<p>许允真也不知道，亲了未来还会抬头不见低头见的同事，这将对她接下来这几年的艺人生涯造成什么影响。从那时起，她就没指望过宫脇咲良会原谅自己。她甚至将手指插入过对方的下体。往后每一天，在宫脇咲良无数次看见她的脸时，一定、一定会犯恶心<br>
的。</p>
<p>床头柜的计时器赫然闪烁完整三分钟，白条光在凝视宫脇咲良的眼睛。</p>
<p>“这是三分钟……你会死的。”从毛孔间渗出来的汗将手掌愈加粘合。宫脇咲良的声音变得很低很轻。</p>
<p>耳鸣的后遗症再次穿过眼睛。她感到一片花花绿绿的彩色倏然掠夺侵占全部视野。手腕突然被一只手抓住，扶稳，重新握住跳动的心脏。</p>
<p>宫脇咲良低头看见许允真的美容，说不清那是一副怎样的神情。好像刚刚杂乱的色块全部凝固在同一张脸上，慢慢冷却。</p>
<p>一片刺耳的嗡鸣中央，宫脇咲良好像听见许允真正在说话。她的唇贴近她的耳尖，一呼一吸，声音像蚰蜒爬行，迈着细长的足钻入她的耳朵。</p>
<p>姐姐不是已经决定好了吗？</p>
<p>咲良，你的手一直没有放开。</p>
<p>我见过姐姐非常漂亮的时候。就是这样的时刻，这样聪明、尖锐、漂亮的姐姐。</p>
<p>—</p>
<p>“......姐姐。我知道无论说什么，姐姐都不会放过自己。我总是在想，咲良要是能多依赖我一点，多信任我一点就好了。可是无论做出什么选择，受伤的人永远会是姐姐。”</p>
<p>许允真顿了顿。</p>
<p>“但是，我不知道该怎么办才好了。”</p>
<p>咲良，其实我很害怕。我还是很害怕。当我将穿针捅入掌心，当我牵带着你的手放到我的喉咙上，我的身体因此难以遏制地颤栗。但是我相信你，姐姐总是做得很好。这不是因为你刻意的把控，而是你在某些方面天赋异禀，又在某些方面一塌糊涂。</p>
<p>你对回应人们的期许怀有巨大的负担，可又是天性使然让你不得不去爱。你无法张开双臂环抱所有人，却总是希望自己可以给予一切。所以你永远会选择去做，这就是你为什么一直做得很好的原因。</p>
<p>我相信你会做得好，因为我知道你会去做。我知道你不信任自己，咲良。我也没有百分之一百的底气信任我自己。</p>
<p>可在有些时候，我们要学会相信信任着我们的人。</p>
<p>我相信你，咲良。所以拜托了，请您偶尔也信任一下我吧。</p>
<p>她的声音已经在发抖，眼前似有一层雾气。“我想我可能还是需要姐姐。咲良，可以告诉我更多吗？我总觉得我快要失去你了。”</p>
<p>……</p>
<p>宫脇咲良无言。</p>
<p>她看着许允真在她身下哭得泣不成声，在朦朦胧胧的床头灯下终于开口。</p>
<p>“你知道吗，允真。第一天，我有那么一瞬间幻想过和你接吻。”</p>
<p>不是完成任务的选项，而是在看到它的第一瞬间恍然大悟，一堵墙上突然出现一枚硬币大小的圆孔，刺眼的白光从那里照进来。我从未想过这个选项，观察者的恶趣味，荒唐至极。可是又在某一刻，我幻想如果生活中真的存在这个选项会是什么模样。原来我可以这么做。原来我可以这么做吗？</p>
<p>“允真，我从来没有想过要讨厌你。我甚至从没想过自己喜不喜欢你。”</p>
<p>有种情绪脱离了我的控制，它使我逃避你，又使我注意你。你害怕失去我，同样的，我也害怕失去你。我宁愿你从我生命里消失，却又害怕你真的不见了。</p>
<p>我不知道我们出去是否能佯装无事发生，假惺惺地以好友相称。我甚至不知道我们能不能出去。允真，有很多问题我也找不到答案。我不知道你会不会恨我，允真，你的身子在抖。</p>
<p>你的眼睛，你的嘴唇，你抓着床边沿的手指都在抖。</p>
<p>我无法接受自己变为动物，无法在摄像头下向你张开双腿，开膛破肚。这在不断激起我欲掐死自己的冲动。我不知道该如何面对其他人，更不知该如何面对你。</p>
<p>如果我们没有坐上那趟飞机该有多好，如果我们未曾重逢该多好，我却又可耻地想，假如我能早点遇见你就好了。你用那双无辜湿漉的眼睛折磨着我对你的好奇，我不断地想了解你消失后的过去，渴望知道你也会想念我吗。我需要答案却又惧怕答案，因为我早已知道答案。</p>
<p>你会乖乖地听我的话，假装什么都不曾存在过——除了那道贯穿手掌的洞。</p>
<p>我们报警，无疾而终，最终会回到比原点更冰冷的极点。我们将无法同时处于练习室中，因为仅剩两人的幽闭空间不断地让这里的假太阳在我们眼前回闪。你会忍着伤疤的瘙痒，讨好地凑过来小心翼翼贴着我，企图挽回这一地破碎的玻璃。</p>
<p>可是我们当着所有人的面藏过背后的手时，我们便会更加失控地在对方面前绝望。万劫不复地坠入其中，直到死为止。你见过我最丑陋的一面。我伤害你，你原谅我，甚至固执地自怨自艾认为你摧毁了我。你对我那么好，像小狗一样眼巴巴地贴过来。可是你知道吗，睡在你枕边的人曾可耻想过那些与你接吻、与你做爱的选项可以在某一天成真。</p>
<p>许允真，你会不会也想要呕吐。</p>
<p>计时器如什么东西摔碎的声音一样爆发响起。宫脇咲良猛地一惊，松开手，心脏扑腾了一下，像受惊的鸟倏忽坠空。她错愕地看着那修长脖颈上发青的痕迹——她差一点将许允真掐死。</p>
<p>许允真的皮肤在一刻中从白色变幻到红色，最后又回到青色。绑在手上今日早晨才更换过的绷带已经渗出大片血迹。她感到有水渍滴在脸上，胸膛被按压。有人胡乱咬上她的嘴唇，灌氧，孤寂的空白之中出现一点又一点的青斑，像星空的颜色倒转。直至某种东西爆炸，青斑开始迅速向世界边界扩延，火一样烧毁这张白纸。</p>
<p>许允真差点反身将宫脇咲良掀翻，半截身子栽出床沿，要将喉咙咳出血来。她的眼前从一片黑暗到晃影，多重影子最终合为一体，耳边听不见任何声音。她还未来得及寻找宫脇咲良的脸，就感到有什么东正在叫唤她。</p>
<p>“姐姐......”许允真笑了，又咳嗽起来。有一只手拍着她的脊背。原来已经那么瘦，都可以摸到明显的骨头了。一阵悉悉索索，宫脇咲良将拧开盖的矿泉水递到她面前。</p>
<p>“对不起。”宫脇咲良声音低低地说。</p>
<p>“……姐姐。”</p>
<p>许允真没有照镜子，而是重新倒回床上，不停地咳嗽。火辣的紧感从喉咙中窜出去后又是带着腥味的甜。混乱的床单在此时变为涟漪的水纹。宫脇咲良犹豫一下，也跟着爬上床。两个人躺张开手躺在床上，像两叶孤舟在浪中相撞。</p>
<p>结束了吗？</p>
<p>“就这样，明天就可以出去了吗？是不是我们一睡着，就咻地一下回到了飞机上。”许允真比划了一下。</p>
<p>“……你差点死掉。”</p>
<p>宫脇咲良说出来的话似乎怒不可遏，接下来几个月她都会梦到许允真在她手下像条死掉的鱼。可她的声音却仍然低沉平静。</p>
<p>她有些模糊，似乎还在虚妄中飘浮。</p>
<p>“咲良。深呼吸，咲良。”</p>
<p>许允真不知道什么时候在盯着她看，眼皮半阖半睁。她仿佛做梦一般抬手摸了摸宫脇咲良的眼睛。</p>
<p>宫脇咲良顺着她的指腹闭上眼睛。</p>
<p>对不起。她在心里说。</p>
<p>你会原谅我吗，允真？宫脇咲良突然想问问她。</p>
<p>这样是不是有些太贪得无厌了。但果然还是——请原谅我吧。代替永远不会原谅自己的我原谅我吧。</p>
<p>宫脇咲良终于感到累。四肢如浮冰一样分离，在海面上散开。她犹如刚从地狱里爬出来。</p>
<p>她的大脑充血，昏昏沉沉地挨上枕头边沿，在一片绯红的的黑暗中陷入困乏。明天，明天我们会见到真的太阳吗。是不是真的，像闪光灯一样，一觉醒来我们就回到了飞机上。这里的一切被沉入海底，带上老旧照片的噪点，我们可以逃出去，时钟重新转动，她们还有机会抓住所剩无几的时间。</p>
<p>可是，万一他们在骗我们呢？我们是不是再也回不了家，见不到妈妈，见不到大家，就这么悄无声息地死在着逼仄的角落里。她眼前闪过很多人的脸，耳朵嗡嗡响，听见密密麻麻的呐喊。宫脇咲良突然很害怕，幻想自己正在被一个人半拥着，像无处可逃一样躲入那人怀中。两具消瘦的身躯撞在一起，黑暗深处似乎有一双手牵引着她，直至她的额头贴上另一个人的额头。</p>
<p>宫脇咲良突然想起那天——对于她来说已经过去太久——允真坐在她的身旁，脑袋犯困一点一点。她偷偷将许允真脑袋捞到自己肩膀上，用手指轻轻顺了顺陷入熟睡中允真额前毛茸茸的发丝。然后她扭过头，从飞机上的小窗户向外望去，那么大的太阳，从云层之下吞噬着整个天空，暮霭像火焰一样，即将烧毁一切。</p>
<p>“睡觉一会儿吧。睡一会儿，醒来后就到家了。”</p>
<p>“……姐姐呢？”</p>
<p>“……嗯？”</p>
<p>“明天醒来后睁开眼睛，我会看见你吗？”</p>
<p>宫脇咲良抱着许允真的手臂紧了紧。胸前的两枚刺痛似乎又开始溢出血渍。她们的身体烫得不可思议。</p>
<p>“……会的。”</p>
<p>似乎体内有什么东西随着这句话一起蒸发消散在空间中，身体逐渐变得轻柔，好像她在众多迷境分岔路口之中，重新将心脏按回了胸膛。</p>
<p>宫脇咲良慢慢睡着了。在睡梦中，她隐约感觉到似乎有人亲吻了她的额头。</p>
<p>这是宫脇咲良自六天以来第一个没有任何梦境的梦。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[r/ask]]></title>
        <id>https://qq609133662-outlook.github.io/post/rask/</id>
        <link href="https://qq609133662-outlook.github.io/post/rask/">
        </link>
        <updated>2025-03-04T18:58:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><em>u/jenaissante -  2023, Sat, Oct 28</em></p>
<p><strong>明天早上四点要起床，可是今天晚上重度失眠怎么办？</strong></p>
<p>是这样的，我正在和我的同事出差，我们这一行经常要这样到处外派进行活动，而这一次出差就是去我的家乡。</p>
<p>因为工作原因，我很少有机会回家，并且高中也是在外国读书，估摸着落地时就已经可以遇见今晚太激动而睡不着的命运了。</p>
<p>但是！但是！但是！！有一个更重要的原因！！！</p>
<p>我的同事现在就躺在我旁边……</p>
<p>我的同事和我都是偏工作狂那一类的人，原本今天晚上打算好好休息，结果收到邮件之后又立马起身打开电脑了ㅠㅠ……（虽然很累人，但其实我还挺喜欢这份工作的:D）而同事的电脑因为托运的原因要等明天才能到酒店，所以她来我房间敲门了。</p>
<p>酒店的桌椅是很矮的两件套，坐下来后桌子只到膝盖，因为需要前倾姿势很不舒服，于是我们一致同意把电脑搬上床。</p>
<p>酒店房间订的是单人间，不过单人床的大小也足够躺两个人。当时大概是晚上十点多，我们两个人都是刚洗完澡没有化妆的状态，真的很素很素。因为工作原因，我们更多时候需要换成隐形眼镜，但是今天晚上我们都戴了有实体框架的眼镜，完完全全就是工作结束后私底下的一面。</p>
<p>之所以反复强调这一点是因为我们的工作与私下区分得很开，并且平时我们私下待在一起也有其他同事在场，可以说这是第一次我和她……我不知道怎么形容——距离那么近？</p>
<p>真的真的真的很近。因为刚刚洗完澡，她的发梢还稍微有些润，头发吹一半就跑过来了。有时候她伸出手指点出屏幕上某些地方时会凑过来，可以闻见淡淡的洗发水气味。不过那个时候我没有太在意，直到结束工作关上电脑，闭上眼睛准备睡觉后才想起来，现在鼻腔里都是那种淡淡却感觉很深刻的气味。</p>
<p>同事是一位很漂亮的女人，工作时与私底下的反差也很漂亮。平时日常打扮是偏灰色的冷淡类型，但是因为工作要求更多时候是甜妹…？用甜妹这个词形容好像有些奇怪ㅋㅋ其实是十分干净利落的姐姐呢！晚上忍不住盯着戴眼镜的她多看了两眼，同事的脸很小，透明的眼镜框架在她的鼻梁上显得有些偏大。后来她好像发现我在看她，问我怎么了，我说“我可以从你的眼镜反光里看见电脑屏幕诶”才堪堪糊弄过去。（没有在开小差！）</p>
<p>现在这样提起同事，才会想到有关很多很多她的好。有些时候比较冷淡（当我讲冷笑话时会故意装作听不到ㅠㅠ虽然也挺可爱的）不过是个十分仔细的人。我很喜欢这份工作的原因其中也包括遇见了很好的同事，同事和我都是公私划分非常明晰的人，私底下我们的交流不算多，不过在工作上的想法有很多时刻都惊人得一致，工作效率也会快很多。十点多的工作十二点就完成了，比预想中快了两个小时。</p>
<p>后来我起身去放电脑，插上充电器后转身却发现同事已经摘下眼镜缩进被子里了。</p>
<p>当时真的有一瞬间很慌张，甚至冒出要不要今晚直接睡在地上的念头。前面也说了她是一个公私分明的人，并且很注重个人隐私，我原本以为她会回她自己的房间ㅠㅠ</p>
<p>当然不是想要赶她走，我只是很紧张ㅠㅠ她那么自然地在我床上睡着了，那我该怎么办呐…</p>
<p>好像忘记了说，同事睡觉时会缩成一团，看起来很小。我上床掀被子小心翼翼的，结果她挪了挪窝，我这才发现原来她还没睡着，而且她并没觉得有什么地方不对劲。可能是因为太累了吧，毕竟再过四个小时就要起床了。</p>
<p>当时我也超级累，为了提前倒时差在飞机上一直强撑没睡，后来靠冰美式捱到活动结束，回到酒店后又要进行工作。一开始我以为自己睡不着是因为咖啡因，身体非常不安分地想要翻来覆去，这才发现一开始信心满满认为很大的单人床那么狭小，身旁躺了一个人后连翻身都没办法做到，只能直挺挺地僵硬躺着。</p>
<p>现在也很累，但是清醒的意识大于这份疲倦。房间里的灯光没有完全熄灭，还有嵌入天花板的小孔暖色灯亮着。听见同事安稳有序的呼吸声完全睡不着，一呼一吸就像在提着自己的心脏lub-dub、lub-dub地跳。</p>
<p>在反反复复的lub-dub、lub-dub中，我才发现我失眠的原因是我喜欢我的同事……非要仔细算算的话，我在很早之前就开始喜欢她了……我一直知道自己喜欢她，并且特别积极表现出来，可能和我的性格有关，我认为如果一个人很好的话那么就应该告诉她，她很好。所以我经常表达自己对她的喜欢和感激。</p>
<p>尽管在工作上我们是同级同事，但是她的经验更丰富，可以算得上我的前辈。我们在四年之前曾经见过，但是没有过多交流。那时她就已经很成熟了。我没有想过我们可以在四年后成为同事，现在想想真的十分幸运，或许还有一些命运。哪怕在工作之外她也时常帮衬我。有一段时间我陷入卡顿期，一团乱糟，甚至不小心弄丢了一T的素材，她陪我找了好几个小时，最后还一起吃了麻辣香锅。</p>
<p>我从来没有掩藏过这种想法，渴望帮助她。我们的工作很严格规定了禁止恋爱，是要切腹自尽的死罪，并且由于环境原因，我想大概很多时候我说出来的话都被嘻嘻哈哈掩盖过去了。她也很厉害，很少展露给别人帮助她的机会。我尝试过拉进关系，但没有多少机会。</p>
<p>其实我也不知道自己总是说喜欢她，她会不会感到厌烦。因为都是女生所以理所当然地被当成了崇慕，甚至一开始我也是这样认定自己的方位；后来有一次我在休息室时与别人闲聊被问到了“想要体验谁的人生”，我回答了她。那次谈话她不在场，大概过了一小时后她进来拿水，一边打开冰箱柜一边扭头问我“听说你选择了我”，我的耳朵在听见她说出这句话后短暂地鸣了一会儿，就是在那时才确认自己真的喜欢上她了吧。包括现在躺在床上面对安静的房间才知道自己有多么喜欢她。</p>
<p>其实当时她没有在问我“听说你选择了我？”而是肯定句的“你选择了我。”我想她是对的，她总是很聪明。但一时之间我也分不清她到底知不知道我的心意，毕竟最开始连我自己也搅混了。未来我肯定还会对她、对提问者、对所有人继续抖搂我对她的孺慕。因为太坦荡反而没有人起疑心，有时候我觉得继续这样一辈子下去好了，有时候我又想是不是话语真的有重量，如果我攒起来，攒很久，再说来的意义就会变得不一样。</p>
<p>不过我很难把东西藏起来啦，心情也是，撒谎也是。我是同事们公认的撒谎最次，玩间谍游戏肯定第一个被票出去。那么我告诉全世界自己对于她的喜欢，大概是我最成功的谎言了。</p>
<p>就这样保持同事距离也很好吧。因为生长环境和接受的教育不同，她属于较为内敛的人，而我与她截然相反。有时候太过赤忱会吓到别人。我不知道她喜不喜欢和我待在一起，因为我们私底下完全是相反的人格。有很多地方合得来，自然也有很多地方不合适。对于这种不确定性我总是感到担忧，恰恰这种不确定性是她的魅力来源之一。可能因为书读得有点多，我相信人与人之间的关系需要平衡，就像我们现在躺在床上一样安安静静。有她在身边时总是会感到安心，而我也要努力变成让她安心的存在，保持这样的正在进行时就最好了。</p>
<p>不过“保持”才是最贪心的吧。</p>
<p>果然这种东西越想越容易失眠…是我错怪冰美式了ㅠ再过一个小时就要早起，第一次那么绝望地迎来清晨。希望我不要水肿ㅠㅠ因为工作原因睡眠时间本身就十分混乱，所以有没有黑眼圈和眼袋反而没那么严重。只要不看起来太疲惫就好。</p>
<p>好像有些跑偏了ㅋㅋ深夜就是很容易感性啊！虽然我本身也是一个感性的人……还是想要求助一下失眠有没有什么缓解办法，一分钟的睡眠也是睡眠！不过不光是今天，平时的失眠也挺严重的。只不过现在因为同事躺在旁边更加严重了！</p>
<p>不过一想到同事在自己身旁睡着了就会感到平静，心情像面包一样松松软软。她最近染了冷色发系，此时此刻半张脸埋在被子里，蓝色的长发发尾一直散到我的枕头边上，而那三个小时前她摘下来的透明镜框眼镜正和我的黑框眼镜一起摆在旁边的床头柜上。我之前在吃饭补综艺时看见里面的人说“爱就是希望那个人睡个好觉”，当时便觉得很有道理，现在则切身体会到这份感触。</p>
<p>现在我这边天也快要亮啦，鼓起勇气打算提前起床（虽然现在还在口是心非地躺着ㅋㅋ），总而言之，祝大家都能睡个好觉吧！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[假装无事发生的一切]]></title>
        <id>https://qq609133662-outlook.github.io/post/jia-zhuang-wu-shi-fa-sheng-de-yi-qie/</id>
        <link href="https://qq609133662-outlook.github.io/post/jia-zhuang-wu-shi-fa-sheng-de-yi-qie/">
        </link>
        <updated>2025-03-04T18:55:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>许允真x宫脇咲良</p>
<ul>
<li></li>
</ul>
<p>宫脇咲良醒来后少见得感到胸闷烦躁，舌口因长时间微张灌入空气让气管在不自觉吞咽时堵塞了一下。她侧耳聆听，周围一切很安静，没有拉上窗帘的玻璃透进来楼下细微的昏光，马路上没有行车。房间昏沉像夜，赖床的拖沓和一阵不知从哪而来的疲倦随之在宫脇咲良体内沉淀。她从沙发上坐起来，在茶几上摸到手机，腰肌劳损和不恰当的睡眠姿势扯着她后脖颈两侧肌肉一阵酸痛。确认过时间是夜晚十点，宫脇咲良没有开灯，走到窗前。</p>
<p>外面似乎刚下过雨，地板流淌着静止的水，浮在空气中的水分子换洗了宫脇咲良肺泡中臃肿的闷热。她感到自己一下子变得很轻，好像涅槃重生一般将体内的泥泞洗净。</p>
<p>终于，她打开客厅的灯。居住一年之久的记忆驱动潜意识让她在一瞬间得知房间已被梳洗过一番。待她再次走到窗前，往楼下看去，那辆黑色的轿车正偏出一个头来。她错失了看透车前挡风玻璃的最佳时间，只能看着它缓缓向前起步，最终闪着左转向灯消失在土黄色的暮色尽头。</p>
<p>宫脇咲良记起来自己在昏迷时做的一阵梦。她梦见自己是简，正要坐上远去法国的渡轮，码头上没有蒸汽鸣笛，海鸥挣翼滑翔连风都掀不起半分。当黄昏的日落洒在水面，她意识到这是一场虚拟的梦，渡轮启航的时刻，她望见在码头仓房原先被遮挡的一面暴露出来，露出悄然无声的黑色轿车。也像那样，遥遥看不清任何人的脸。</p>
<p>宫脇咲良不置可否，回过身在开灯的房间里找到摆在茶几上的饭团和味增汤。微波炉嗡鸣与热水壶加热交织的等待过程使房间缓慢回温，一点点人类生活的气息。她打量着，屋子里没有少什么显眼的东西，细看的话书架上少了几本英文书，还有电视机前的磁带。</p>
<p>微波炉的定时提示音与电视机同步响起，进度条停留在三分之二处，画面上是某一个人的侧影，随着播放镜头拉近露出面颊，旁边微红的耳朵上挂着银十字耳钉。宫脇咲良记得那年冬天很冷，但她们还是一起去了海边。她突然想到，像坐在楼下轿车里那样安静，许允真也曾坐在睡着的她旁边将磁带一声不吭地看完一半多。</p>
<ul>
<li></li>
</ul>
<p>「还好吗？」</p>
<p>看着手机浮窗弹出简短的消息，宫脇咲良没有点进去。她本该回复「还好」或者「谢谢」，盯着红色的提示点半响，在对面状态变成“Typing...”时熄灭了手机屏幕。</p>
<p>到达公司后，许允真已经坐在镜子前上妆。今天是粉丝见面签售会。其他人向宫脇咲良打招呼，一如既往。她的目光不受控地向侧方瞥去，坐在位置上的许允真不知和工作人员讨论什么。没有什么异常之处，仿佛昨晚昏倒在浴室里的不协调就此被轻轻翻过。</p>
<p>她打开手机。与许允真的对话框依旧显示那粒标记为一的红点。「还好吗？」仍然只有这一句话。</p>
<p>已读标识终于出现在右下角。宫脇咲良回复，「还好，谢谢。」时隔半小时。她透过镜子的折射望见允真低下头，摁亮手机。过后又抬起头，继续着与其他人的交谈。</p>
<p>宫脇咲良打开对话框，看见自己发送出去的对话。标识没有闪烁，未读。</p>
<p>前一天昏倒的肿胀从胸口挪移到太阳穴，两天前还未来得及吹干头发便抵不住发倦的困意依在地毯上便睡着了，湿气渗入头皮，隐隐头痛在今天才冒出来。宫脇咲良想起之前在吃饭时，大家做什么测试，具体记不清了，突然提到自己的名字。</p>
<p>“姐姐完全就是那样的人啊。”</p>
<p>什么？</p>
<p>“只有在身体不舒服的时候才会意识到问题的人。”</p>
<p>临走之前，许允真递给她一包红参茶，没有多说什么，故意的沉默与轻飘飘的举动相互违和。宫脇咲良想要开口回绝，她不喜欢吃那种东西，可许允真走得太快，只留下一个背影。等她再回过头看向镜子，里面的人面色惨败，自己也有些吓了一跳。宫脇咲良端详许久才想起来像什么。好像全部血都流走了。</p>
<p>她想，定是有什么大问题正在从她身上破土而出。</p>
<ul>
<li></li>
</ul>
<p>回到家后，宫脇咲良发现电视机中的磁带已经弹出，裸露在外，自己昨日忘记取下。最近也没有什么新鲜的综艺节目。她想了想，又将磁带装回去。进度条初始化重新开始播放。</p>
<p>画面加载花屏一阵，随后跳出蓝色的天，视角在车内透过玻璃往外衍生，放大，在水平线上出现一条与天空重叠的海。镜头突然开始震动，涌进来一双过度凑近的栗子色眼睛，像从水面浮出来的刹那，声音开始沸腾。</p>
<p>「哇啊，放太大了！！」</p>
<p>画面随之缩小，栗子色眼睛一点一点后退，出现主人鼻子上那颗痣，再是完整的鼻子，然后是嘴唇，露出许允真的脸，半身，最后是车内景。镜头被怼到每个人脸上打招呼，宫脇咲良想起来自己当时在打游戏，坐在后座低头盯着掌机。她看见自己只是抬头对着摄像机挤出一个抿唇的笑，注意力很快重新投入海鲁拉。</p>
<p>晃动的镜头中心停留在略微安静的她身上，生硬的剪辑，转接到下一幕在海边搭起录制设备。里面陆陆续续出现很多人，中村一叶坐在沙滩上眯起眼睛的笑脸，还有金采源和洪恩採在羽绒服内贴暖宝宝。</p>
<p>「太冷了，好像要贴三个才行。」</p>
<p>「给允真留一个就够了吧？」</p>
<p>然后是很吵很吵的声音，和一些人的笑。杂七杂八的东西都被存进这里。许允真的录制或许会在未来被她剪入自作曲MV中，也就随她去了。漫无目的。她说取灵感不也是这样漫无目的吗。</p>
<p>镜头又开始放大，从遥遥的地方锁定某一个点聚焦。裹着毯子缩在位置上的人把脸也蒙住了，一团灰绒绒堆在座椅上。</p>
<p>「这是谁呀？」</p>
<p>镜头后传来近在咫尺的声音，海边剧烈的风声屏蔽了很多东西，只能听见握着老式录像机的许允真在自言自语。</p>
<p>「Kkura-chan.</p>
<p>「Kkura.」</p>
<p>快速剪辑再次打断了一切。出现一架直升机。好像往后的风突然静止，或许是不小心按到什么调制键，磁带没了声音。</p>
<p>画面中，直升机无声地在天空中盘旋，这样重复单调的一幕持续了两三分钟，镜头始终没有降下。估计是在对录像说什么话，却忘记检查设置。</p>
<p>看久了难免有些无聊，不知应不应该跳过，摁下按键却发现进度条即将接近三分之二。</p>
<p>如前一幕般没有任何声音。视角变得遥远，聚焦的物体变成了人。镜头中的时间突然变成了傍晚，在飞机盘旋时微微发紫的天空已被沉阳染红。巨大的红色与橙色混在一起，太过强烈的色彩使剪辑转接更加突兀。</p>
<p>失去声音的风还是很大，镜头中心穿着宽大羽绒服的人正在梳理头发，只得看见一个背影。摄像开始向右偏移，一边放大，带着手持时剧烈的抖动。宫脇咲良在画面中看见自己的侧脸，最后停留了很久。她觉得自己好像在看另一个陌生人，一个和她有着一模一样的脸，正面朝大海，刻意去忽略什么的人。</p>
<p>不知道为什么，宫脇咲良突然想起许允真的声音。</p>
<p>「Kkura-chan.</p>
<p>「Kkura.」</p>
<p>海风将鬓角侧的绒发吹起，有什么东西微微一闪，变成耳朵上那颗银色十字的配饰。突然，它开始挪移，镜头中的人欲要转头盯向这里，成片霞光将那人一侧的眉毛刹那晾成熠熠生辉的淡棕色。</p>
<p>“哔…”</p>
<p>蓝屏。</p>
<p>磁带再次从电视机中弹出。</p>
<p>像很多次生硬的剪辑，播放完毕，录制结束了。</p>
<p>宫脇咲良愣了愣，久违地感受到不知如何是好。</p>
<ul>
<li></li>
</ul>
<p>说起换宿舍后为什么还要出去租房住，许允真解释，有时候在公司写歌编曲，很晚才回去，会打扰到对方休息。这样的缘由大多让人信服。宫脇咲良坐在后面，没有加入对话。她知道许允真也可以是一个不动声色的人。</p>
<p>那样与平日违和的许允真很少出现。回到保姆车，成员们聊起在签售会上的话题，“如果和一位成员成为恋人会选择谁？” 被过问太多次，每次都没有标准答案，因而在无聊之外又有些乐此不疲。</p>
<p>结束打歌周和最后一场签售，暂时不用担心明天，甚至可以一觉睡到下午六点。她们一致同意去吃烤肉庆祝，等到第三日便该重新爬起身去录制综艺。很多事情马不停蹄地向前奔来。宫脇咲良在点单时一如既往多加一杯小麦酒，因为忙着招呼端上来的韩牛套餐停顿了一下，对服务员比手势，改为三瓶啤酒。</p>
<p>「‘应该很合适’......这样的理由也太糊弄了一点吧？」</p>
<p>剪好的烤肉在铁盘上滋滋冒响，开启抽油烟管后，店内播放的背景音听不真切。宫脇咲良的酱料调到一半，一时想不起有什么味道缺失。对面伸过来一只手，握着半个切开的柠檬，看着许允真一面说话，一面往蘸料碟中挤入些许柠檬汁，宫脇咲良这才听见她们在聊刚才的话题。</p>
<p>「一叶也只回答了八个字好不好？‘各-方-面-都-很-有-魅-力’，采源哪里有魅力了？」</p>
<p>「呀。」金采源作势要去咬许允真的手，又因为手中钳着递过来的肉，只是呲了呲牙，「半平语从你口中听到真是令人火大。」</p>
<p>「是因为、韩语不好。」</p>
<p>「咲良姐姐呢？姐姐选了谁？记得好像是一叶。」</p>
<p>「……因为一叶比其他人安静。」</p>
<p>话锋不知怎地突然转到她身上，啤酒倒入杯中涌起一层两指厚的白色泡沫。宫脇咲良刚抿下一口气泡，精酿大麦的味道随着泡沫消弭充斥口腔。她恰到好处地笑着。</p>
<p>「允真的话……好像有点太活泼了。」</p>
<p>随着冰啤酒滑入喉咙，自昏倒在浴室后堆积胸口多时的闷热霎时被疏通。宫脇咲良后知后觉，自己什么时候变得那么恶劣。透过被抽如入吸烟管的白气，看见对面许允真紧接着又打开一瓶啤酒，缓缓沿壁倒入玻璃杯中，佯装正在忙着什么好拒绝搭话。宫脇咲良知道她只是不想说。</p>
<p>「我知道，我知道。」许允真这样重复两遍，手上动作没停。泡沫稳稳当当定格在欲要涌出的程度，被注意到后，揶揄着说许允真居然要喝酒啦？</p>
<p>因为是平日里公认队内喝酒最次，酒劲上脸最明显，大家开玩笑地说许允真喝醉后该不会哭吧？一定得录下来才行。店内背景音微微加大了音量，昏黄的顶光灯和氤氲的白烟似乎已将人熏得模糊。宫脇咲良听得真切，却稀里糊涂。不知是在说啤酒还是别的什么，也不知是不是话语就这样断剩半截。</p>
<p>「但还是……」许允真说。</p>
<p>宫脇咲良想起落在客厅里的那盒磁带，感到有什么东西正在缓缓远去。像是夕阳一般，远远望去总以为还停留在半浮着海上，直到潜入水中才会发现其正在失去挣扎地快速下沉，像是爆炸一般在海面下方无声地将血肉四溅。</p>
<p>宫脇咲良像许允真一样，重复地想。</p>
<p>但还是。</p>
<p>但还是什么？</p>
<ul>
<li></li>
</ul>
<p>上网查了一下，大概是因为喝完酒后不能泡澡。其实一开始宫脇咲良只想简单洗漱一下，迷迷糊糊就倒在了浴缸里。一起简单的事故，难受却不致死。当然前提是许允真发现了她，若是许允真没有和她约定在这一天收拾预备搬离宿舍的东西，结果会是什么宫脇咲良也说不定。</p>
<p>到后来，宫脇咲良也越发不清不楚，一切都太巧合。故意等到许允真回宿舍的这一天晕倒在厕所里，甚至想不起来当时喝酒的心情，又到底为什么会喝酒。</p>
<p>她回过神来，待机室内忙碌而吵闹，摄像机缩放的声音将她吵醒，恍惚以为许允真又在录像。睁开眼睛，发现是工作人员调试手持设备。</p>
<p>宫脇咲良转过头，活动僵硬的肩膀，预备动作的身体突然停住。两张并在一起的椅子，另一侧躺着许允真，正枕在盖住自己腹部落到两旁的厚绒毯上，头顶发旋大差不差挨着她的手臂。有人给她们两个盖上被子，装饰得像是一起休憩般温馨。</p>
<p>对于二选一，去往未来还是回到从前，宫脇咲良发觉自己总是唯一一个选择后者的人。尽管一直说人生无论做出怎样的选择，最后留下的也一定会是同样的道路。可倘若对于选择没有遗憾的话，为什么人还会想念过去？</p>
<p>她垂着眼睑，看向许允真半侧埋入绒毯之中恬静的面颊。时间的存在感在这一瞬间被削弱许多，但流逝终究会流逝而去。</p>
<p>前台传来通报声，粉丝们纷纷入场落座。签售会即将在三十分钟后开始。宫脇咲良向前来的工作人员打招呼。到时候我会帮她戴麦克风的，再让她睡十分钟吧。</p>
<p>不知为何，那样的谈话声音依旧没有扰醒许允真。她的眼睑依旧阖着，从这个角度看去，分不清到底是睡熟还是视线落在下方。</p>
<p>胸口那阵潮湿的闷热又回来了。</p>
<p>宫脇咲良感受到许允真静悄悄地捏了捏她的手心。</p>
<p>有什么东西碰了碰她的手掌，是一枚暖手宝。没有人说话。宫脇咲良从自己的手机下翻出那盒被盖住的磁带，比起暖手宝更为锋利的轮廓像一块异物被她放入许允真空出的掌心。那人依旧紧闭双眼，埋在毯子里看不清面容。</p>
<p>微微张开的嘴巴缓缓闭上。宫脇咲良决定不再多说什么，只有一块暖手宝在她的掌心里微微发热。</p>
<ul>
<li></li>
</ul>
<p>诶？允真？</p>
<p>许允真没有哭，只是安安静静地趴在桌子上。过了好一会儿才被发现。</p>
<p>她面色带着酒劲的潮红，从脸一直到脖子，说不定连锁骨也是一阵绯红。</p>
<p>已经竖起手指，正准备拍照时却发现原来她还醒着。许允真从原先趴在桌子上的姿势换成背靠长椅，罕见地没有说话，没有表情，一副醉醺醺的样子，变得温热。</p>
<p>这样的事不常有，为什么今天的许允真会喝那么多酒？大家感到诧异，数出来两瓶空啤酒。没有人知道原因，好像是因为高兴吧。</p>
<p>酒劲慢吞吞爬上来，打开包厢门，发现烤肉店内的客户都走得七七八八了。还没有想明白为什么那个人会醉倒得那么突然，大家已经开始商量叫车。宫脇咲良听见有人问她还好吗？回过神来发现是金采源的脸。一个人坐车回去没关系吗？宫脇咲良的视线瞥到后面安静地睡在长椅上的许允真，点了点头说没关系。</p>
<p>对了，你知道许允真的地址吗？金采源突然停下动作问。正在将许允真搬上网约车的另外两个人闻声停住动作，三道视线聚焦宫脇咲良的脸上。</p>
<p>一时之间，宫脇咲良忘记该怎么回话，在原地愣了愣。又听见金采源巧妙地略过说，外面太冷了，姐姐回到店里等吧。紧接着继续嘟嘟囔囔，不知道许允真干嘛放着免费的宿舍不住，突然非要出去租房。</p>
<p>喝醉酒的人不能吹风，忘记从哪里看到的要点，说是第二天醒来会头疼胸闷。宫脇咲良转身回到室内才想起自己忘记叮嘱喝醉的人不能洗澡。不过想来许允真醉成那个样子，只会在沙发上睡到第二天下午六点。</p>
<p>她没有重新钻进原先自己靠里的位置，只在就近的门口处座位坐下。上晚班的服务员换了一批，走进来收拾残局。四个人平日吃得不多，今天点了两份套餐却没剩下一点食物。宫脇咲良重新数了一下，发现脚边还放着一瓶啤酒。加在一起是三瓶。</p>
<p>她这才想起来自己正坐在许允真的位置上。掂了掂玻璃瓶，宫脇咲良将最后一点酒倒入自己的玻璃杯中喝尽。递给服务员时说“谢谢”和“辛苦了”。没有油烟雾气的世界忽然变得很清晰。</p>
<p>坐在没有背景音的店里，宫脇咲良成为最后一位客人。她撑着下巴向窗外看去，下意识抬手摸了摸自己的耳朵，却意外地扑了一个空。平时总是戴着的那枚银十字耳钉被其他形状的配饰替代。宫脇咲良第一次觉得自己记性差，后知后觉是自在浴室昏倒的那一天便改了习惯。</p>
<p>她放下手，重新看向外面。街上的灯火近在咫尺，世界却是遥远黑茫茫的一片。宫脇咲良就这样突然明白了为什么后半段磁带变得没有声音。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[平静、]]></title>
        <id>https://qq609133662-outlook.github.io/post/ping-jing/</id>
        <link href="https://qq609133662-outlook.github.io/post/ping-jing/">
        </link>
        <updated>2025-03-04T18:35:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>许允真x宫脇咲良</p>
<p>01</p>
<p>在妈妈死后的第二个星期，我终于可以平静地环顾这个一尘不染的家。</p>
<p>屋子被妈妈收拾得很干净，客厅中央没摆什么东西。除去客厅三件套，仅剩一个装有粉尘的玻璃罐。将骨灰磨成粉的价格太贵，一边在心里想还不如回家用榨汁机打碎好了，一边交给殡仪馆放在箱底的三万日圆。因为妈妈曾经说死后想要回到大海里去。最终得到这么一罐齑粉，丢到海里甚至来不及喂鱼，就已经融化在咸水里。</p>
<p>我抱着玻璃罐子走回家，想起小时候妈妈抱起我转圈，突然发现一条生命的重量，其实也没有那么厚沉。</p>
<p>02</p>
<p>许允真在我家门前不知等了多久，坐在行李箱上滑来滑去。幼稚鬼，半条街都能听见她的叫声。</p>
<p>当看见我的那一刻，她差点摔个四脚朝天。我明显感觉到她堆在肚子里的恼火在看见玻璃罐的那一刻全被打散了，愣在原地很久，直到我走到她面前，才哆哆嗦嗦地叫我的名字。</p>
<p>“宫脇咲良，你......”</p>
<p>“是奶茶粉啦！”我打断她。“那死穷鬼金采源整天用一些乱七八糟的东西抵工资，我迟早要辞职！”</p>
<p>“……噢......是这样吗。”许允真上下打量我，作为同样谙熟金采源脾性的一员，她很快接受这个解释。她的嘴里永远吐不出好话。“但为什么要把奶茶粉装在玻璃罐里啊！真的会让人误解成骨灰啊！”</p>
<p>我没理她，打开门。许允真跟在身后抱怨我到底去哪了，丢下她在门口等了一个冰川世纪。我想这大概是我和她只能当一辈子死对头的原因。她真的太吵了。耳朵都要爆炸。那么死气沉沉的一间屋子，随着她的到来开始变得闹哄，声音传遍每个角落。“哇！好干净的房子！看不出来啊咲良！工位乱得要死但是屋子蛮干净的嘛！”</p>
<p>“你自己的工位也乱得要死好不好！”我瞪回她。</p>
<p>我和许允真从大学时期就结下冤仇，记不清矛盾是从她打棒球砸到操场外无辜的我开始，还是因为我十分爽快地将她的缺勤出卖给老师。毕业后终于松了一口气，结果她从海外飞回来，不知道什么时候和金采源她们联系上了，连电话都没打一个就跑到我的出租屋楼下喊门。</p>
<p>咲良！宫——脇——咲——良——！她这样用手圈出喇叭大声叫我的名字，在阳光下仰头看向三楼的我。你知道有哪家面馆好吃吗！我想和你商量一下跳槽的事情！！</p>
<p>跳槽？我这辈子都没想过跳槽。安心老实地在大企业打卡上班拿基础工资，等待结缘良人结婚生子，已经足够了却我妈的心愿。可从面馆走出来，当天下午我便提交了辞职申请。申请很快被通过，连缘由都没看一眼。总会有人填上我的空位，孜孜不倦，像海浪一层一层拍过来。如果他们看了便会知道，我在辞职理由那一栏只写了一句话。我不想做一个可以被随意取代的人。</p>
<p>许允真当时就是这么对我说的。她难得把衣服扣子扣到最顶部，放下筷子，正儿八经地对我说，宫脇咲良，现在就差你一个了。请你认真考虑一下。我们需要你。 只能是你。宫脇咲良。</p>
<p>在拉面馆橘黄色的吊灯下，她的眼睛，面容，说话时翕动的嘴唇，随着我每一次闭眼，更加深刻地印在黑暗当中。尽管我再怎么讨厌许允真，在那一刻也不得不承认，她的眼睛很漂亮。</p>
<p>于是我从万人坑跳到狭小的孵化器。妈妈在电话那头沉默很久。我的工位挤在许允真和中村一叶之间，她们两个正躲着金采源看恋爱综艺，被抓到后开始搓手求饶，要不要一起看啊采源，放过我们这一次吧姐姐。真的吵得要死。</p>
<p>我推开玻璃门去到走廊上，护栏前栽种着半死不活的花，但是在阳光下倒也显得直挺。妈妈终于开口说话，女人的声音因网络波动有些卡顿，但还是能听见她在说：“咲良，听你的声音要比之前开心很多。现在应该很幸福吧——<br>
“咲良，妈妈只要你幸福就好。”</p>
<p>“咲良？你怎么还不进来。在自己家也那么拘谨吗？”许允真不知兜了多久，从厨房绕到厕所，终于注意到我还站在门前。她走到我的面前，瞳孔猛地缩小，声音低缓下来，“咲良......你不舒服吗？”</p>
<p>“没有。”我扼制她的猜想，穿过玄关将玻璃罐放到柜子上。我给许允真立下家里的规矩，“记住不要碰这个奶茶粉。这可是我一年的工资。”</p>
<p>她的视线仅在玻璃罐上停留片刻，又转回到我的脸上。我受不了她那样的眼神，似要把我灼出一个窟窿。我背过身去，指向角落里妈妈的房间。“你睡那间房。”</p>
<p>我不敢看许允真，害怕她发现我消肿的眼睛下有被眼泪凿开的裂痕。</p>
<p>一个星期，我从殡仪馆流浪到墓地，又去到小时候常玩的滑滑梯乐园，沿着那条死掉的河流走到尽头，坐在长椅上等待天明，睡着后被冷风吹醒。</p>
<p>河的尽头是海，海的尽头又是什么呢？</p>
<p>许允真猜对了。我不敢回家，不敢面对这间房屋。脑袋里失控地涌出妈妈的模样，我好像还能看见她在生命中的最后一天向周围的一切道别。</p>
<p>消瘦的背影认真地重铺我的床，将挂在衣架上的衣服一件一件叠好压在柜子里。她会把家里所有东西都翻出来重新整理，不经意间找到当初的老照片，一家人被定格在银盐颗粒的像纸上泛黄，坐在地上一张一张地看，然后又一张一张地码整齐放好。</p>
<p>我害怕许允真的追问和她执拗要钉在我身上的目光，逃似地躲回房间。关上门后，我再也无法支撑自己的身体。喉咙发紧，苦味在嘴里泛开，眼前晕起一片雾霭。我喘不过气，在这片满是雾的世界里看不清任何东西。</p>
<p>03</p>
<p>妈妈很早之前就说过，如果她死掉了，希望一切从简。所以没有办葬礼，甚至没有多少人知道她死了。玻璃罐摆在柜子上算作灵堂。从河里打捞上来到尸体烧成灰，整个过程都像做梦一样自顾自地向前推进。</p>
<p>我不知道自己走了多久，脚踩在地上软绵绵的。这种虚妄在看见许允真时才能暂时抛诸脑后。</p>
<p>许允真给我带了一件大衣，驼棕色，上面有一层细微的绒毛。她欢快地叫我快试试。连牌子都没扯掉就套上了。沉甸甸地压在肩膀两端，看起来像个大人。</p>
<p>我本以为自己离开家乡去韩国读书时，在机场和妈妈拥抱告别，那一刻我就已经长大了。躲在拉上帘子的床位里哭，在充满二手烟的走廊里蹲三个小时等待客户出现，都是我已经长大的证明。可就在这时候，这身大衣套在我身上，压着我，捂暖我，迫使我体内的某一部分像失去活性的胎盘一样从双腿之间流出来。我无法承受它的重量，不小心摔倒在地。</p>
<p>一时之间，天旋地转。地板浮上来，四周的墙壁向我收缩，像挤压海绵一样将我抽干榨尽。</p>
<p>闭上眼睛前，迷迷糊糊看见许允真凑上来的脸。她的模样好好笑。一定要拍个照留下来。这样想着。我彻底失去了意识。</p>
<p>醒过来后，人已经在医院里了。洁白明亮的天花板，旁边挂着点滴，大概是葡萄糖。我知道自己为什么会晕倒，长时间没有进食和浑浑噩噩导致我一旦停下来肌肉便开始抽痛。现在躺在病床上，生理疼痛奇迹地盖过精神上的痛苦，甚至稀释我的意识，留给我一个可以喘息的缺口。</p>
<p>许允真见我醒了，按下呼叫铃，紧蹙的眉毛终于松开，开始在病床边碎碎念，不用听就知道是在骂我不照顾身体。饥饿和劳累这才浮现。我扯住她的衣袖，小声说，Jennifer，我想吃泡面。</p>
<p>她停下碎碎念，欲言又止。最终重重地叹了口气。宫脇咲良，我刚刚说的话你完全没听见是不是。</p>
<p>我坦然地承认，你刚刚在说什么？</p>
<p>我们面面相觑。她在我眨眼睛的攻势下认输投降。甚至能看见她的口型小声骂了一句粗话。许允真拎起外套准备起身。我突然想到，平时作为操心那一方的我，终于有一天和许允真身份调换了，没有忍住笑出声。许允真听到声响后动作顿了顿，转过头来问我怎么了。我冲她挥挥手，笑着说那就谢谢我们Jennifer啦。</p>
<p>回应我的只有她的呲牙咧嘴和关门声。</p>
<p>04</p>
<p>许允真回来后，护士已经走了。她拎着两碗粥，对我说，医生说你现在只能吃流食。</p>
<p>为什么啊？我抱怨道。现在我真的很想大口吃充满幸福感的食物，而不是寡淡的粥。我的胃口一下子瘪下去一半。许允真瞪我一眼说，还不是为了方便你吐出来。</p>
<p>不要诅咒我啊Jennifer~</p>
<p>我一边拆开塑料盖，一边用勺子搅拌粥。自知浪费人家时间照顾自己，甚至拖延了工作进度，我识趣地乖乖听话，刮着粥的浮面边缘开始小口喝粥。许允真没有动她的那一份，又是一副欲言又止的模样。</p>
<p>我很害怕她这样。</p>
<p>她是个憋不住事的人。当一个永远叽叽喳喳的人突然把话往肚子里咽，只有两种可能：一，暗恋对象经过。二，要向某个人投递死亡通知单。</p>
<p>我们已经过了暗恋的年纪，所以仅剩一个可能。</p>
<p>——我快要死了。</p>
<p>我是不是快死了，许允真。我戳破她。</p>
<p>她翻给我一个白眼。把工作丢给我后就死掉，你想得可真美啊，宫脇咲良。</p>
<p>许允真似乎是懒得搭理我，又似乎是不想再讨论这个话题。她开始赌气地喝粥，结果被烫得冲出病房外接冷水喝。</p>
<p>我笑起来，笑到整个胸腔都在疼，好像比许允真平时的笑声还要洪亮饱满。</p>
<p>05</p>
<p>我在医院仅住一晚就出院了。这是我的要求并按下许允真想要打电话给金采源的手。</p>
<p>我急需一些东西填补我逐渐漏风的人生。再不去做点什么，我将永远被困在妈妈的死状里。</p>
<p>我迅速投入工作当中，仿佛几天前还在江河边游荡的流浪汉找回了丢失的魂魄。许允真三番两次想要阻止我，最终结果也只是说“我和你一起去吧”，又或者把拌饭放在我面前，唤我吃点东西再继续忙。</p>
<p>许允真的厨艺没有任何问题，非常好吃。我想要呕吐的冲动不怪她。这大概是正常现象，太久没吃饭，吃多一点就会想吐。过一段时间自然会好。但许允真推开厕所的门，看见差点栽到马桶里的我，还是被吓得跑了两趟药店，又强硬地扯着我去医院做胃镜。</p>
<p>原来许允真没有在和我吵闹，吃粥真的只是方便我快速吐出来。</p>
<p>体检报告显示我的身体没有任何异常，在首尔地铁口涌出来的蚁群里找不出一个比我胃部还要健康的人。我大松一口气，交差般对许允真挥舞手中的诊断表。许允真没看我一眼，问医生可为什么还是会吐呢？已经吐了三天了。</p>
<p>医生打字的手停下，视线从电脑屏幕移到我脸上，又抬眸看了看许允真，声音闷在口罩下说：“那你们要不要去挂个心理咨商或精神科。情绪低落也是会刺激胃部的。”</p>
<p>在听到这一句话时，我的眼睛望向了别处。许允真看着我，没再说什么，尊重我的决定。她欲言又止的次数越来越多，好像总是在思索什么。</p>
<p>我承认自己确实嫌弃过她嚷乱，在床上也不得安宁。但现在的她反倒让我浑身起鸡皮疙瘩，十分不适应。我宁愿她像曾经一样不顾我耳朵死活地吵闹一点，而不是强硬撑着，好像比我更加摇摇欲坠。</p>
<p>她在担忧我。我知道。</p>
<p>金采源给我打过电话，问我许允真有没有到家，有没有收到大家拜托许允真给妈妈带的茶叶香薰巧克力。我愣了一下，这才发现许允真好像从始至终都没有提过妈妈。</p>
<p>在她的行李箱里，那件一模一样的同款棕驼大衣或许不是她自己的，而是也算作礼物的一部分，准备送给还未来得及见上一面的已故之人。在这三天里，她甚至没有问过那个消失的人去哪里了。</p>
<p>我最终还是回答金采源，有收到，谢谢你们，妈妈很开心。</p>
<p>挂断电话后，我沿着河流一直走，从尽头走回家。</p>
<p>我想，大概许允真在一开始就猜到了一切。甚至在这么多年的角斗拉扯中，她比我更加了解宫脇咲良这个人。</p>
<p>06</p>
<p>有些时候，我实在饿得受不了，会鬼鬼祟祟地爬起来煮泡面。</p>
<p>明明是我家，怎么反倒我成了偷腥的猫了。这么想着，于是挺起胸膛，决定来做一次全食宴。</p>
<p>我从冰箱里翻出许允真用磕磕绊绊的日语从菜市场买回来的红椒土豆胡萝卜和番茄，卷起袖子开始备菜。</p>
<p>我有些时日没有碰过刀了。在首尔时总是和大家一起吃外卖，回到家的这几天，好像是许允真一直在下厨。这片轻薄锋利的复合钢对我来说陌生了许多，在手里掂量两下，才找回一点适应的感觉。</p>
<p>为了避免吵醒许允真，我的动作尽量放轻，可刀落在砧板上仍然会发出声响。这让我想起小时候，学校要求录视频作业，妈妈在厨房里切菜，也是这种尽量轻缓，哒哒哒的细碎声音。</p>
<p>切菜好像能平复我的心情。洗好菜，认认真真地一刀一刀切下去，充满禅意，像熨斗烫过把每道褶皱抚平。</p>
<p>仅亮一盏橱柜灯的厨房里只能听见刀落在砧板的声音，偶尔也能听见耳朵里的脉搏在跳，蔬菜断裂的撕扯声。</p>
<p>我专注地切菜，将身心完全投入砧板上的胡萝卜和握在手里的刀之中，热流滚动的血管不再紊乱，我的头皮一阵发麻，肌肉松弛下来，每个毛孔都张开了。我几乎忘却肚子的饥饿，如劫后余生般将空气吸入自己的肺部深处。</p>
<p>......我感到平静。</p>
<p>......平静......平静......永无止境的平静......</p>
<p>07</p>
<p>“......咲良？”</p>
<p>许允真打开灯，白光刺激导致我们的瞳孔在同一瞬间缩小。</p>
<p>我被她吓了一跳，刀差点划伤手指。在惊恐的叫声平息后责怪她为什么走路不发出声音。</p>
<p>许允真没有搭理我，好像完全没有听见我在说话。她的手还搭在电源开关上，脖子僵直，眼睛死死地盯住我手上的东西。</p>
<p>刀。</p>
<p>她快要被这把刀弄炸毛了。</p>
<p>“你该不会以为我要自残吧，许允真！”</p>
<p>我笑话她。笑到眼泪都要流出来了。</p>
<p>她又被我的反应吓到了，咬后槽牙鼓起腮帮子，一动不动。直到我把刀安安稳稳地放下，指给她看我切的菜，她才松弛下来，抓抓乱糟糟的头发，抱怨哪有人在凌晨三点钟切菜的，这像恐怖片里才会出现的场景。但她还是不放心，将我推出厨房，又将所有菜套上保鲜膜放回冰箱里。</p>
<p>“是饿了还是睡不着？”许允真问我。</p>
<p>“饿了。但也没有很饿。”</p>
<p>我的肚子好像把刚刚还未灼熟的配菜全吞进去了。空荡的地方不再是胃，而是整个腹部，乃至胸腔、大脑，整个躯壳。</p>
<p>许允真不知道我这话是什么意思，继续问我，既然也没有很饿，那为什么不叫外卖。</p>
<p>“因为配送费很贵。”我骗她，但说出来的是实话。日本凌晨三点的外卖配送费，用脚趾头想都知道我们这种人付不起。</p>
<p>“没关系。”许允真好像想到了什么，突然笑起来，冲我眨眨眼睛。</p>
<p>“我们可以回头找金采源报销。”</p>
<p>于是在金老板的资助下——尽管她对此一无所知——我点了一盒十二寸的土豆培根披萨。</p>
<p>手机上显示外卖还有三十分钟送达，于是只能暂时回房睡觉。在我拧开门的瞬间，许允真的声音从背后响起。</p>
<p>“咲良。”她叫住我。</p>
<p>“其实我也有点睡不着。”</p>
<p>我突然很害怕她的声音，手腕在一瞬间泄去全部的气力。</p>
<p>我害怕她继续说下去，用言语一字一句戳破由泡沫组合而成的自己。我害怕她发现泡沐破裂后没有香皂的气味，仅剩一滩被污渍沁到变暗的水。而我只能站在这里，眼睁睁看着我的泪水汇成那条不会停歇的河流。</p>
<p>万幸的是，在空寂中，许允真打断她自己，“待会我也想吃披萨，可以吗。”</p>
<p>我短暂地沉默了一会，才说，有什么不可以。反正都是金采源出钱。</p>
<p>08</p>
<p>我们离开家，沿着那条河，一起走去很远的二十四小时便利店买罐装啤酒。那条河无处不在，在风声和夜晚里咆哮。</p>
<p>许允真叫我抬起头看天上的星星，感叹鹿儿岛的星星好像要比首尔的亮很多。我嗤笑她，有什么不一样，都是星星。但当我抬起头时，发现今天的夜幕罕见得漂亮，整片天空都是干净的青紫色。星星被定格、闪烁，像烟火一样明亮。</p>
<p>我突然停住脚步，拿出手机拍照。许允真站在一旁等待我，等我收回手机后才出声，不打算给我拍一张吗？我都摆好姿势了！</p>
<p>于是我满足了她的心愿，在自己的手机里留下好几张她的照片。</p>
<p>这大概是自认识她以来，我第一次见ins女王的她摆出那么呆板的姿势，只是站在那里，双手插兜。脸上也没有笑容，直勾勾盯着镜头，又或者说是在透过镜头盯着我。</p>
<p>但总体来说，还算不赖。</p>
<p>真没想到，我一直想要拍许允真搞笑的模样，结果留在自己手机里的，只有这么几张她在夜空下看着我的照片。</p>
<p>许允真跑过来想要看照片，问我感觉怎么样。我锁了屏，告诉她没拍好，挺丑的。</p>
<p>“你删了？”许允真问我。</p>
<p>“没有。”我把手机放回口袋，又拍拍口袋。“因为拍丑了所以才得留着啊。”</p>
<p>许允真瞬间炸毛，抓住我的胳膊，高声叫喊着，不许拿来做头像！</p>
<p>09</p>
<p>我们没有坐沙发，缩在茶几与沙发的间隙中看星际穿越。我们被电视机四处散射的光亮浸泡着，一起分食六块达美乐比萨，啤酒罐子摆得到处都是。</p>
<p>再过三十分钟，我就会和许允真做爱。</p>
<p>这个念头极其荒谬，可就是这么硬生生窜出来挡在我的眼前，使我看不清任何东西。</p>
<p>我们看电影时总是这样，看着看着嘴巴就对到一块去。幽暗沉寂的空间里，就算我们再讨厌对方，也无法否认对彼此的渴望。</p>
<p>我们都在这段时间里感到孤独，不安。无意识地向对方靠拢，手指叠在一起。她会搂住我，使我跨坐在她的腿上。我们抚摸彼此的腰肢，脖子，然后接吻。我会悄悄睁开眼睛看她痴醉的表情，最后我们再滚到床上去。第二天起床，如往常般继续扮演表面死对头，背地里做炮友的过家家戏码。</p>
<p>“咲良。”许允真注意到我带有侵略性的视线，“你还好吗？”</p>
<p>我一点都不好！我需要和你上床！我险些咬到自己的舌尖。</p>
<p>我需要你拥抱我，亲吻我，抚摸我。通过疼痛和快感在一浪一浪的高潮中抽离自己。我希望我们把整间屋子弄乱，让它堆满披萨的纸盒和劣质酒气。我需要听清你的心跳，融化在你的胸前，又或者让你融化在我怀中。</p>
<p>允真。我想说出来，告诉你，我的体内永远有一只狂躁的怪兽。请你不要靠近它，它会抓伤你。它会把一切都弄得一团糟。你得给它买粥、垫医药费，制止它举着刀往手臂上砍。你将终日不得安宁。</p>
<p>所以允真啊，请不要再尝试靠近它了。</p>
<p>我的喉咙再一次收紧，刺痛。</p>
<p>我像挤干瘪的牙膏，终于挤出一点声音，拼拼凑凑勉强合成一句话。</p>
<p>看电影吧。我说。</p>
<p>10</p>
<p>电影台词的字幕跳出来：墨菲定律并不是说会有坏事发生，而是说只要有可能，就一定会发生。</p>
<p>我通过这一句话，囊括了我的前半生。回顾我的过往，似乎都是由无数个巧合时刻堆砌起来。可我不太相信命运，总喜欢半死不活地扑腾，妄图越过龙门。</p>
<p>许允真相信。她总隐约感觉自己从海外飞回来，加入这个每次查流水都要心惊胆战害怕下一秒就倒闭的公司，遇见我们这么一群人，会是命运在作祟。她说我们身上好像绑了线，无论走到多远的地方，线永远牵着彼此。</p>
<p>可是命运远不止如此。</p>
<p>命中注定这四个字，一听就很恐怖。好像一生都被牢牢钉死在上面，从头到尾没有一根毛发是属于自己的。这辈子要在哪里出生，要去到哪里，回到哪里，都是无可奈何的注定。人生轨迹被卡死了，作为火车的我们只能向前跑，甚至没有选择脱轨的权力。</p>
<p>我们命中注定要与谁相遇，又等待着命运决定好的抛弃与被抛弃。每个词语都定好反义词了。开始必然结束，结束必然开始。不断地重启，轮回。这是一种逐渐收缩的恐怖，一点一点抽去在你周围的空气。</p>
<p>我能记住每一张脸，所有与我擦肩而过的人，他们的名字，他们的小动作。我会揣测他们的生活是稀泥还是过山车。可我始终无法拯救任何一个人，只能眼睁睁看着一切发生，失控地叫喊着，喉咙发不出任何声音。</p>
<p>我不停地想，止不住地想。如果当初的某个决策改变了，是不是一切就会不一样。差一点点。只差一点点。激烈喘息地一遍又一遍重拟当时的场景，在噩梦中惊醒，浑身湿漉漉，想要挽回已经失去的人，抓住从指缝中溜走的河水。</p>
<p>可是不会了。再也不会了。河流扑打的声音永远在我体内敲击回荡。或许命运真的存在，妈妈在很久以前被诊断出产后抑郁症后便再也不会好起来了。我不停掐着自己的心脏，质问自己为什么没有发现端倪，为什么非要在那一天拒绝母亲。如果再柔和一点，如果再细心一点，可即使我在心里演练一千遍一万遍，将所有的微小异样刻入肺间，我都再也无法回到那一天了。</p>
<p>终于有那么一次，我懦弱地宽慰自己，这一切都是阴差阳错之下的无可奈何。更深的罪恶感从心底攀起，扼住我的咽喉。日与夜被揉成一团。我愈来愈分不清方向。只有那条永远不会枯竭的江河，从东流到西，钻入我的心脏，变成一条又一条冠状血脉，随着每一次血液回流瓣膜闭合，将我的意识抽离，在心脏上扎根盘踞。</p>
<p>我妄图跳出这个漩涡，可到头来，也只能用命运做借口，祈求原谅自己的罪行。</p>
<p>11</p>
<p>电影还在播放中，嘀嗒的倒计时和即将吞噬一切的海啸。“咲良。”许允真侧过身子，望向我。</p>
<p>“如果你憋不住了，就对我说说话吧。”</p>
<p>“……什么？”</p>
<p>仅靠性需求维系关系的床伴之间突然开始深夜促膝长谈，这可不是什么好迹象。我压下心中的惶恐，勉强换上一副认为她有点莫名其妙的模样。</p>
<p>许允真突兀地提起我晕倒的那件事：“那天在医院，帮你换病号服。我看见你的手上有印子。”</p>
<p>这次我是真的觉得她有些莫名其妙：“什么？”</p>
<p>她指了指我的手，“你在掐自己的虎口。咲良。”</p>
<p>“噢，是吗。”我松开手，低头发现左手多出一道微微发紫的月牙印子，深深扎在其他已经黯淡的痕迹上面。我有些惊讶，像被蛇咬了一口般缩手。“抱歉。”</p>
<p>屋子没有开灯，许允真只有上半身暴露在光线里。窗户紧闭着，除了转动的电影卷轴之外，一切都沉入海底。她重新看向电视机，将在铝罐里晃荡的最后一点大麦酒喝掉。</p>
<p>“咲良。如果你想找个人说话，我就在这里。”</p>
<p>我想我的感觉是对的。</p>
<p>等三十分钟过去，这个话题结束。我们就要上床了。</p>
<p>12</p>
<p>有时候我会怀疑，许允真当初说的必不可缺，只是因为我家在日本。小型企业出差连车费都无法报销，落脚地也只能薅薅员工的羊毛了。请假两个星期，自然需要有人接替我的工作。于是采源打电话问我那个人可不可以住在我家。这导致我产生一丝恶劣的俏皮抚慰，至少妈妈的房间空出来不完全是坏事。</p>
<p>我想一叶或许没有来过鹿儿岛，等工作忙完后可以带她四处逛逛。而洪恩採直到成年都没坐过一次飞机，我得找个牌子写上她的名字去机场接她，让她体验一次粉丝接机的感觉。结果来了个许允真。是谁都好，偏偏是许允真。我什么都不用做，她就已经轻车熟路地在我家门口滑行李箱了。</p>
<p>但是你们很契合啊，你不觉得吗？工作效率也很高。金采源总是这么说。</p>
<p>她在大学时就喜欢把我俩排在一起，因此矛盾爆发点无穷无尽，一次工作对接里时不时就要骂对方几句笨蛋，路过人的都要笑我们是小学生的程度。</p>
<p>如果非说契合的话，除去床技之外，我想大概因为我是宫脇咲良，而她是许允真。我们两个只要挨在一起就会拌嘴。吵什么不重要，重要的是对面的那个人。换作面对中村一叶或洪恩採，我只会耐心地说没关系。只要我还是宫脇咲良，她还是许允真，我们就会一直像小学生一样吵下去。这种契合自棒球砸到我脑袋上就开始了。大学是这样，毕业后工作也是这样，永无止尽。</p>
<p>所以我才害怕她。</p>
<p>我们已经吵过上万次架，也无数次在黑暗中注视对方恬静的面容。她知道我什么时候是真的在发怒，又什么时候是真的疲倦。她能轻而易举地猜透我想要隐瞒什么，然后安静下来，看着我问，你还好吗，咲良。</p>
<p>我害怕面对那样的她，害怕我在她面前如此赤裸。她甚至会比我先一步明白我在恐惧，故而缄默不语，颇为体贴地不再提起忧虑。但她不会纵容我一个人在颓丧中沉溺下去又一个人从酸池里爬出来。她像毒蛇一般隐秘地匍匐在枯叶堆中，收集一切从我身上不小心泄露的糜烂气息，注视我皮肤上冒出一点一点发青的霉斑。终有一刻，她会突然高高扑起，靠近我，问我到底怎么了。</p>
<p>13</p>
<p>可是我该怎么向你述那一天呢。跑业务错过末班车，追着尾气赶回家。妈妈坐在客厅里，什么也没做。她只是安静地，像你看着我一样注视我。等我洗完澡从卫生间出来，才堪堪发问，咲良啊，明天早上要不要和妈妈一起去买菜。</p>
<p>我小时候总喜欢跟着她去买菜，正在进货的大叔拎着一袋螃蟹向我打招呼时会害怕地往她大腿后躲。我就快要忘记那一切，用毛巾揉搓头发，疲倦地说不了。连一句解释都没有说明，便转身关上房门，将她一个人剩在客厅。</p>
<p>第二天，在我因高跟鞋卡到井盖缝隙而发愁时，我被通知我的妈妈死了。</p>
<p>你能想象吗。昨天晚上还在问你要不要一起去买菜的人，早上还在向你打招呼的人，就这么突然消失了。被一个死字盖章，轻如薄烟。这与分离不同，意味着你接下来的生命中不会再有她的存在。她死了。那个你以为会一直与你站在同一片大地上，一起呼吸吐气，总有一天会再见面的人，就这么像水一样消失了。</p>
<p>你再也无法拥抱她，感受彼此的体温融合。你甚至来不及对她说思念。所有礼物都迟到了。我也迟到了。姗姗来迟，成为现场唯一一个，明明可以拯救她，却给予她致命一击的恶劣罪犯。</p>
<p>允真，允真。我失去了我的母亲。世界上再也不会有人像妈妈一样爱我了。</p>
<p>允真啊。我该怎么告诉你，终有一天你会离我而去，就像曾经所有我爱的人一样；我该怎么告诉你，尽管你就在我面前，但我仍然想念你。</p>
<p>允真，关于我体内的那头怪物，我恳求你，再多多抚摸它，不要放弃它。它很需要你。它从始至终都在爱你。请你不要离开它。</p>
<p>14</p>
<p>许允真看着我，无垠的灰土在她的虹膜上浮动。</p>
<p>电视机开始变得吵闹。扭动、撞击，干竭的喘息，有百分之五十的几率你会死掉。I am here, I am here for you，男人这样说着，一步一步离摔倒在地上的人远去，脚印深深扎在灰尘之中。</p>
<p>I am here for you.</p>
<p>咲良。许允真按下我手。我的动作被制止。在短短一段时间内新冒出来的几道痕迹也被她盖住。</p>
<p>她要做什么？她想说什么？堆挤在体内的不满终于爆发，大声质问“你到底怎么了？”，还是如电影那般，一边离去一边呼唤着我的名字，“I am here for you”。</p>
<p>我几乎发不出任何声音。</p>
<p>许允真的手心微微发烫，紧紧捂住我的虎口。身体之间的距离被缓慢拉近，整张脸因酒精而被灼得通红。</p>
<p>浑浊的酒气，颠倒的世界，咆哮个不停的管风琴。我的眼睛发恍，只能看见许允真越凑越近的脸。三十分钟已过去，我们是不是要接吻了，我们好像要做爱了。</p>
<p>咲良。许允真抱住我。她的手臂勒着我的肋骨。这个动作使我积蓄在眼眶的泪水从脸颊滑落，一滴接一滴，打湿她肩膀的布料。</p>
<p>咲良，咲良。她小声地将我的名字念了两遍。我们的耳朵贴在一起。</p>
<p>“咲良。如果你想找个人说话，我就在这里。如果你什么都不想说，那么我会等到你以后想说的时候再问你一遍。”</p>
<p>所以没关系的，咲良。我明白那种失去声音的感觉，我明白你正在逐渐失控，惴惴不安。我知道，在你的体内，那只怪物正在流泪。 就像你曾经安抚我一样，深呼吸，咲良。不要着急。</p>
<p>电影临近高潮，空间站的主舱爆炸了。辛辣的火焰扯出一朵艺术品，破片四溅的残骸带着巨大冲击砸向我，剥夺我的清醒。在无边无际的真空中，所有声音都消失了。</p>
<p>咲良。不要忘记呼吸。许允真对我说。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>